{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0060036", "nome": "Sistemas e Ambientes Alimentares", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver compet\u00eancias e habilidades cognitivas na \u00e1rea de sistemas e ambientes alimentares sustent\u00e1veis, incluindo pensamento cr\u00edtico e sist\u00eamico, criatividade e capacidade anal\u00edtica, a partir de uma abordagem interdisciplinar. Apresentar perspectivas m\u00faltiplas, avaliando seus impactos na sociedade, meio ambiente e economia, bem como uma compreens\u00e3o de como essas perspectivas s\u00e3o sustentadas por diferentes epistemologias e sistemas de valores.", "programa_resumido": "Sistemas de pensamento, sistemas complexos e sistemas alimentares. \n\nSistemas alimentares e suas caracter\u00edsticas. \n\nImpactos e rela\u00e7\u00f5es do sistema alimentar com o meio ambiente. \n\nImpactos e rela\u00e7\u00f5es do sistema alimentar com a sa\u00fade (Sindemia Global). \n\nImpactos e rela\u00e7\u00f5es do sistema alimentar com aspectos socioecon\u00f4micos e culturais. \n\nComportamento dos consumidores, escolhas alimentares e propaganda. \n\nMovimentos populares como impulsionadores de sistemas alimentares mais justos, saud\u00e1veis e sustent\u00e1veis. \n\nAmbientes alimentares: formas de avalia\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas, nutricionais e ambientais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "06/08/2024", "fim": "19/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Aline Martins de Carvalho", "Claudia Maria B\u00f3gus", "Gabriela Marques di Giulio", "Leandro Luiz Giatti", "Wanderley da Silva Paganini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "07/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Martins de Carvalho", "Claudia Maria B\u00f3gus", "Gabriela Marques di Giulio", "Leandro Luiz Giatti", "Wanderley da Silva Paganini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}