{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0060011", "nome": "Atividades Integradas VI", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Consiste na elabora\u00e7\u00e3o de um trabalho de conclus\u00e3o, com o intuito  de integrar o conte\u00fado de disciplinas do 6\u00ba semestre", "programa_resumido": "Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de investiga\u00e7\u00e3o com foco em um problema socioambiental. Desenvolvimento de trabalho contemplando o envolvimento de diversas disciplinas e conhecimentos que transversalizem conte\u00fados de interesse do curso de gradua\u00e7\u00e3o, especialmente disciplinas j\u00e1 cursadas contemplando o eixo de sa\u00fade ambiental. Familiariza\u00e7\u00e3o com instrumentos de pesquisa multidisciplinares, como instrumentos de investiga\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias sociais e ambientais, caracterizando dom\u00ednios de interesse ao exerc\u00edcio profissional. Pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Estudo de dimens\u00f5es sociais e interface risco, ambiente e sa\u00fade, com enfoque em percep\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e governan\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "27/08/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gabriela Marques di Giulio", "(R) Leandro Luiz Giatti", "(R) Maria da Penha Costa Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}