{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da ESALQ", "campus": "Piracicaba", "codigo": "0110450", "nome": "Inova\u00e7\u00e3o e Qualidade na Cadeia Produtiva do Pescado", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar aspectos de produ\u00e7\u00e3o, industrializa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o do pescado no Brasil, incluindo os pontos cr\u00edticos ambientais, na captura/produ\u00e7\u00e3o, abastecimento e comercializa\u00e7\u00e3o, sustentabilidade, higiene e qualidade do pescado. Abordar a transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, envolvendo sele\u00e7\u00e3o de processos, implementa\u00e7\u00e3o de ferramentas de qualidade, embalagens, transporte e log\u00edstica. Oferecendo aos alunos matriculados a oportunidade de conhecer todos os elos desta cadeia produtiva.", "programa_resumido": "1) Produ\u00e7\u00e3o, sustentabilidade, consumo. 2) Monitoramento da qualidade e rastreabilidade. 3) Processamento convencional e emergente 4) Res\u00edduos e coprodutos 5) O pescado na alimenta\u00e7\u00e3o e gastronomia. 6) Inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de produtos. 7) Visitas t\u00e9cnicas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "25/07/2024", "fim": "02/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Oferecida intersemestral, nas f\u00e9rias.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 129, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}