{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0200120", "nome": "Direito e Equidade de G\u00eanero", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 o de propiciar aos discentes conhecimentos e referencial te\u00f3rico a\nrespeito das rela\u00e7\u00f5es entre o Direito e a equidade de g\u00eanero. A ideia central do curso \u00e9\nconstruir conhecimento sobre os processos de exclus\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o das mulheres em\nsociedade, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o fato de que o Direito, enquanto express\u00e3o de\ndeterminado sistema cultural, constitui instrumento com potencial para (i) suprimir e\ntransformar positivamente situa\u00e7\u00f5es de desigualdades entre homens e mulheres ou para (ii)\nlegitimar, estruturar, ampliar, multiplicar ou ignorar tais desigualdades.", "programa_resumido": "As aulas seguir\u00e3o m\u00e9todos eminentemente participativos, comportando diferentes\nconfigura\u00e7\u00f5es e estruturas de discuss\u00e3o, a fim de incluir e potencializar ao m\u00e1ximo os\ndebates e a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento pretendido no curso. Para tanto, ser\u00e3o exigidas\nleituras pr\u00e9vias, atividades escritas e disposi\u00e7\u00e3o ao di\u00e1logo em todos os encontros, quer para\ndiscutir e problematizar em grupo o conte\u00fado apreendido previamente, quer para discuti-lo\ncom pessoas convidadas e especialistas na tem\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara", "(R) Nina Beatriz Stocco Ranieri", "(R) Sheila Christina Neder Cerezetti", "Juliana Krueger Pela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 204, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}