{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0200112", "nome": "Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Os objetivos da disciplina consistem na exposi\u00e7\u00e3o dos temas fundamentais do direito da crian\u00e7a e do adolescente, tanto para o aluno que pretende atuar na \u00e1rea, como para aquele que deseja ter no\u00e7\u00f5es fundamentais para o Exame de Ordem. Por ser um tema que diz respeito a todos os profissionais do direito em raz\u00e3o de sua responsabilidade social, procurar-se-\u00e1 estimular os alunos a terem postura ativa e cr\u00edtica durante as aulas.", "programa_resumido": "A situa\u00e7\u00e3o atual da crian\u00e7a e do adolescente no Brasil \u00e9 de vulnerabilidade generalizada. A desestrutura\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, a omiss\u00e3o do Estado e o desinteresse da sociedade pelo problema, tornam-no uma quest\u00e3o que deve ser estudada por todos os profissionais do direito, mesmo por aqueles que n\u00e3o pretendem atuar na \u00e1rea, por ser um problema que diz respeito a todos os cidad\u00e3os brasileiros. Nesse sentido, o conhecimento desse ramo do direito \u00e9 imprescind\u00edvel para que se possa avan\u00e7ar na solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente em nosso pa\u00eds.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos", "Janaina Concei\u00e7\u00e3o Paschoal", "Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 231, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 180, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Eneas de Oliveira Matos", "Janaina Concei\u00e7\u00e3o Paschoal", "Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 190, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 165, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}