{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais \u0096 Engenharia Civil e Ambiental (PCC - PEF - PHA \u0096 PTR)", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0313562", "nome": "Cidades Inteligentes", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Abordar de forma integrada os conte\u00fados fundamentais ligados aos conceitos de cidades inteligentes. \n2. Capacitar os alunos nesses conte\u00fados desenvolvendo uma vis\u00e3o sist\u00eamica voltada para a atua\u00e7\u00e3o profissional.\n3. Prover a base para aprofundamento posterior em conte\u00fados espec\u00edficos por meio das disciplinas optativas ao M\u00f3dulo de Forma\u00e7\u00e3o \u2013 Planejamento e Gest\u00e3o de Cidades e da bibliografia fornecida.", "programa_resumido": "A disciplina aborda de forma integrada os conte\u00fados fundamentais ligados \u00e0s chamadas Cidades Inteligentes. Discute de forma aplicada as tecnologias existentes associadas aos conceitos de Cidades Inteligentes apresenta conte\u00fados relacionados a: Meio Ambiente Urbano; Energia; Saneamento; Mobilidade e Acessibilidade; Sistemas de Transportes e Gest\u00e3o Urbana.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}