{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0410400", "nome": "Biologia de Campo", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar exemplos de quest\u00f5es biol\u00f3gicas que podem ser exploradas por meio de trabalhos de campo. Apresentar exemplos de delineamento amostral e m\u00e9todos de coleta de dados empregados em trabalhos de campo em Ecologia, Bot\u00e2nica e Zoologia.", "programa_resumido": "Pr\u00e1ticas de campo incluindo discuss\u00f5es te\u00f3ricas, delineamento experimental, tomada de dados no campo, an\u00e1lise de dados, discuss\u00e3o dos resultados e prepara\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "23/01/2025", "fim": "02/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com um m\u00ednimo de 06 alunos matriculados. A matr\u00edcula est\u00e1 condicionada a anu\u00eancia pr\u00e9via da equipe docente. Inclui viagem de campo para a Serra do Cipo\u00f3, entre 27/01 e 02/02/2025.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "23/01/2025", "fim": "02/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com um m\u00ednimo de 06 alunos matriculados. A matr\u00edcula est\u00e1 condicionada a anu\u00eancia pr\u00e9via da equipe docente. Inclui viagem de campo para a Serra do Cipo\u00f3, entre 27/01 e 02/02/2025.", "horario": [{"dia": "dom", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "dom", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}, {"dia": "sab", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcio Roberto Costa Martins", "(R) Paulo Takeo Sano", "(R) Vania Regina Pivello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}