{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0410301", "nome": "Diversifica\u00e7\u00e3o e Biogeografia da Biota Neotropical", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar uma vis\u00e3o sobre os grandes biomas da regi\u00e3o Neotropical e os fatores hist\u00f3ricos que ocasionaram os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o da fauna e flora atuais.", "programa_resumido": "Defini\u00e7\u00f5es e conceitos. Padr\u00f5es e processos, Cladog\u00eanese e diversidade, Associa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, Macro- eventos tect\u00f4nicos e Regi\u00f5es Biogeogr\u00e1ficas, Paleogeografia Neotropical, Hist\u00f3ria Geol\u00f3gica da Am\u00e9rica do Sul, Hist\u00f3ria Clim\u00e1tica da Am\u00e9rica do Sul, Origem dos grandes biomas neotropicais, Conceitualiza\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas: Padr\u00f5es e processos filogeogr\u00e1ficos, Demografia Hist\u00f3rica, Isolamento, Diversidade gen\u00e9tica, Endemismo, Extin\u00e7\u00e3o, Esp\u00e9cies introduzidas e sinantr\u00f3picas, Teoria e m\u00e9todos em biogeografia hist\u00f3rica, Teoria e m\u00e9todos em filogeografia, Casos emp\u00edricos e complexidade de processos e padr\u00f5es. Distribui\u00e7\u00e3o altitudinal. Aplica\u00e7\u00f5es em Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "(R) Silvio Shigueo Nihei", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva", "Paulo Eduardo de Oliveira", "Ricardo Pinto da Rocha", "Sonia Cristina da Silva Andrade", "Tito Monteiro da Cruz Lotufo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "(R) Silvio Shigueo Nihei", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva", "Paulo Eduardo de Oliveira", "Ricardo Pinto da Rocha", "Sonia Cristina da Silva Andrade", "Tito Monteiro da Cruz Lotufo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "(R) Silvio Shigueo Nihei", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva", "Paulo Eduardo de Oliveira", "Ricardo Pinto da Rocha", "Sonia Cristina da Silva Andrade", "Tito Monteiro da Cruz Lotufo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "(R) Silvio Shigueo Nihei", "Bruno Celso Feltrin Genevcius", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva", "Paulo Eduardo de Oliveira", "Ricardo Pinto da Rocha", "Sonia Cristina da Silva Andrade", "Tito Monteiro da Cruz Lotufo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}