{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Bioci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0411206", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Ensino de Biologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como principais objetivos que os estudantes: (1) reflitam criticamente sobre a pr\u00e1tica docente, aproximando-se de diferentes realidades do sistema de ensino, incluindo curr\u00edculo e pol\u00edticas p\u00fablicas; (2) compreendam pontos fundamentais do hist\u00f3rico do campo de Biologia, estabelecendo paralelos com o hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o; (3) compreendam aspectos introdut\u00f3rios sobre aprendizagem e os relacionem aos processos de ensino (4) desenvolvam no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias did\u00e1ticas e formas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, focandose em exemplos conceituais do escopo da Biologia; (5) compreendam os conhecimentos docentes necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do Professor; (6) reconhe\u00e7am finalidades e metodologias b\u00e1sicas da pesquisa em Ensino de Ci\u00eancias e Biologia, valorizando sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 pratica dos professores. Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, a disciplina visa ainda aprimorar compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de textos em diferentes g\u00eaneros, bem como o uso de outras linguagens, como imagens, v\u00eddeos, aplicativos, estimulando-se o uso e produ\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das TIC (Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o). Ao estimular a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias did\u00e1ticas e materiais de divulga\u00e7\u00e3o fundamentado em pesquisas da \u00e1rea de ensino de ci\u00eancias e voltados para a comunidade externa, a disciplina busca promover a articula\u00e7\u00e3o pesquisa/doc\u00eancia/extens\u00e3o, caracter\u00edstica da fun\u00e7\u00e3o social da universidade.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria do Ensino de Biologia e rela\u00e7\u00f5es com Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o e da Educa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias. Pol\u00edticas p\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o e seus reflexos no Ensino de Ci\u00eancias e Biologia. Aprendizagem. Estrat\u00e9gias did\u00e1ticas. Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem. Tend\u00eancias no Ensino de Ci\u00eancias e Biologia. Divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e Educa\u00e7\u00e3o N\u00e3o Formal. Abordagens e temas espec\u00edficos do Ensino de Biologia a serem escolhidos pelos estudantes em cada oferecimento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Alessandra Fernandes Bizerra", "(R) Suzana Ursi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Alessandra Fernandes Bizerra", "(R) Suzana Ursi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alessandra Fernandes Bizerra", "(R) Suzana Ursi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alessandra Fernandes Bizerra", "(R) Suzana Ursi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}