{"unidade": "Instituto de Geoci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Geoci\u00eancias", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0440620", "nome": "Geologia Geral", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir racioc\u00ednio geol\u00f3gico e conceitos b\u00e1sicos de geologia.", "programa_resumido": "Estrutura interna da terra. Tect\u00f4nica de placas, ciclo das rochas. Intemperismo e eros\u00e3o. Rocha \u00cdgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas. Identifica\u00e7\u00e3o de minerais e rochas.", "turmas": [{"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TURMA 20 COM MESMO DIA E HOR\u00c1RIO.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Patricio Rodrigo Montecinos Mu\u00f1oz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024210", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Patricio Rodrigo Montecinos Mu\u00f1oz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024220", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TURMA 10 NO MESMO DIA E HOR\u00c1RIO.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Alexandra Vieira Suhogusoff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024220", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alexandra Vieira Suhogusoff"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024230", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TURMA OFERECIDA SOMENTE PARA O CURSO GEOF\u00cdSICA.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carlos Jose Archanjo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024230", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Jose Archanjo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024240", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TURMA 50 COM MESMO DIA/HOR\u00c1RIO.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Francisco William da Cruz J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024240", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Francisco William da Cruz J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "TURMA 40 NO MESMO DIA E HOR\u00c1RIO.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Daniel Atencio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Daniel Atencio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}