{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FFLCH", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "0800054", "nome": "Atividades de Est\u00e1gio: Teoria Liter\u00e1ria e Literatura Comparada", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Propiciar aos estudantes a aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades did\u00e1ticas que permitam conjugar conhecimentos adquiridos ao longo do curso de gradua\u00e7\u00e3o em Letras, em sua habilita\u00e7\u00e3o em Portugu\u00eas, e desafios pr\u00e1ticos na sala de aula. Examinar livros did\u00e1ticos e outros recursos para o ensino, em perspectiva cr\u00edtica. Discutir com os alunos estrat\u00e9gias que lhes permitam atuar como professor, consolidando sua forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.", "programa_resumido": "(i) A constitui\u00e7\u00e3o do c\u00e2none no \u00e2mbito pedag\u00f3gico;\n(ii) O ensino de literatura no plano geral;\n(iii) Curr\u00edculos escolares e ensino de literatura.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para o curso de Licenciatura em Letras.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcelo Pen Parreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida para o curso de Licenciatura em Letras.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Pen Parreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}