{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais sob responsabilidade da Comiss\u00e3o de Gradua\u00e7\u00e3o da FAU", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1601112", "nome": "Est\u00e1gio Obrigat\u00f3rio Supervisionado", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 10, "objetivos": "Inserir o aluno nas diferentes perspectivas profissionais, al\u00e9m de fomentar e implementar sua inser\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica profissional, associando a teoria e a pr\u00e1tica como processo de aprendizado.", "programa_resumido": "Complementar a forma\u00e7\u00e3o por meio do desenvolvimento de atividades pr\u00e1ticas como componente curricular do Curso de Arquitetura e Urbanismo. Os conte\u00fados a serem desenvolvidos nos diferentes est\u00e1gios obrigat\u00f3rios dever\u00e3o estar ligados \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es profissionais legais. Desenvolver atividades de ensino que propiciem uma reflex\u00e3o acerca da profiss\u00e3o de arquiteto e urbanista, contextualizando conte\u00fados das disciplinas e pr\u00e1tica profissional.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Est\u00e1gio 300 horas, atendimento :", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": ["Oreste Bortolli Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Est\u00e1gio 300 horas, atendimento:", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Leandro Silva Medrano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Roberta Consentino Kronka M\u00fclfarth"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}