{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Disciplinas Interunidades FAU, EP e ECA", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "1610201", "nome": "MIP: Design, Materiais e Produ\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo a realiza\u00e7\u00e3o de projetos de produtos e/ ou projetos visuais a partir de contato e proximidade com a produ\u00e7\u00e3o por meio de visitas em campo e parcerias estabelecidas com empresas e ind\u00fastrias com o intuito de desenvolvimento do racioc\u00ednio projetual por meio de a\u00e7\u00f5es criativas que considerem as limita\u00e7\u00f5es e oportunidades dos processos de produ\u00e7\u00e3o e dos materiais empregados. \nOs conte\u00fados permitem a ado\u00e7\u00e3o de temas relacionados \u00e0s oportunidades de parcerias entre a universidade e o setor produtivo ampliando-se para diferentes setores, tais como mobili\u00e1rio, utens\u00edlios dom\u00e9sticos, produtos para o ambiente constru\u00eddo, m\u00e1quinas e ferramentas, ind\u00fastrias gr\u00e1ficas e de sinaliza\u00e7\u00e3o, etc.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de projetos em design cuja \u00eanfase se d\u00e1 na aproxima\u00e7\u00e3o do projeto com o setor produtivo, no conhecimento de materiais, novas tecnologias de fabrica\u00e7\u00e3o de artefatos e/ou produtos gr\u00e1ficos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "04/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cristiane Aun Bertoldi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cristiane Aun Bertoldi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "04/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Tomas Queiroz Ferreira Barata"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Tomas Queiroz Ferreira Barata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}