{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1701115", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o com Pacientes", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a) identificar os fatores pertinentes ao paciente, ao m\u00e9dico e ao meio ambiente que sejam favorecedores ou inibidores da adequada rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente; b) compreender os mecanismos envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dico e paciente; c) aplicar t\u00e9cnicas efetivas de entrevista m\u00e9dica, visando a obten\u00e7\u00e3o de dados do paciente e de sua fam\u00edlia; d) compreender a estrutura da anamnese convencional; e) identificar os sintomas mais comuns e os ind\u00edcios de problemas ativos de sa\u00fade f\u00edsica e mental; f) realizar anamnese em situa\u00e7\u00f5es habituais; g) entender as particularidades e as dificuldades da comunica\u00e7\u00e3o com o paciente e sua fam\u00edlia em situa\u00e7\u00f5es especiais.", "programa_resumido": "- Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com pessoas\n- Comunica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente\n- Historia psicossocial\n- T\u00e9cnica geral da entrevista m\u00e9dica\n- Estrutura da anamnese\n- Estrutura da anamnese em situa\u00e7\u00f5es especiais\n- Comunica\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es especiais\n- Comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "18/07/2024", "fim": "27/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA A", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "18/07/2024", "fim": "27/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA B", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}