{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "1702201", "nome": "Semiologia Geral II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Gerais: Capacitar o aluno a realizar uma observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica completa.\n- Espec\u00edficos: Aprendizado da realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico especial, com \u00eanfase no aparelho respirat\u00f3rio e circulat\u00f3rio, no exame do abdome. Objetiva, tamb\u00e9m fornecer as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para e interpreta\u00e7\u00e3o dos principais sintomas e sinais cl\u00ednicos, assim como os mecanismos fisiopatol\u00f3gicos envolvidos com as s\u00edndromes cl\u00ednicas mais comuns.", "programa_resumido": "- Semiot\u00e9cnica e achados fisiol\u00f3gicos\n- T\u00e9cnicas de exame f\u00edsico e achados patol\u00f3gicos.\n- Exame do aparelho respirat\u00f3rio, exame do aparelho circulat\u00f3rio, exame do abdome.\n- Integra\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados: realiza\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de observa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas completas.\n- Temas cl\u00ednicos gerais relevantes.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "19/08/2024", "fim": "18/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA A", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "(R) Fernanda Fernandes Souza", "(R) Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Carlos Henrique Miranda", "Eduardo Antonio Donadi", "Fab\u00edola Traina", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Minna Moreira Dias Romano", "Ren\u00ea Donizeti Ribeiro de Oliveira", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "(R) Fernanda Fernandes Souza", "(R) Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Carlos Henrique Miranda", "Eduardo Antonio Donadi", "Fab\u00edola Traina", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Minna Moreira Dias Romano", "Ren\u00ea Donizeti Ribeiro de Oliveira", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "(R) Fernanda Fernandes Souza", "(R) Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Carlos Henrique Miranda", "Eduardo Antonio Donadi", "Fab\u00edola Traina", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Minna Moreira Dias Romano", "Ren\u00ea Donizeti Ribeiro de Oliveira", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "(R) Fernanda Fernandes Souza", "(R) Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Carlos Henrique Miranda", "Eduardo Antonio Donadi", "Fab\u00edola Traina", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Minna Moreira Dias Romano", "Ren\u00ea Donizeti Ribeiro de Oliveira", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andrea de Cassia Vernier Antunes Cetlin", "(R) Fernanda Fernandes Souza", "(R) Marcus Vin\u00edcius Sim\u00f5es", "Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Carlos Henrique Miranda", "Eduardo Antonio Donadi", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Minna Moreira Dias Romano", "Ren\u00ea Donizeti Ribeiro de Oliveira", "Roberta Chaves Ara\u00fajo", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "20/08/2024", "fim": "25/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA B", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Minna Moreira Dias Romano", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Roberta Chaves Ara\u00fajo", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Minna Moreira Dias Romano", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Roberta Chaves Ara\u00fajo", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Minna Moreira Dias Romano", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Roberta Chaves Ara\u00fajo", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Minna Moreira Dias Romano", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Roberta Chaves Ara\u00fajo", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andre Schmidt", "Antonio Pazin Filho", "Benedito Carlos Maciel", "Elcio dos Santos Oliveira Vianna", "Fernanda Maris Peria", "Luisa Karla de Paula Arruda", "Marcelo Bezerra de Menezes", "Minna Moreira Dias Romano", "Paulo Louzada J\u00fanior", "Roberta Chaves Ara\u00fajo", "Selma Freire de Carvalho", "Vivian Marques Miguel Suen"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}