{"unidade": "Instituto Oceanogr\u00e1fico", "departamento": "Interdepartamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2100118", "nome": "Ecossistemas Marinhos Ant\u00e1rticos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar o entendimento sobre a estrutura e o funcionamento dos ecossistemas\nmarinhos ant\u00e1rticos, suas rela\u00e7\u00f5es com o funcionamento Global, sua import\u00e2ncia\necol\u00f3gica e econ\u00f4mica, suas vulnerabilidades e principais fontes de impacto.", "programa_resumido": "Caracteriza\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica, qu\u00edmica, f\u00edsica e biol\u00f3gica dos ecossistemas marinhos ant\u00e1rticos. Principais habitat e suas caracter\u00edsticas.  Variabilidade temporal e espacial dos ecossistemas. Import\u00e2ncia global do Oceano Ant\u00e1rtico. Consequ\u00eancias das atividades antropog\u00eanicas locais e globais no funcionamento dos ecossistemas. M\u00e9todos de estudo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "19/08/2024", "fim": "13/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 oferecida no per\u00edodo de 19 \u00e0 30/08, com intervalo da semana da P\u00e1tria e continua no per\u00edodo de 09 \u00e0 13/09/24.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:30", "fim": "21:30", "professores": ["(R) Rosalinda Carmela Montone", "(R) Vicente Gomes", "Amanda Gon\u00e7alves Bendia"]}, {"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "21:30", "professores": ["(R) Rosalinda Carmela Montone", "(R) Vicente Gomes", "Amanda Gon\u00e7alves Bendia"]}, {"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "21:30", "professores": ["(R) Rosalinda Carmela Montone", "(R) Vicente Gomes", "Amanda Gon\u00e7alves Bendia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "18:30", "fim": "21:30", "professores": ["(R) Rosalinda Carmela Montone", "(R) Vicente Gomes", "Amanda Gon\u00e7alves Bendia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:30", "fim": "21:30", "professores": ["(R) Rosalinda Carmela Montone", "(R) Vicente Gomes", "Amanda Gon\u00e7alves Bendia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}