{"unidade": "Instituto Oceanogr\u00e1fico", "departamento": "Interdepartamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2100102", "nome": "Sistema Oceano II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "- Desenvolver o conhecimento sobre os oceanos, fortalecendo a rela\u00e7\u00e3o entre o homem e o mar, atrav\u00e9s do reconhecimento da fragilidade de sua estrutura e organiza\u00e7\u00e3o. \n- Demonstrar a interdisciplinaridade da Oceanografia e a integra\u00e7\u00e3o entre as diferentes \u00e1reas do conhecimento, atrav\u00e9s do entendimento de processos respons\u00e1veis pela circula\u00e7\u00e3o, pelo balan\u00e7o dos gases nos oceanos, pela sedimenta\u00e7\u00e3o, pela ressurg\u00eancia e pela renova\u00e7\u00e3o dos recursos vivos.", "programa_resumido": "Origem dos sedimentos marinhos. Elementos menores na composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar. Gases dissolvidos: O2, CO2, acidifica\u00e7\u00e3o. Circula\u00e7\u00e3o geral de polo a polo. Ondas e mar\u00e9s. Ressurg\u00eancia. Recursos vivos e seu estado de explora\u00e7\u00e3o. Contamina\u00e7\u00e3o marinha.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) June Ferraz Dias", "Ilson Carlos Almeida da Silveira", "Marcia Caruso Bicego", "Michel Michaelovitch de Mahiques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 45, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}