{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Interdepartamentais da EERP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2200098", "nome": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado: Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 5, "objetivos": "1. Exercitar a pr\u00e1tica profissional docente na perspectiva da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no contexto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; \n2. Exercitar a pr\u00e1tica profissional docente com base nas pol\u00edticas educacionais no que se refere \u00e0 articula\u00e7\u00e3o com a promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade;\n3. Desenvolver tem\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o permanente dos professores na escola de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\n\nEsta disciplina se desenvolve de forma articulada e de Indica\u00e7\u00e3o de Conjunto com a Disciplina 2200097 Metodologia do Ensino de Enfermagem I.", "programa_resumido": "Exerc\u00edcio da pr\u00e1tica profissional docente e o trabalho do enfermeiro na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; Propostas pedag\u00f3gicas e desenvolvimento do processo ensino-aprendizagem em sala de aula, adequados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da realidade escolar e pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e Escola Promotora de Sa\u00fade no contexto da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; Processo de Ensinagem; Metodologias ativas de ensino-aprendizagem. Tecnologia e Comunica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242A1", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242A3", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B1", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B2", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B3", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242C1", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242C2", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242C3", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242D1", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242D2", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242D3", "inicio": "21/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}