{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Interdepartamentais da EERP", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2200097", "nome": "Metodologia do Ensino de Enfermagem I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Construir e aprofundar a pr\u00e1tica profissional docente na perspectiva da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no contexto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma aut\u00f4noma; \n2. Construir e aprofundar a pr\u00e1tica profissional docente com base nas pol\u00edticas educacionais no que se refere \u00e0 articula\u00e7\u00e3o com a promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica;\n3. Propor tem\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o permanente dos professores na escola de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica;\n4. Planejar, organizar, executar e avaliar as pr\u00e1ticas educativas desenvolvidas no Est\u00e1gio Curricular Supervisionado (ECS): Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Disciplina 2200098) relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, utilizando metodologias ativas de ensino-aprendizagem.\n\nEsta disciplina se desenvolve de forma articulada e de Indica\u00e7\u00e3o de Conjunto com a Disciplina 2200098 Est\u00e1gio Curricular Supervisionado: Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.", "programa_resumido": "A pr\u00e1tica profissional docente e o trabalho do enfermeiro na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; Propostas pedag\u00f3gicas e desenvolvimento do processo ensino-aprendizagem em sala de aula, adequados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es da realidade escolar e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e Escola Promotora de Sa\u00fade no contexto da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; Processo de Ensinagem; Metodologias ativas de ensino-aprendizagem. \nConstitui carga hor\u00e1ria para as atividades de \"Pr\u00e1tica como Componente Curricular\", um dos componentes exigidos para a forma\u00e7\u00e3o de professores.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TA", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TB", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PC", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TC", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PD", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TD", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TC", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TD", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Para matr\u00edcula e informa\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios consultar a coordena\u00e7\u00e3o da disciplina.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 13, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}