{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2300023", "nome": "T\u00e9cnica Anest\u00e9sica", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Forma\u00e7\u00e3o do aluno nas t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas no \u00e2mbito da clinica odontol\u00f3gica. Retornar e refor\u00e7ar as no\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias m\u00e9dicas decorrentes do ato anest\u00e9sico iniciadas na disciplina de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas em odontologia e nas pr\u00e1ticas integradas do Laborat\u00f3rio de Emerg\u00eancias M\u00e9dicas do Depto de Cirurgia, Pr\u00f3tese e Traumatologia Maxilofaciais.", "programa_resumido": "Introduzir aos alunos do ciclo cl\u00ednico do curso odontol\u00f3gico as t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas locais em odontologia. E refor\u00e7ar as vertentes das emerg\u00eancias m\u00e9dicas na cl\u00ednica odontol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "20242ON", "inicio": "05/08/2024", "fim": "19/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Mary Caroline Skelton Macedo", "(R) Oswaldo Crivello Junior", "Jose Benedito Dias Lemos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}