{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2300401", "nome": "Princ\u00edpios do Desenvolvimento e Instala\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao estudante a vis\u00e3o geral da sa\u00fade, e da instala\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em suas v\u00e1rias dimens\u00f5es pertinentes ao ensino/aprendizado em Odontologia. O conte\u00fado program\u00e1tico integrado da unidade visa a constru\u00e7\u00e3o horizontal da instala\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as com conte\u00fados fundamentais imprescind\u00edveis de disciplinas b\u00e1sicas aplicadas o contexto do sistema estomatogn\u00e1tico como a microbiologia, imunologia, e sua aplicabilidade em conte\u00fados da Odontologia que permitem a constru\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, como a radiologia, cardiologia e periodontia, bem como quest\u00f5es sobre a sa\u00fade e instala\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as associadas ao trabalho do futuro cirurgi\u00e3o-dentista. Essa integra\u00e7\u00e3o proporcionar\u00e1, como resultados, o exerc\u00edcio do racioc\u00ednio cl\u00ednico-cient\u00edfico na fundamenta\u00e7\u00e3o profissional.", "programa_resumido": "Fornecer ao estudante a vis\u00e3o geral da sa\u00fade, e da instala\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em suas v\u00e1rias dimens\u00f5es pertinentes ao ensino/aprendizado em Odontologia de forma interdepartamental e interdisciplinar. No m\u00f3dulo 1 o aluno se capacitar\u00e1 em t\u00f3picos de imunologia e microbiologia e suas aplica\u00e7\u00f5es em Odontologia, e aprender\u00e1 os princ\u00edpios b\u00e1sicos de Imaginologia geral aplicada ao cirurgi\u00e3o-dentista. O aluno tamb\u00e9m ter\u00e1 o conte\u00fado sobre Odontologia do Trabalho, fundamental para o exerc\u00edcio de sua futura profiss\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "31/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}