{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2301921", "nome": "Odontologia Forense", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar a forma\u00e7\u00e3o de um profissional generalista e preparado atuar em diferentes cen\u00e1rios profissionais, considerando situa\u00e7\u00f5es em que o CD deve diagnosticar, classificar e registrar adequadamente quadros cl\u00ednicos que possam ter desdobramentos jur\u00eddicos.", "programa_resumido": "A disciplina de Odontologia Forense pretende proporcionar um conjunto de conhecimentos b\u00e1sicos sobre o papel e a import\u00e2ncia cient\u00edfica e social da Odontologia Forense / Odontologia Legal, e o seu \u00e2mbito e compet\u00eancias, abordando metodologias periciais e seus objetivos. Apresenta car\u00e1ter te\u00f3rico e pr\u00e1tico buscando dotar o aluno de aptid\u00f5es para identificar, analisar e resolver problemas legais que surjam no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o; orientar os problemas odonto-legais que exijam interven\u00e7\u00e3o especializada. Ser\u00e3o abordados casos pr\u00e1ticos, a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias, com a confec\u00e7\u00e3o dos respetivos laudos na \u00e1rea c\u00edvel e criminal.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "16/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rodolfo Francisco Haltenhoff Melani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "17/08/2024", "fim": "05/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Rodolfo Francisco Haltenhoff Melani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}