{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2301916", "nome": "Ci\u00eancia dos Materiais Aplicada \u00e0 Odontologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Aprofundar os conhecimentos b\u00e1sicos de qu\u00edmica e f\u00edsica, para a melhor compreens\u00e3o da influ\u00eancia da sele\u00e7\u00e3o dos materiais e das vari\u00e1veis de manipula\u00e7\u00e3o sobre as suas propriedades;\n- Conhecer como se define cada uma das propriedades dos materiais de interesse para a Odontologia;\n- Introduzir os estudantes no universo dos problemas odontol\u00f3gicos em que os materiais podem colaborar com a sua resolu\u00e7\u00e3o. A proposta \u00e9 explorar as propriedades mec\u00e2nicas, t\u00e9rmicas, qu\u00edmicas e est\u00e9ticas dos materiais odontol\u00f3gicos e biol\u00f3gicos e n\u00e3o focar em simular a execu\u00e7\u00e3o de trabalhos odontol\u00f3gicos.\n- Estimular a habilidade do estudante em raciocinar, com base nos conhecimentos b\u00e1sicos, de modo a obter o m\u00e1ximo desempenho de diferentes materiais odontol\u00f3gicos.\n- Conscientizar o estudante da import\u00e2ncia:\n   + da comunica\u00e7\u00e3o clara, precisa e consistente, na linguagem oral e escrita;\n   + da habilidade de trabalhar em equipe.", "programa_resumido": "A disciplina oferece ao estudante a possibilidade de conhecer as bases f\u00edsico-qu\u00edmicas que explicam as propriedades mec\u00e2nicas, t\u00e9rmicas, qu\u00edmicas e est\u00e9ticas de diversos tipos de materiais odontol\u00f3gicos (cer\u00e2micas, metais, pol\u00edmeros, comp\u00f3sitos) e biol\u00f3gicos, em um ambiente que estimula a transdisciplinaridade, a curiosidade, a aprendizagem a partir da experimenta\u00e7\u00e3o, o racioc\u00ednio l\u00f3gico e a precis\u00e3o de conceitos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "09/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}