{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2302109", "nome": "Cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o oral por pr\u00f3teses totais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 desenvolver a habilidade cl\u00ednica do aluno de gradua\u00e7\u00e3o em executar diagn\u00f3stico, tratamento e controle de pacientes que apresentem casos complexos de reabilita\u00e7\u00e3o por pr\u00f3teses totais e pr\u00f3teses totais imediatas bimaxilares ou unimaxilares. \nAo final do curso o aluno dever\u00e1 ter adquirido experi\u00eancia cl\u00ednica na aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica aos pacientes com indica\u00e7\u00e3o de reabilita\u00e7\u00e3o por pr\u00f3teses totais.", "programa_resumido": "Visa proporcionar ao aluno a forma\u00e7\u00e3o complementar, o aprimoramento de suas habilidades psico-motoras e capacit\u00e1-lo para desenvolver o adequado planejamento terap\u00eautico, preparo e instala\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses totais convencionais e imediatas de casos complexos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "12/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Atlas Edson Moleros Nakamae", "Carolina Mayumi Iegami", "Regina Tamaki", "Roger Nishyama"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242OD", "inicio": "26/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Atlas Edson Moleros Nakamae", "Carolina Mayumi Iegami", "Regina Tamaki", "Roger Nishyama"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}