{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Odontologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "2302001", "nome": "Bio\u00e9tica Aplicada \u00e0 Pr\u00e1tica Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprofundar no processo formativo do Cirurgi\u00e3o-Dentista a vis\u00e3o de um profissional de sa\u00fade preparado a compreender o ser humano em sua integralidade hist\u00f3rica, biol\u00f3gica e psicossocial, numa perspectiva bio\u00e9tica aplicada, com foco no cuidado \u00e0s pessoas e na sa\u00fade coletiva e social.", "programa_resumido": "A presente disciplina eletiva aprofunda no processo formativo do Cirurgi\u00e3o-Dentista a vis\u00e3o de um profissional de sa\u00fade preparado a compreender o ser humano em sua integralidade hist\u00f3rica, biol\u00f3gica e psicossocial, numa perspectiva  de \u00e9tica aplicada, com foco no cuidado \u00e0s pessoas e na sa\u00fade coletiva e social.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "30/08/2024", "fim": "18/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Dalton Luiz de Paula Ramos", "(R) Luiz Eug\u00eanio Nigro Mazzilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}