{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da EEFE", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "3900007", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Cultura e sociedade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "processos educativos e direitos humanos;\u2028\n- Reconhecer a doc\u00eancia e a educa\u00e7\u00e3o escolar como pr\u00e1ticas sociais; \n- Conhecer o panorama geral de quest\u00f5es contempor\u00e2neas que envolvem os processos de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao conhecimento e cultura por meio da educa\u00e7\u00e3o formal e a diversidade de elementos que perpassam a doc\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica;\n- Identificar especificidades e contribui\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar para um projeto pedag\u00f3gico no ensino b\u00e1sico.", "programa_resumido": "processos educativos e direitos humanos. Reconhecimento da doc\u00eancia e a educa\u00e7\u00e3o escolar como pr\u00e1ticas sociais. Identifica\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es contempor\u00e2neas e das rela\u00e7\u00f5es entre demandas sociais, educa\u00e7\u00e3o inclusiva, escola e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Identifica\u00e7\u00e3o das especificidades da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar no ensino b\u00e1sico.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:40", "fim": "11:35", "professores": ["(R) Edison de Jesus Manoel", "(R) Luiz Eduardo Pinto Basto Tourinho Dantas", "(R) Marcos Garcia Neira", "(R) M\u00f4nica Caldas Ehrenberg", "(R) Osvaldo Luiz Ferraz", "(R) Sergio Roberto Silveira", "(R) Walter Roberto Correia", "Ana Cristina Zimmermann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:25", "professores": ["(R) Edison de Jesus Manoel", "(R) Luiz Eduardo Pinto Basto Tourinho Dantas", "(R) Marcos Garcia Neira", "(R) M\u00f4nica Caldas Ehrenberg", "(R) Osvaldo Luiz Ferraz", "(R) Sergio Roberto Silveira", "(R) Walter Roberto Correia", "Ana Cristina Zimmermann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}