{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300491", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa em Ensino de F\u00edsica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os/as estudantes ao Ensino de F\u00edsica enquanto \u00e1rea de Pesquisa, incluindo suas linhas de pesquisa, seus resultados e contribui\u00e7\u00f5es. Apresentar a estrutura geral de um projeto de pesquisa e orientar acerca dos elementos para sua constru\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Temas e quest\u00f5es da \u00c1rea de Pesquisa em Ensino de F\u00edsica. Elementos para sua caracteriza\u00e7\u00e3o enquanto \u00c1rea. Breve hist\u00f3rico e evolu\u00e7\u00e3o das preocupa\u00e7\u00f5es, assim como de teorias de aprendizagem e focos de interesse. Principais linhas de pesquisa. Localiza\u00e7\u00e3o das fontes de pesquisa: peri\u00f3dicos e suas especificidades, eventos, disserta\u00e7\u00f5es e teses. Desenvolvimento do contexto de uma quest\u00e3o de pesquisa, apresentando orienta\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de revis\u00f5es bibliogr\u00e1ficas. Estrutura geral de um trabalho de pesquisa na \u00e1rea de Ensino de F\u00edsica. Metodologias e Estrat\u00e9gias mais utilizadas em pesquisas dessa \u00e1rea. Articula\u00e7\u00e3o com enfoques e dimens\u00f5es educacionais", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "O aluno deve ter 100 cr\u00e9ditos cursados para a matr\u00edcula nesta disciplina.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Cristina Leite", "Anne Louise Scarinci Peres", "Cristiano Rodrigues de Mattos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Condi\u00e7\u00e3o para matr\u00edcula:\nO aluno deve ter 100 cr\u00e9ditos cursados para a matr\u00edcula nesta disciplina.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Cristina Leite", "Anne Louise Scarinci Peres", "Cristiano Rodrigues de Mattos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 38, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}