{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300436", "nome": "Efeitos Biol\u00f3gicos das Radia\u00e7\u00f5es Ionizantes e N\u00e3o Ionizantes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir as bases f\u00edsicas das radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o-ionizantes, intera\u00e7\u00e3o dessas radia\u00e7\u00f5es com o corpo humano, aplica\u00e7\u00f5es, efeitos biol\u00f3gicos. Discutir as normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica vigentes e cuidados a serem tomados.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Neilo Marcos Trindade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Neilo Marcos Trindade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 58, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 58, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Neilo Marcos Trindade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Neilo Marcos Trindade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 38, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}