{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300152", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Medidas em F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo principal da disciplina \u00e9 dar ao aluno uma inicia\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades experimentais. Esse objetivo n\u00e3o se resume apenas a aprender a medir grandezas, mas tamb\u00e9m em compreender o contexto e o significado das medidas. Para tanto \u00e9 necess\u00e1rio: (a) Compreender a necessidade de se efetuar medidas em F\u00edsica; (b) Compreender os cuidados necess\u00e1rios tanto para tomada como para apresenta\u00e7\u00e3o de medidas experimentais; (c) Ser capaz de escolher e utilizar os equipamentos e procedimentos adequados; (d) Ser capaz de elaborar e testar modelos te\u00f3ricos; (d) Estimar incertezas de medidas e avaliar a propaga\u00e7\u00e3o das mesmas; (e) Sistematizar o armazenamento de dados atrav\u00e9s de tabelas; (f) Analisar dados experimentais atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos; e (g) Discutir criticamente os resultados obtidos.", "programa_resumido": "Realizar medidas de diversas grandezas (comprimento, tempo, massa, temperatura), a partir de situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, utilizando instrumentos de diversas precis\u00f5es (m\u00e9todos diretos): cuidados experimentais, erro experimental instrumental, c\u00e1lculos de m\u00e9dia e desvio padr\u00e3o da m\u00e9dia, compara\u00e7\u00e3o com resultados esperados. M\u00e9todos indiretos de medida (densidade, velocidade, grandes e pequenos comprimentos). No\u00e7\u00f5es de propaga\u00e7\u00e3o de erros experimentais. Influ\u00eancia do experimentador no resultado de um experimento: medida de tempo de rea\u00e7\u00e3o humana. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise gr\u00e1fica linear e logar\u00edtmica de fen\u00f4menos dependentes do tempo. Deriva\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es que expliquem o comportamento dos dados experimentais.\n\nA disciplina est\u00e1 dividida nos seguintes t\u00f3picos:\n\n    1. O papel da experimenta\u00e7\u00e3o nos processos e pr\u00e1ticas da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\n    2. Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos da f\u00edsica experimental\n        a. No\u00e7\u00e3o de medida e incerteza\n        b. Incerteza instrumental. Medidas diretas\n        c. Incerteza estat\u00edstica. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria dos Erros\n            i. Aplica\u00e7\u00e3o: O p\u00eandulo simples\n        d. Propaga\u00e7\u00e3o de incertezas e m\u00e9dia ponderada\n            i. Aplica\u00e7\u00e3o: Densidade de s\u00f3lidos\n            ii. Aplica\u00e7\u00e3o: Medida da dist\u00e2ncia focal de uma lente\n    3. An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de dados experimentais. Adequa\u00e7\u00e3o de modelos\n        a. Gravita\u00e7\u00e3o universal e o movimento de queda\n        b. Lei de Ohm\n    4. Avan\u00e7ando a teoria a partir da experimenta\u00e7\u00e3o: leis emp\u00edricas. Escalas logar\u00edtmicas\n        a. Lei de resfriamento de Newton\n        b. O monoc\u00f3rdio e as cordas vibrantes", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}, {"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IGc - Geologia": {"vagas": 50, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024220", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}, {"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Nemitala Added"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IGc - Licenciatura em Geoci\u00eancias": {"vagas": 50, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}