{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300374", "nome": "Relatividade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aprendizagem dos conceitos b\u00e1sicos da teoria da Relatividade Restrita e das mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria eletromagn\u00e9tica de Lorentz.", "programa_resumido": "Fen\u00f4menos relativ\u00edsticos: Energia do el\u00e9tron com alta velocidade, alongamento da vida m\u00e9dia de uma part\u00edcula, efeito Compton, transforma\u00e7\u00e3o de massa em energia na desintegra\u00e7\u00e3o de n\u00facleos, etc... Princ\u00edpio de relatividade e invari\u00e2ncia da velocidade da luz no v\u00e1cuo. Transforma\u00e7\u00f5es de Lorentz. Contra\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias, dilata\u00e7\u00e3o do tempo, relatividade da simultaneidade. Composi\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o das velocidades. Efeito Doppler relativ\u00edstico. Elementos de din\u00e2mica relativ\u00edstica. Rela\u00e7\u00e3o energia-momento linear. Transforma\u00e7\u00e3o massa-energia. Confronto entre a teoria de Lorentz e a teoria de Einstein. Interpreta\u00e7\u00e3o dos experimentos de Michelson-Morley, Trouton-Noble, Kaufmann,... No\u00e7\u00f5es de teoria da Relatividade Geral e confirma\u00e7\u00f5es experimentais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ivone Freire da Mota e Albuquerque"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ivone Freire da Mota e Albuquerque"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}