{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300156", "nome": "Gravita\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Introduzir a id\u00e9ia de a\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia e o conceito de campo. Apresentar a teoria da gravita\u00e7\u00e3o Newtoniana e discutir conceitualmente aspectos atuais da quest\u00e3o.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ewout ter Haar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024247", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024248", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}