{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300377", "nome": "Evid\u00eancias Experimentais da Natureza Qu\u00e2ntica da Radia\u00e7\u00e3o e da Mat\u00e9ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Retomar as limita\u00e7\u00f5es dos modelos cl\u00e1ssicos e introduzir o conceito da dualidade onda-part\u00edcula para a mat\u00e9ria e para a radia\u00e7\u00e3o a partir da discuss\u00e3o de evid\u00eancias experimentais. Consolidar o entendimento do aluno sobre o m\u00e9todo cient\u00edfico a partir de experimentos envolvendo fen\u00f4menos da dualidade onda-part\u00edcula, tanto para a radia\u00e7\u00e3o como para a mat\u00e9ria.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o dos problemas em aberto da f\u00edsica do final do sec XIX. A quantiza\u00e7\u00e3o de Planck no estudo da radia\u00e7\u00e3o do corpo negro. A proposta do car\u00e1ter dual da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica a partir do efeito fotoel\u00e9trico. Energia e momento do f\u00f3ton. Raios-X produzidos no freamento de el\u00e9trons. Efeito Compton. Difra\u00e7\u00e3o de raios-X. O car\u00e1ter dual da mat\u00e9ria. A hip\u00f3tese de de Broglie. A experi\u00eancia de Davisson e Germer. Discuss\u00e3o da experi\u00eancia da fenda dupla com f\u00f3tons e el\u00e9trons. O modelo at\u00f4mico de Rutherford e o problema da estabilidade do \u00e1tomo na f\u00edsica cl\u00e1ssica. O modelo de Bohr. Pacotes de ondas. O princ\u00edpio da incerteza. Interpreta\u00e7\u00e3o probabil\u00edstica de Born.\nExperimentos: radia\u00e7\u00e3o do corpo negro; efeito fotoel\u00e9trico; difra\u00e7\u00e3o de raios-X e efeito Bremsstrahlung; espectroscopia do H; difra\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rosangela Itri"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rosangela Itri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 38, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcia de Almeida Rizzutto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Marcia de Almeida Rizzutto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}