{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4300153", "nome": "Mec\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir conceitos de F\u00edsica.", "programa_resumido": "Colis\u00f5es em uma e duas dimens\u00f5es. Conceitos fundamentais: sistema f\u00edsico, isolado e n\u00e3o isolado, estado inicial, intermedi\u00e1rio e final. Momento Linear e sua conserva\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00f5es. Colis\u00e3o el\u00e1stica e inel\u00e1stica: energia cin\u00e9tica e sua conserva\u00e7\u00e3o. Experimentos e aplica\u00e7\u00f5es. Energia potencial e intera\u00e7\u00f5es independentes do tempo. Conserva\u00e7\u00e3o da energia mec\u00e2nica, aplica\u00e7\u00f5es. Energia interna e conserva\u00e7\u00e3o da energia total. Princ\u00edpios de conserva\u00e7\u00e3o e leis de Newton: trabalho, pot\u00eancia e impulso. An\u00e1lise de fen\u00f4menos f\u00edsicos - aproxima\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e/ou convenientes. Sistema massa-mola. P\u00eandulo simples. Intera\u00e7\u00f5es centrais e conserva\u00e7\u00e3o do momento angular. Torque e momento angular. Experimentos e aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Daniel Reinaldo Cornejo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Daniel Reinaldo Cornejo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 55, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Liner de Souza Santos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Liner de Souza Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}