{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4302114", "nome": "F\u00edsica Experimental II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Disciplinas experimentais devem contribuir para sedimentar nos estudantes as bases da metodologia cient\u00edfica bem como apresentar com clareza a import\u00e2ncia das atividades experimentais no processo de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento. A fim de se atingir esse objetivo, deve-se dar \u00eanfase ao desenvolvimento da habilidade de analisar e interpretar quantitativa e rigorosamente as medidas realizadas, com o uso dos princ\u00edpios da teoria de erros, conhecimento sobre a instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada e de t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de an\u00e1lise de dados, inclusive simula\u00e7\u00f5es computacionais, assim como a habilidade de avaliar os resultados obtidos, comparando-os com teorias, modelos e outros experimentos, identificando limita\u00e7\u00f5es e propondo aprimoramentos. Todas as atividades devem ser planejadas para estimular o racioc\u00ednio e senso cr\u00edtico, bem como para orientar o desenvolvimento da capacidade de trabalho coletivo dos alunos.Nesta disciplina deve ser adotada uma postura onde a compreens\u00e3o f\u00edsica e a percep\u00e7\u00e3o intuitiva dos conceitos de medida e sua incerteza sejam enfatizadas.Na disciplina F\u00edsica Experimental II, para uma melhor incorpora\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas experimentais e amadurecimento cient\u00edfico do aluno, a tomada e an\u00e1lise dos dados experimentais deve ser realizada durante as aulas, sob supervis\u00e3o constante do docente. O n\u00famero de experi\u00eancias deve ser compat\u00edvel com o tempo dispon\u00edvel em sala de aula, prevendo-se tempos adequados para a tomada de dados, a sua an\u00e1lise e atividades complementares. Deve-se disponibilizar laborat\u00f3rios em hor\u00e1rios extra-aula, com base em agendamento pelos grupo, para eventuais retomadas de dados e aprofundamento volunt\u00e1rio dos alunos.Cada experimento deve ser realizado ao longo de algumas semanas n\u00e3o havendo, em um semestre letivo, mais do que cinco experimentos.O objetivo desta disciplina \u00e9 introduzir as bases da metodologia cient\u00edfica atrav\u00e9s de experimentos simples, principalmente envolvendo aspectos da mec\u00e2nica e termodin\u00e2mica, tais como:1. Movimentos uniformes e acelerados em meios viscosos2. Leis de conserva\u00e7\u00e3o na mec\u00e2nica3. Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de corpos r\u00edgidos4. Oscila\u00e7\u00f5es5. F\u00edsica do calor, medidas de temperatura, calor espec\u00edfico, transi\u00e7\u00f5es de faseIntroduzir conceitos sobre:1. Desenvolvimento do conceito f\u00edsico de medida.2. Aprendizado de t\u00e9cnicas para a realiza\u00e7\u00e3o de medidas cient\u00edficas, tratamento e apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados.3. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de probabilidades e sua aplica\u00e7\u00e3o no tratamento de dados experimentais.4. Desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico na confronta\u00e7\u00e3o de modelos te\u00f3ricos e resultados experimentais.5. Desenvolvimento da capacidade de leitura e reda\u00e7\u00e3o de textos cient\u00edficos.6. Desenvolvimento da habilidade de aplicar conhecimentos adquiridos em novas situa\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "ok", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Jose Fernando Diniz Chubaci"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Astronomia": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jose Fernando Diniz Chubaci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Jose Fernando Diniz Chubaci"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 30, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose Fernando Diniz Chubaci"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 20, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Jose Fernando Diniz Chubaci"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}