{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4302112", "nome": "F\u00edsica II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar uma discuss\u00e3o clara e l\u00f3gica dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos de oscila\u00e7\u00f5es, ondas e termodin\u00e2mica, procurando desenvolver a intui\u00e7\u00e3o e a capacidade de racioc\u00ednio f\u00edsico utilizando os elementos b\u00e1sicos do c\u00e1lculo diferencial e integral.Fortalecer a compreens\u00e3o dos conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos de oscila\u00e7\u00f5es, ondas e termodin\u00e2mica atrav\u00e9s de uma ampla gama de aplica\u00e7\u00f5es na f\u00edsica, em outras \u00e1reas, e em situa\u00e7\u00f5es do mundo real.", "programa_resumido": "ok", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marcelo Martinelli"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Marcelo Martinelli"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marcelo Martinelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 65, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Gustavo Martini Dalpian"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Gustavo Martini Dalpian"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Gustavo Martini Dalpian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Alexandre Alarcon do Passo Suaide"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Alexandre Alarcon do Passo Suaide"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Alexandre Alarcon do Passo Suaide"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 65, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcia Carvalho de Abreu Fantini"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Marcia Carvalho de Abreu Fantini"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcia Carvalho de Abreu Fantini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 25, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}