{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4305110", "nome": "F\u00edsica do Estado S\u00f3lido I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Forma\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em f\u00edsica da mat\u00e9ria condensada, incluindo t\u00f3picos atuais de relev\u00e2ncia em pesquisa.", "programa_resumido": "1. Teoria semicl\u00e1ssica de s\u00f3lidos; 2. Redes cristalinas e espa\u00e7o rec\u00edproco, teoria qu\u00e2ntica de s\u00f3lidos e bandas de energia; 3. Propriedades \u00f3ticas e de transporte em metais, isolantes e semicondutores convencionais; 4. Novos materiais e materiais nanoestruturados.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Helena Maria Petrilli"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Helena Maria Petrilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}