{"unidade": "Instituto de F\u00edsica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de F\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4305004", "nome": "Eletrodin\u00e2mica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a Eletrodin\u00e2mica no contexto da f\u00edsica moderna.", "programa_resumido": "1. Eletrodin\u00e2mica Relativ\u00edstica 2. Din\u00e2mica de Part\u00edculas Relativ\u00edsticas em Campos Eletromagn\u00e9ticos 3. Colis\u00f5es de Part\u00edculas Carregadas com a Mat\u00e9ria 4. Radia\u00e7\u00e3o por Cargas Aceleradas 5. Espalhamento, Dispers\u00e3o e Rea\u00e7\u00e3o da Radia\u00e7\u00e3o 6. Formula\u00e7\u00e3o Lagrangeana das Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell 7. Monopolos Magn\u00e9ticos e a Quantiza\u00e7\u00e3o da Carga El\u00e9trica 8. Part\u00edculas fundamentais na Eletrdon\u00e2mica Cl\u00e1ssica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Luis Raul Weber Abramo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Luis Raul Weber Abramo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}