{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IME", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4502400", "nome": "Atividades Te\u00f3rico-Pr\u00e1ticas de Aprofundamento", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 7, "objetivos": "Incentivar que o aluno participe de Atividades Te\u00f3rico-Pr\u00e1ticas de Aprofundamento que possam contribuir para sua forma\u00e7\u00e3o profissional, proporcionando que o mesmo estabele\u00e7a v\u00ednculos entre o conhecimento cient\u00edfico e aspectos de natureza s\u00f3cio-cultural, refletindo sobre as rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o e cultura e aplicando o conhecimento obtido na universidade em outros setores da sociedade.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e cultura. Rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e arte. Rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e contexto social. Diferentes \u00e2mbitos e aspectos da educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. A educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em aspectos de educa\u00e7\u00e3o formal e n\u00e3o formal (museus, centros de ci\u00eancia, exposi\u00e7\u00f5es, etc). Educa\u00e7\u00e3o para a ci\u00eancia e educa\u00e7\u00e3o para a tecnologia. Desenvolvimento de Atividades Te\u00f3rico-Pr\u00e1ticas de Aprofundamento com vistas a sua forma\u00e7\u00e3o profissional. Atividades acad\u00eamicas realizadas pelo/a aluno/a voltadas para um p\u00fablico-alvo externo \u00e0 universidade.", "turmas": [{"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "O hor\u00e1rio \u00e9 fict\u00edcio pois esta disciplina n\u00e3o tem aula presencial. O docente respons\u00e1vel contatar\u00e1 por e-mail ou por meio de sua p\u00e1gina institucional para instruir os matriculados sobre os procedimentos de entrega e comprova\u00e7\u00e3o das atividades realizadas.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "12:00", "fim": "13:00", "professores": ["Daniela Mariz Silva Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 100, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}