{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Psicologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4703792", "nome": "A\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Dar continuidade \u00e0s atividades  comunit\u00e1ria iniciando em \"A\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias I. Dessa forma deve oferecer exposi\u00e7\u00e3o do aluno a situa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, situa\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas ou situa\u00e7\u00f5es formais (grupos diversos, civis ou governamentais), visando:\n\"\tReflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o processo comunit\u00e1rio.\n\"\tConhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos enraizados em experi\u00eancia comunit\u00e1ria.\n\"\tPropostas de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.", "programa_resumido": "Dar continuidade \u00e0s atividades  comunit\u00e1ria iniciando em \"A\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias I. Dessa forma deve oferecer exposi\u00e7\u00e3o do aluno a situa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, situa\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas ou situa\u00e7\u00f5es formais (grupos diversos, civis ou governamentais), visando:\n\"\tReflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o processo comunit\u00e1rio.\n\"\tConhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos enraizados em experi\u00eancia comunit\u00e1ria.\n\"\tPropostas de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Prof. Christian Ingo Lenz Dunker - PSC", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}