{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do Instituto de Psicologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4705291", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Escolar Inclusiva", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "\u0095 Apresentar e discutir as diretrizes nacionais para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva.\n\u0095 Discutir as contradi\u00e7\u00f5es entre individuo e sociedade no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o escolar.\n\u0095 Refletir sobre as barreiras atitudinais que impedem e/ou dificultam a inclus\u00e3o escolar e sobre as possibilidades de supera\u00e7\u00e3o das mesmas.\n\u0095 Apresentar contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas recentes das neuroci\u00eancias para o \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.", "programa_resumido": "A disciplina discute a educa\u00e7\u00e3o inclusiva a partir de referenciais da psicologia e da neuroci\u00eancia. S\u00e3o apresentados e discutidos os principais marcos da legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea. Conceitos relacionados \u00e0s barreiras atitudinais s\u00e3o introduzidos e v\u00e1rias problematiza\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes alvos de exclus\u00e3o em nossa sociedade s\u00e3o realizadas. \u00c9 dado destaque para a educa\u00e7\u00e3o de surdos e a import\u00e2ncia de Libras como primeira l\u00edngua. Busca-se trazer para a discuss\u00e3o situa\u00e7\u00f5es da pr\u00e1tica nas escolas e institui\u00e7\u00f5es especializadas no atendimento a pessoas com defici\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Mirella Gualtieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IP - Psicologia - Licenciatura": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IP - Psicologia": {"vagas": 10, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}