{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "4801703", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Comparada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar, sob diferentes perspectivas, as quest\u00f5es educacionais de car\u00e1ter hist\u00f3rico, filos\u00f3fico, cultural, sociol\u00f3gico, curricular, avaliativo, pol\u00edtico e administrativo de \u00e2mbito nacional e internacional.", "programa_resumido": "O objetivo central desta disciplina \u00e9 abordar, sob a perspectiva hist\u00f3rica, filos\u00f3fica, sociol\u00f3gica, cultural, curricular, avaliativa, pol\u00edtica e/ou administrativa, quest\u00f5es educacionais de \u00e2mbito nacional e internacional, redimensionando, pelo conhecimento e pela compara\u00e7\u00e3o, o seu significado e favorecendo uma melhor compreens\u00e3o do contexto brasileiro na sua multiplicidade.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Jaime Francisco Parreira Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Mille Caroline Rodrigues Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Bruno Bontempi Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}