{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910151", "nome": "F\u00edsica das Radia\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Utilizando-se conceitos b\u00e1sicos do eletromagnetismo e da f\u00edsica at\u00f4mica, explicar a origem das radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas (REM) e as diversas formas de intera\u00e7\u00e3o destas radia\u00e7\u00f5es e de part\u00edculas carregadas com a mat\u00e9ria.", "programa_resumido": "Esta disciplina parte dos conceitos b\u00e1sicos do eletromagnetismo e da f\u00edsica at\u00f4mica, para explicar a origem das radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas (REM), bem como sua propaga\u00e7\u00e3o em meios materiais. Apresenta as diversas aplica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e os efeitos biol\u00f3gicos das REM-NI (N\u00e3o Ionizantes) e descreve as diversas formas de intera\u00e7\u00e3o das radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ionizantes e de part\u00edculas carregadas com a mat\u00e9ria.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-25 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Ant\u00f4nio Jos\u00e9 da Costa Filho", "Patr\u00edcia Nicolucci"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Ant\u00f4nio Jos\u00e9 da Costa Filho", "Patr\u00edcia Nicolucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}