{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5910235", "nome": "F\u00edsica I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Proporcionar uma no\u00e7\u00e3o unificada do uso das leis de mec\u00e2nica na explica\u00e7\u00e3o dos diversos fen\u00f4menos f\u00edsicos. Aplica\u00e7\u00e3o no estudo dos corpos pontuais e dos corpos r\u00edgidos. Espec\u00edfico: Desenvolver no estudante habilidades para modelar e resolver problemas de mec\u00e2nica. Mostrar, atrav\u00e9s de experi\u00eancias selecionadas, que as leis f\u00edsicas s\u00e3o uma s\u00edntese das observa\u00e7\u00f5es experimentais junto com uma interpreta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica. Treinar o estudante a desenvolver o esp\u00edrito cr\u00edtico e expor suas id\u00e9ias em face a experi\u00eancias demonstrativas realizadas no laborat\u00f3rio.", "programa_resumido": "Mec\u00e2nica de objetos pontuais: conceitos b\u00e1sicos de cinem\u00e1tica e din\u00e2mica. Lei da conserva\u00e7\u00e3o da energia. Mec\u00e2nica de corpos r\u00edgidos.", "turmas": [{"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242LQ", "observacoes": "Sala DE-13 - Bloco das Exatas e Lab. DF.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz de Souza Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242BQ", "observacoes": "Lab. DF.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de\nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Th\u00e9o Zeferino Pavan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica - curr\u00edculo novo": {"vagas": 30, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242BQ", "observacoes": "Lab. DF.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de\nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:10", "fim": "18:10", "professores": ["Th\u00e9o Zeferino Pavan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica - curr\u00edculo novo": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242BQ", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "5\u00aa feira Sala DE-13 e 6\u00aa feira Sala DE-14 - Bloco das Exatas.\nTurma espec\u00edfica para o Bacharelado em Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fernando Fagundes Ferreira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fernando Fagundes Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Qu\u00edmica - curr\u00edculo novo": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242LQ", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala DE-13 - Bloco das Exatas.\nTurma espec\u00edfica para a Licenciatura e Bacharelado em Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz de Souza Lopes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Jos\u00e9 Luiz de Souza Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}