{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "F\u00edsica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5913005", "nome": "Estat\u00edstica Multivariada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Ao final da disciplina, o aluno dever\u00e1 ser capaz de relacionar e aplicar os conceitos de regress\u00e3o m\u00faltipla, estat\u00edstica multivariada e estat\u00edstica n\u00e3o-param\u00e9trica na pesquisa acad\u00eamica.\nEspec\u00edficos: (i) adquirir uma s\u00f3lida compreens\u00e3o de regress\u00e3o m\u00faltipla, estat\u00edstica multivariada e estat\u00edstica n\u00e3o-param\u00e9trica; (ii) reconhecer qual m\u00e9todo estat\u00edstico deve ser utilizado em uma determinada situa\u00e7\u00e3o; (iii) desenvolver a capacidade de interpretar resultados de forma eficaz e contextualizada nas diferentes \u00e1reas; (iv) realizar e interpretar an\u00e1lises de dados utilizando algum pacote estat\u00edstico.", "programa_resumido": "An\u00e1lise de regress\u00e3o; An\u00e1lise de Covari\u00e2ncia; Estat\u00edstica Multivariada; Estat\u00edstica N\u00e3o-Param\u00e9trica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ubiraci Pereira da Costa Neves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - F\u00edsica M\u00e9dica (59040 e 59041)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}