{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920841", "nome": "Zoologia de Vertebrados", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "GERAL: Aprendizado de aspectos b\u00e1sicos da evolu\u00e7\u00e3o, anatomia e biologia dos Hemichordata e, em especial, dos Chordata. Treinamento de capacidade de observa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de estruturas anat\u00f4micas.\n\nESPEC\u00cdFICOS: Estudo da evolu\u00e7\u00e3o, anatomia, biologia e classifica\u00e7\u00e3o de Hemichordata, asc\u00eddias, anfioxos, agnatos, peixes cartilaginosos, peixes \u00f3sseos, anf\u00edbios, r\u00e9pteis, aves e mam\u00edferos. Estudo de seu registro f\u00f3ssil e distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Exame de representantes de cada um dos grupos estudados, para fins de estudo anat\u00f4micos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o geral \u00e0 Zoologia. Evolu\u00e7\u00e3o, anatomia, biologia e classifica\u00e7\u00e3o dos: Hemichordata e Chordata (Urochordata, Cephalochordata, Pteraspidomorpha, Cephalaspidomorpha, Myxinoidea, Petromyzontoidea, Chondrichthyes, Placodermi, Acanthodii, Actinopterygii, Actinistia, Amphibia, Chelonia, Diapsida, Lepidosauromorpha e Archosauromorpha, Synapsida).", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 - Teoria\nAulas Pr\u00e1ticas Salas 1 e 2 do Bloco 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "15:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Alicino Bockmann", "(R) Ricardo Macedo Corr\u00eaa e Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 1 do Bloco 2\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso o n\u00famero de matriculado ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer a sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, esses alunos ficar\u00e3o sem matr\u00edcula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Alicino Bockmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 2 do Bloco 2\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso o n\u00famero de matriculado ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer a sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, esses alunos ficar\u00e3o sem matr\u00edcula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ricardo Macedo Corr\u00eaa e Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}