{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920832", "nome": "Sistem\u00e1tica Vegetal I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Capacitar o aluno a reconhecer e diferenciar as principais estruturas morfol\u00f3gicas externas das plantas com semente, com \u00eanfase em caracter\u00edsticas das folhas, flores e frutos e suas varia\u00e7\u00f5es, aplicando esse conhecimento em \u00e1reas que envolvam diversidade vegetal.\n\nEspec\u00edfico: \na)\tProporcionar conhecimentos b\u00e1sicos sobre a morfologia externa das plantas com semente\nb)\tRelacionar esses conhecimentos com a evolu\u00e7\u00e3o de caracteres nas plantas\nc)\tProporcionar conhecimentos b\u00e1sicos em nomenclatura bot\u00e2nica\nd)\tCapacitar os alunos a reconhecer, usando caracteres morfol\u00f3gicos, os grandes grupos de plantas com sementes (angiospermas e gimnospermas) e algumas fam\u00edlias bot\u00e2nicas importantes da flora brasileira.\ne)\tFornecer subs\u00eddios para o entendimento da forma de reprodu\u00e7\u00e3o nas plantas com semente, incluindo a poliniza\u00e7\u00e3o e dispers\u00e3o.", "programa_resumido": "Plantas: estruturas externas, h\u00e1bito e formas de vida. Nomenclatura biol\u00f3gica de organismos vegetais. Principais grupos de plantas com sementes. Fitogeografia. Morfologia de fam\u00edlias de plantas da flora brasileira. Conserva\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "4\u00aa feira - Teoria - 4\u00aa feira das 8h00 \u00e0s 9h00 - Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16\n4\u00aa feira - Pr\u00e1tica - 09h10 \u00e0s 11h10 - turma 1 - Sala 1 - Bloco 2\n4\u00aa feira - Pr\u00e1tica - 09h10 \u00e0s 11h10 - turma 2 - Sala 2 - Bloco 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Milton Groppo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 49, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 1 - Bloco 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Milton Groppo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "4\u00aa feira  9h10 \u00e0s 11h10 - Sala 2 - Bloco 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}