{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920972", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral - Apresentar os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e suas aplica\u00e7\u00f5es. Promover a reflex\u00e3o sobre o papel do bi\u00f3logo na Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. \nEspec\u00edficos - Abordar a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental sob o ponto de vista da Biologia e sua intera\u00e7\u00e3o com outras \u00e1reas do conhecimento, favorecendo a interdisciplinaridade. Discutir os conflitos de interesses, expectativas e vis\u00f5es dos atores envolvidos em diferentes problem\u00e1ticas ambientais. Planejar atividades de a\u00e7\u00f5es educativas socioambientais.", "programa_resumido": "Quest\u00f5es ambientais globais e locais. \u00c9tica ambiental. Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Movimentos ambientais globais e locais. A\u00e7\u00f5es em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no contexto de ensino formal e n\u00e3o-formal. Contribui\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas do conhecimento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e cidadania. Metodologias did\u00e1ticas para a constru\u00e7\u00e3o coletiva do saber ambiental.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernanda da Rocha Brando Fernandez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}