{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920987", "nome": "Carcinologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina ter\u00e1 uma fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica adequada para aprofundar os conhecimentos sobre morfologia, classifica\u00e7\u00e3o, ecologia, biogeografia e biologia de crust\u00e1ceos.\n\nGerais:    Fundamentar e solidificar o conhecimento dos alunos na \u00e1rea da Carcinologia.\nEspec\u00edficos:    Alcan\u00e7ar forma\u00e7\u00e3o para utilizar tal conhecimento na linha de pesquisa onde desenvolver\u00e3o seus est\u00e1gios e trabalho de conclus\u00e3o de curso na \u00e1rea da Carcinologia..", "programa_resumido": "Na disciplina ser\u00e3o apresentados os seguintes temas da \u00e1rea da Carcinologia: hist\u00f3rico da linha de pesquisa, morfologia, embriologia, biogeografia, diversidade, evolu\u00e7\u00e3o e import\u00e2ncia econ\u00f4mica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 3 do Bloco 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Felipe Bezerra Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}