{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920830", "nome": "Biologia Tecidual", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "GERAL: Estudo microsc\u00f3pico dos tecidos b\u00e1sicos, que forma os \u00f3rg\u00e3os e sistemas que constituem os organismos dos vertebrados. \n ESPEC\u00cdFICOS: Estudos dos componentes celulares e subst\u00e2ncia fundamental (amorfa e fibrosa) dos tecidos epiteliais, conjuntivo propriamente dito, adiposo, cartilagem, osso, sangue, muscular e nervoso, aos n\u00edveis de microscopia \u00f3ptica e eletr\u00f4nica.", "programa_resumido": "Tecidos epiteliais. Pele e anexos. Tecidos conjuntivos. Tecido cartilaginoso. Tecido \u00f3sseo. Tecidos musculares. Tecido nervoso. C\u00e9lulas do sangue e sistema circulat\u00f3rio. Org\u00e3os linf\u00e1ticos. Tubo digestivo. Sistema respirat\u00f3rio. Sistema urin\u00e1rio. Sistema reprodutor masculino e feminino. Prepara\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o de tecidos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "te\u00f3rica \u0096 turma toda \u0096 5\u00aa feira  8h \u00e0s 10h \u0096 Observa\u00e7\u00e3o: Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.\npr\u00e1tica \u0096 turma 1 \u0096 5\u00aa feira 10h10 \u00e0s 12h10 \u0096 Observa\u00e7\u00e3o: Sala 02 Bloco 02.\npr\u00e1tica \u0096 turma 2 \u0096 5\u00aa feira 14h \u00e0s 16h \u0096 Observa\u00e7\u00e3o: Sala 02 Bloco 02.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Wagner Ferreira dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 02 do Bloco 2.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso o n\u00famero de matriculado ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer a sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, esses alunos ficar\u00e3o sem matr\u00edcula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Wagner Ferreira dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 02 do Bloco 2.\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso o n\u00famero de matriculado ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer a sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, esses alunos ficar\u00e3o sem matr\u00edcula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Wagner Ferreira dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}