{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920829", "nome": "Paleontologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Entender aspectos b\u00e1sicos de bioestrationomia, fossildiag\u00eanese e paleoicnologia. Estudar a evolu\u00e7\u00e3o dos diferentes grupos biol\u00f3gicos ao longo do tempo geol\u00f3gico, com \u00eanfase para aqueles com importante registro fossil\u00edfero, no intuito de se compreender os processos que levaram \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da biodiversidade atual do planeta.\nEspec\u00edfico: Compreender as diferen\u00e7as b\u00e1sicas entre o estudo dos f\u00f3sseis e o de grupos recentes, atentando para as peculiaridades do primeiro no que tange aos processos bioestration\u00f4micos e diagen\u00e9ticos. Estudar as caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas dos principais t\u00e1xons f\u00f3sseis em seu contexto filogen\u00e9tico. Conhecer a distribui\u00e7\u00e3o estratigr\u00e1fica das diferentes linhagens biol\u00f3gicas, avaliando seus pulsos de diversifica\u00e7\u00e3o ao longo do tempo bem como as poss\u00edveis causas destas. Tra\u00e7ar a hist\u00f3ria evolutiva destas linhagens com base em informa\u00e7\u00f5es de filogenia, geologia, hist\u00f3rica e processos evolutivos.\nPara contemplar atividades relevantes para a forma\u00e7\u00e3o docente, nesta disciplina s\u00e3o desenvolvidas pr\u00e1ticas sobre as biotas pr\u00e9-cambrianas, Paleoicnologia, Paleobot\u00e2nica, Micropaleontologia, Cnid\u00e1rios e briozo\u00e1rios fosseis, Moluscos f\u00f3sseis, Artr\u00f3podes f\u00f3sseis, Equinodermos f\u00f3sseis, \u201cPeixes\u201d f\u00f3sseis, Origem dos tetr\u00e1podos, Anatomia de Mesosauria, Homem f\u00f3ssil.", "programa_resumido": "A disciplina tem por finalidade apresentar aspectos b\u00e1sicos de bioestratinomia, fossildiag\u00eanese e paleoecologia, bem como aprofundar o estudo de grupos de invertebrados, cordados, \u201cpeixes\u201d, tetr\u00e1podos, \u201crepteis\u201d, dinossauros e aves, mam\u00edferos e o homem, atrav\u00e9s dos aspectos evolutivos no tempo geol\u00f3gico.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aula te\u00f3rica \u0096 2\u00aa feira \u0096 14h \u00e0s 16h - Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16\nAula pr\u00e1tica  \u0096 2\u00aa feira \u0096 16h10 \u00e0s 18h10 - Sala 03 do Bloco 2.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Annie Schmaltz Hsiou", "(R) Max Cardoso Langer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 03 do Bloco 2.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:10", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Max Cardoso Langer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}