{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920848", "nome": "Fisiologia Comparativa dos Sistemas End\u00f3crino e Muscular", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "GERAL Proporcionar aos discentes no\u00e7\u00f5es dos princ\u00edpios da fisiologia animal comparativa e evolutiva (i. e., rela\u00e7\u00e3o estrutura-fun\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o e homeostasia), abordando mecanismos fundamentais compartilhados bem como estrat\u00e9gias adaptativas espec\u00edficas em selecionados grupos ilustrativos.\nESPEC\u00cdFICOS Permitir que o discente possa apreciar a exist\u00eancia de mecanismos tanto gerais quanto espec\u00edficos que constituem a base fisiol\u00f3gica de adapta\u00e7\u00e3o e de evolu\u00e7\u00e3o, particularmente no que tange a processos integrativos e regulat\u00f3rios nos organismos. Estes ser\u00e3o exemplificados pela apresenta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o intercelular (fisiologia end\u00f3crina molecular), e da rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre estrutura e fun\u00e7\u00e3o (fisiologia da contra\u00e7\u00e3o muscular), aparente em diversos n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o estrutural, do organismal at\u00e9 o molecular e o at\u00f4mico.", "programa_resumido": "Aborda-se de maneira comparativa e evolutiva (i) os conceitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos da fisiologia comparativa animal; (ii) a integra\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o intercelulares, focando-se nos mecanismos de percep\u00e7\u00e3o de mensageiros qu\u00edmicos por receptores da superf\u00edcie celular ou intracelulares, transdu\u00e7\u00e3o de sinal e de cascatas intracelulares de sinaliza\u00e7\u00e3o celular consequentes; (iii) a rela\u00e7\u00e3o estrutura-fun\u00e7\u00e3o em diversos n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o estrutural, do at\u00f4mico ao molecular e ao organismo integrado, usando-se sistemas musculares como exemplo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 03 do Bloco 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["Tiana Kohlsdorf", "Wilfried Klein"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}