{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5920838", "nome": "Zoologia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: \nEstudar os seguintes grupos de Metazoa: Ambulacraria, Annelida, Bryozoa, Entoprocta, Brachiopoda, Phoronida, Panarthropoda. Ser\u00e3o enfatizados o estudo da morfologia externa e interna, biologia, distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, posicionamento filogen\u00e9tico em Metazoa e sistem\u00e1tica dos grupos.\n\nEspec\u00edficos:\n1. Estudar de modo comparativo a morfologia externa e interna dos anel\u00eddeos, artr\u00f3podos, lofoforados, hemicordados e equinodermos.\n2. Interpretar aspectos espec\u00edficos da morfologia dos metazo\u00e1rios de modo funcional e em um contexto filogen\u00e9tico.\n3. Adquirir fundamentos da sistem\u00e1tica dos t\u00e1xons estudados: posicionamento de Annelida, Bryozoa, Entoprocta, Brachiopoda, Phoronida, Panarthropoda e Ambulacraria em Bilateria; rela\u00e7\u00f5es filogen\u00e9ticas entre as suas principais linhagens; identifica\u00e7\u00e3o dos t\u00e1xons principais.", "programa_resumido": "Na disciplina ser\u00e3o apresentados os seguintes grupos de Metazoa: Annelida, Arthropoda, Brachiopoda, Bryozoa, Echinodermata, Entoprocta, Hemichordata, Onychophora, Phoronida e Tardigrada. Ser\u00e3o enfatizados o estudo da morfologia externa e interna, posicionamento filogen\u00e9tico em Metazoa, sistem\u00e1tica das principais linhagens e sua classifica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Teoria: Sala 109 do Centro Did\u00e1tico e Pr\u00e1ticas: Salas 1 e 2 do Bloco 2 - Depto. Biologia.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Felipe Bezerra Ribeiro", "(R) R\u00e9gis Augusto Pescinelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 1 do Bloco 2\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso o n\u00famero de matriculado ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer a sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, esses alunos ficar\u00e3o sem matr\u00edcula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) Felipe Bezerra Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala 02 do Bloco 2\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso o n\u00famero de matriculado ultrapasse o n\u00famero de vagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer a sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, esses alunos ficar\u00e3o sem matr\u00edcula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:10", "professores": ["(R) R\u00e9gis Augusto Pescinelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}