{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930346", "nome": "Termodin\u00e2mica Qu\u00edmica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: \tEstudar os conceitos f\u00edsico-qu\u00edmicos que fundamentam a observa\u00e7\u00e3o, entendimento e previs\u00e3o de fen\u00f4menos qu\u00edmicos.\n Espec\u00edfico: Estudar: a) o comportamento macrosc\u00f3pico de gases e as equa\u00e7\u00f5es de estado que os descrevem; b) as leis da termodin\u00e2mica e aplic\u00e1-las a sistemas f\u00edsico-qu\u00edmicos; c) as transforma\u00e7\u00f5es de fase; d) as condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio em misturas e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em sistemas n\u00e3o-i\u00f4nicos.", "programa_resumido": "Comportamento macrosc\u00f3pico de gases e as equa\u00e7\u00f5es de estado que os descrevem; leis da termodin\u00e2mica e aplica\u00e7\u00f5es a sistemas f\u00edsico-qu\u00edmicos; as transforma\u00e7\u00f5es de fase; as condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio em misturas e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, em sistemas n\u00e3o-i\u00f4nicos.", "turmas": [{"codigo": "20242LQ", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-14 - Bloco das Exatas.\nTurma espec\u00edfica para a Licenciatura e Bacharelado em Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Luis Gustavo Dias"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Luis Gustavo Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}