{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930708", "nome": "Empreendedorismo em Qu\u00edmica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos estudantes de qu\u00edmica e ci\u00eancias afins uma vis\u00e3o complementar da atua\u00e7\u00e3o profissional ap\u00f3s a gradua\u00e7\u00e3o. Discutir a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre atua\u00e7\u00e3o profissional (conselhos regionais e Conselho Federal de Qu\u00edmica), bem como introduzir o conceito de empreendedorismo em qu\u00edmica, em suas diferentes vertentes. Explorar o aspecto tanto pessoal quanto empresarial do neg\u00f3cio em qu\u00edmica. Discutir os conceitos de valora\u00e7\u00e3o, plano de neg\u00f3cios e estrat\u00e9gias para o in\u00edcio da etapa empreendedora.", "programa_resumido": "Empreendedorismo. Flexibilidade. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de economia e contabilidade. \u00c1reas de atua\u00e7\u00e3o em qu\u00edmica. Regulamenta\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o em qu\u00edmica. Principais tipos de Empresas.  Valora\u00e7\u00e3o. Plano de neg\u00f3cios. Estrat\u00e9gias.", "turmas": [{"codigo": "20242BQ", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "4\u00aa feira Sala DE-13 e 5\u00aa feira Sala DE-23 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Firmino de Oliveira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marcelo Firmino de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}