{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930339", "nome": "Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica Experimental I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Proporcionar o desenvolvimento do esp\u00edrito de investiga\u00e7\u00e3o e do senso cr\u00edtico aliado ao exerc\u00edcio da criatividade.\nEspec\u00edfico: Possibilitar aos alunos a aplica\u00e7\u00e3o de algumas t\u00e9cnicas experimentais de s\u00edntese, purifica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00f5es de compostos inorg\u00e2nicos.", "programa_resumido": "Possibilitar aos alunos a aplica\u00e7\u00e3o de algumas t\u00e9cnicas experimentais de s\u00edntese, purifica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00f5es de compostos inorg\u00e2nicos.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Lab. Did\u00e1tico DQ.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gregoire Jean Francois Demets"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Lab. Did\u00e1tico DQ.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Maur\u00edcio Almeida Caiut"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}