{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930300", "nome": "Qu\u00edmica Qu\u00e2ntica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: estudar os conceitos f\u00edsico-qu\u00edmicos que fundamentam a observa\u00e7\u00e3o, entendimento e previs\u00e3o de fen\u00f4menos qu\u00edmicos.\nEspec\u00edfico: estudar os fundamentos da estrutura eletr\u00f4nica de \u00e1tomos e mol\u00e9culas, as v\u00e1rias aproxima\u00e7\u00f5es para a descri\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a simetria molecular.", "programa_resumido": "Fundamentos da estrutura eletr\u00f4nica de \u00e1tomos e mol\u00e9culas; aproxima\u00e7\u00f5es para a descri\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica; a simetria molecular.", "turmas": [{"codigo": "20242LQ", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-24 - Bloco das Exatas.\nTurma espec\u00edfica para a Licenciatura em Qu\u00edmica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Ricardo Vessecchi Louren\u00e7o"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Ricardo Vessecchi Louren\u00e7o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Licenciatura em Qu\u00edmica (59070 e 59071)": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}