{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5930145", "nome": "Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Desenho T\u00e9cnico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Desenvolver no aluno a capacidade de entender as representa\u00e7\u00f5es dos elementos de m\u00e1quinas e equipamentos utilizados na ind\u00fastria qu\u00edmica.\nEspec\u00edfico: Introduzir as normas de representa\u00e7\u00e3o em desenho t\u00e9cnico de conjuntos e detalhes de arranjos f\u00edsicos industriais.", "programa_resumido": "Normas de representa\u00e7\u00e3o de proje\u00e7\u00f5es. Cortes e se\u00e7\u00f5es em desenho t\u00e9cnico. Cotagem, toler\u00e2ncia e ajustes. Acabamentos e perspectivas. Estudo e representa\u00e7\u00e3o de elementos de m\u00e1quinas. Tubula\u00e7\u00f5es industriais. No\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00f5es prediais. Aplica\u00e7\u00e3o de programas computacionais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 101 - Centro Did\u00e1tico (Bloco 16).", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:10", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Paulo Roberto Vieira Alves"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Vieira Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}