{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931011", "nome": "Qu\u00edmica do Meio Ambiente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Promover uma vis\u00e3o hol\u00edstica sobre o meio ambiente com \u00eanfase nos processos qu\u00edmicos, esclarecendo a intera\u00e7\u00e3o entre as diversas \u00e1reas da ci\u00eancia (interdisciplinaridade) e entre os compartimentos da Terra, tanto no \u00e2mbito regional como global. \nEspec\u00edfico: Estimular o senso cr\u00edtico do aluno referente aos processos qu\u00edmicos que ocorrem no meio ambiente para que este possa atuar de forma ativa na problem\u00e1tica ambiental, al\u00e9m de atuar como um educador ambiental na escola.", "programa_resumido": "Esta disciplina enfoca as trocas de mat\u00e9ria e energia entre os compartimentos da Terra, de forma a proporcionar aos estudantes uma vis\u00e3o interdisciplinar da qu\u00edmica e dos processos relevantes que ocorrem no meio ambiente. A disciplina tamb\u00e9m visa preparar os estudantes para atuarem como educadores ambientais nas escolas", "turmas": [{"codigo": "20242LQ", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-24 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Maria Lucia Arruda de Moura Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}