{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931068", "nome": "Semin\u00e1rios de Multiculturalismo e Educa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir os alunos na problem\u00e1tica contempor\u00e2nea das rela\u00e7\u00f5es entre multiculturalismo, direitos humanos e educa\u00e7\u00e3o.\nSensibilizar os educadores para o problema da participa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o escolar na produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de preconceitos e discrimina\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre diferentes dimens\u00f5es das quest\u00f5es referentes a identidade, ra\u00e7a, g\u00eanero, sexualidade, religi\u00e3o, cultura juvenil, necessidades educacionais especiais e saberes tendo como pressupostos o compromisso com a garantia do acesso e perman\u00eancia em um ensino de qualidade que considere a diversidade humana.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-23 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Glaucia Maria da Silva Degr\u00e8ve"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}