{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Qu\u00edmica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5931047", "nome": "Atividades Complementares de Pr\u00e1tica como Componente Curricular II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "GeralComplementar a forma\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de atividades de pr\u00e1tica como componente curricular, de alunos do curso de Licenciatura que cursaram as disciplinas de conte\u00fado espec\u00edfico de qu\u00edmica em outros cursos.Espec\u00edficoDesenvolver atividades de ensino que propiciem uma reflex\u00e3o acerca da profiss\u00e3o docente, contextualizando conte\u00fados espec\u00edficos de F\u00edsico-Qu\u00edmica.", "programa_resumido": "Desenvolver atividades de ensino que propiciem uma reflex\u00e3o acerca da profiss\u00e3o docente, contextualizando conte\u00fados espec\u00edficos de F\u00edsico-Qu\u00edmica.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala De-24 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "16:50", "professores": ["Jos\u00e9 Maur\u00edcio Almeida Caiut"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}