{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940665", "nome": "Aconselhamento Psicol\u00f3gico", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Apresentar o hist\u00f3rico, a defini\u00e7\u00e3o, as bases epistemol\u00f3gicas, as teorias e pr\u00e1ticas  do campo do Aconselhamento Psicol\u00f3gico.\n\nEspec\u00edfico: Espera-se que, ao final da disciplina, os alunos possam:\n1. Compreender o surgimento hist\u00f3rico do Aconselhamento Psicol\u00f3gico;\n2. Apresentar de forma cr\u00edtica as diferentes defini\u00e7\u00f5es de Aconselhamento Psicol\u00f3gico, reconhecendo suas bases epistemol\u00f3gicas;\n3.  Identificar as principais teorias em Aconselhamento Psicol\u00f3gico;\n4. Reconhecer as particularidades das pr\u00e1ticas de Aconselhamento Psicol\u00f3gico nos contextos institucionais no campo da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social e psicologia jur\u00eddica.\n5. Ter uma postura \u00e9tica e de constante problematiza\u00e7\u00e3o sobre os potenciais, limites e desafios na constru\u00e7\u00e3o de teorias e pr\u00e1ticas em Aconselhamento Psicol\u00f3gico.", "programa_resumido": "A disciplina Aconselhamento Psicol\u00f3gico apresenta o hist\u00f3rico do campo de Aconselhamento Psicol\u00f3gico; discute suas defini\u00e7\u00f5es e esfor\u00e7os de diferencia\u00e7\u00e3o das demais disciplinas psicol\u00f3gicas ao longo do tempo; apresenta as principais teorias e pr\u00e1ticas do campo e as discute a partir da sua aplica\u00e7\u00e3o em diferentes contextos. \u00canfase \u00e9 dada \u00e0s teorias contempor\u00e2neas em Aconselhamento Psicol\u00f3gico e \u00e0s pr\u00e1ticas delas derivadas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Laura Vilela e Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}