{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940931", "nome": "Pr\u00e1ticas de Pesquisa em Percep\u00e7\u00e3o e \u00c1reas Afins", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral:\n\nFornecer oportunidade aos alunos pr\u00e1ticas de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa em sensa\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, cogni\u00e7\u00e3o, processos motores, psicof\u00edsica e \u00e1reas afins e promover atividades de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em pesquisa b\u00e1sica ou aplicada.\n\nEspec\u00edficos: \n\n- Fornecer aos alunos orienta\u00e7\u00f5es na escolha de temas espec\u00edficos na \u00e1rea de interesse.\n- Fornecer aos alunos orienta\u00e7\u00f5es na defini\u00e7\u00e3o dos objetivos de um projeto de pesquisa\n- Fornecer aos alunos informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre conduta \u00e9tica em pesquisa com humanos.\n- Fornecer aos alunos orienta\u00e7\u00f5es na escolha do m\u00e9todo experimental e as vari\u00e1veis\n  dependentes e independentes envolvidas\n- Fornecer aos alunos informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre delineamento experimental e estat\u00edsticas\n  apropriadas.\n- Fornecer aos alunos instru\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre apresenta\u00e7\u00e3o de resultados e reda\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.", "programa_resumido": "Nesta disciplina ser\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de um projeto de pesquisa em temas livres sobre sensa\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, cogni\u00e7\u00e3o e \u00e1reas afins; desde a escolha do tema da pesquisa, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos, revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica, observ\u00e2ncias \u00e9ticas, escolha do m\u00e9todo experimental, delineamento de experimento e an\u00e1lise de dados, apresenta\u00e7\u00e3o de resultados e reda\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cient\u00edfico.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico  - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Sergio Sheiji Fukusima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}