{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940745", "nome": "Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Psicanal\u00edtica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Geral: \nDar continuidade \u00e0 proposta da disciplina anterior no sentido de introduzir o aluno no conhecimento da teoria e t\u00e9cnica psicanal\u00edtica, complementando sua forma\u00e7\u00e3o profissional com a experi\u00eancia de atendimento cl\u00ednico em psicoterapia sob a abordagem anal\u00edtica.\n\nEspec\u00edficos:\n- Propiciar condi\u00e7\u00f5es ao aluno para o exerc\u00edcio do papel profissional como psicoterapeuta de orienta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, mediante treinamento supervisionado em atendimento psicoter\u00e1pico de clientes no contexto da cl\u00ednica-escola.\n- Familiarizar-se com a teoria e a t\u00e9cnica que definem o atendimento psicoter\u00e1pico de orienta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, em seus aspectos b\u00e1sicos e referenciais hist\u00f3ricos.\n- Aprimorar a percep\u00e7\u00e3o, sensibilidade e t\u00e9cnica do aluno no manejo psicoter\u00e1pico de casos cl\u00ednicos, por meio de sess\u00f5es de supervis\u00e3o com profissional experiente na \u00e1rea cl\u00ednica.\n- Favorecer o contato com o modelo de trabalho cl\u00ednico-institucional, fomentando a discuss\u00e3o acerca do funcionamento e din\u00e2mica particular de uma institui\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico e gratuito \u00e0 comunidade.\n- Fomentar a discuss\u00e3o de aspectos \u00e9ticos envolvidos nesses atendimentos.", "programa_resumido": "A disciplina d\u00e1 continuidade \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao conhecimento da teoria e t\u00e9cnica psicanal\u00edtica, complementado com a experi\u00eancia de atendimento cl\u00ednico em psicoterapia sob abordagem psicanal\u00edtica, a partir da delimita\u00e7\u00e3o de conceitos-chave como transfer\u00eancia/contratransfer\u00eancia, resist\u00eancia, interpreta\u00e7\u00e3o e termina\u00e7\u00e3o em psicoterapia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Docente\nA psic\u00f3loga \u00c9rika Arantes de Oliveira Cardoso colabora com a supervis\u00e3o das atividades pr\u00e1ticas de est\u00e1gio dessa disciplina.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Manoel Antonio dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}