{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940723", "nome": "Psicologia Hospitalar II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Geral: \nPropiciar ao aluno conhecimento te\u00f3rico e t\u00e9cnico sobre a atua\u00e7\u00e3o profissional no \u00e2mbito hospitalar, em programas de car\u00e1ter multi e interdisciplinar, visando desenvolver a identidade do psic\u00f3logo que ir\u00e1 atuar na \u00e1rea de sa\u00fade, em especial no contexto hospitalar.\n\nEspec\u00edficos: \nOs alunos dever\u00e3o nessa disciplina:\n- Explicitar conceitos centrais de interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de tempo e objetivos limitados\n- Discutir criticamente quest\u00f5es relacionadas \u00e0 bio\u00e9tica e terminalidade\n- Atentar para as dimens\u00f5es \u00e9ticas envolvidas nos atendimentos\n- Compreender os aspectos psicol\u00f3gicos relacionados ao processo sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado", "programa_resumido": "A disciplina d\u00e1 continuidade ao oferecimento de conhecimento te\u00f3rico e t\u00e9cnico sobre a atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo no \u00e2mbito hospitalar, em programas de car\u00e1ter multi e interdisciplinar, explicitando conceitos centrais de interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de tempo e objetivos limitados, e discutindo criticamente quest\u00f5es relacionadas \u00e0 bio\u00e9tica e terminalidade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 2 do Bloco 4.\nA psic\u00f3loga Dr\u00aa \u00c9rika Arantes de Oliveira Cardoso colabora com a supervis\u00e3o das atividades pr\u00e1ticas de est\u00e1gio dessa disciplina", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Manoel Antonio dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}