{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940681", "nome": "Informa\u00e7\u00e3o Profissional e Acesso \u00e0 Universidade", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: apresentar a Informa\u00e7\u00e3o Profissional (explora\u00e7\u00e3o vocacional) como estrat\u00e9gia relevante para as decis\u00f5es de carreira.\n\nEspec\u00edficos: ao final da disciplina os alunos dever\u00e3o estar aptos a:\n- Identificar diferentes caminhos para a forma\u00e7\u00e3o educacional e profissional;\n- Identificar as estrat\u00e9gias de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre cursos e carreiras (t\u00e9cnicos, tecnol\u00f3gicos e universit\u00e1rios); \n- Conhecer os diferentes processos de sele\u00e7\u00e3o em cursos de t\u00e9cnicos, tecnol\u00f3gicos e universit\u00e1rios, com \u00eanfase em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas;\n- Conhecer pol\u00edticas p\u00fablicas de acesso e perman\u00eancia na universidade.", "programa_resumido": "Informa\u00e7\u00e3o Profissional com vistas ao acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, tecnol\u00f3gica e universit\u00e1ria: Explora\u00e7\u00e3o vocacional. M\u00e9todos e t\u00e9cnicas para Informa\u00e7\u00e3o Profissional: (a) modelos de recursos impressos, (b) programas e sistemas de informa\u00e7\u00e3o e (c) sites na internet. Trabalho de campo para divulga\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 universidade p\u00fablica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 206 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Fernanda Aguillera"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}