{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940631", "nome": "An\u00e1lise Experimental do Comportamento", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nApresentar ao aluno a caracteriza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Psicologia de Aprendizagem e suas aplica\u00e7\u00f5es. O conte\u00fado da disciplina envolver\u00e1 os conceitos de An\u00e1lise do Comportamento.\nEspec\u00edficos: \nO aluno deve ser capaz de:\n- Identificar conceitos, princ\u00edpios e procedimentos empregados na an\u00e1lise das rela\u00e7\u00f5es entre comportamento e meio ambiente.\n- Realizar em laborat\u00f3rio experimentos que demonstrem os princ\u00edpios aprendidos em aula.\n- Identificar processos de aquisi\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00f5es complexas e suas aplica\u00e7\u00f5es.\n- Analisar as pesquisas cl\u00e1ssicas e recentes sobre aprendizagem animal e discutir suas limita\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Evolu\u00e7\u00e3o e comportamento: o modelo de sele\u00e7\u00e3o por consequ\u00eancias. Os reflexos e a aprendizagem respondente. O comportamento operante: refor\u00e7o, puni\u00e7\u00e3o, modelagem, esquemas de refor\u00e7amento, discrimina\u00e7\u00e3o e generaliza\u00e7\u00e3o. Aprendizagem complexa: o comportamento verbal e o controle instrucional. Cultura e comportamento. Atividades pr\u00e1ticas em laborat\u00f3rio did\u00e1tico.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16 e Pr\u00e1tica Laborat\u00f3rio Fred Keller.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Andreia Schmidt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Laborat\u00f3rio Fred Keller\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de \nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Andreia Schmidt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Laborat\u00f3rio Fred Keller\nATEN\u00c7\u00c3O pedimos que fiquem atento as intera\u00e7\u00f5es caso ultrapasse o n\u00famero de \nvagas nas turmas o sistema ir\u00e1 fazer sele\u00e7\u00e3o e excluir\u00e1 os demais, ficar\u00e3o sem matricula caso n\u00e3o troquem de turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Andreia Schmidt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}