{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940722", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Pr\u00e1tica na Abordagem Cognitivo-Comportamental II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral: \nContinuidade de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica na Abordagem Cognitivo-Comportamental, a disciplina-est\u00e1gio tem por objetivo caracterizar e discutir aspectos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos desta abordagem aplicados para interven\u00e7\u00e3o em diferentes demandas e formatos metodol\u00f3gicos. \n\n- Oferecer a oportunidade de acompanhar a pr\u00e1tica do psic\u00f3logo em uma perspectiva Cognitivo-Comportamental. \n- Desenvolver habilidades iniciais de inser\u00e7\u00e3o no campo, a partir do acompanhamento e realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es de baixa intensidade baseadas na internet.", "programa_resumido": "A disciplina lan\u00e7a as bases para a compreens\u00e3o na pr\u00e1tica do enfoque cognitivo-comportamental.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "12:00", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Carmem Beatriz Neufeld"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}