{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940771", "nome": "Est\u00e1gio B\u00e1sico em Entrevista", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Geral: Promover o desenvolvimento de habilidades interpessoais atrav\u00e9s da viv\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o de entrevista e a reflex\u00e3o sobre essa viv\u00eancia, de modo a permitir e explorar o aprendizado sobre a percep\u00e7\u00e3o se si mesmos como entrevistadores, suas dificuldades e potencialidades.\n\nEspec\u00edficos: Ao final da disciplina, o aluno deve estar apto a: \n- Construir v\u00ednculo na rela\u00e7\u00e3o entre entrevistador-entrevistado, demonstrando sensibilidade ao outro e afetividade;\n- Compreender a din\u00e2mica do di\u00e1logo na entrevista considerando as caracter\u00edsticas do processo de comunica\u00e7\u00e3o oral (saber escutar o outro e se escutar na intera\u00e7\u00e3o com o outro);\n- Compreender a din\u00e2mica do di\u00e1logo na entrevista considerando as caracter\u00edsticas do processo de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal (saber reconhecer o corpo do outro e o pr\u00f3prio corpo no momento interativo).\n- Demonstrar postura \u00e9tica na rela\u00e7\u00e3o entrevistador-entrevistado.", "programa_resumido": "Entrevista psicol\u00f3gica. Rela\u00e7\u00e3o entrevistador-entrevistado. Habilidades interpessoais. Di\u00e1logo. Entrevista com pessoas de grupos et\u00e1rios distintos. Aspectos \u00e9ticos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Paula Soares da Silva", "(R) Eucia Beatriz Lopes Petean", "(R) Marina Sim\u00f5es Fl\u00f3rio Ferreira Bertagnoli", "(R) Regina Helena Lima Caldana", "Fernanda Kimie Tavares Mishima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}