{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940687", "nome": "M\u00e9todos Projetivos III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nEssa disciplina tem por objetivo apresentar ao estudante o hist\u00f3rico e os m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos, assim como suas poss\u00edveis consequ\u00eancias sociais.\n\nEspec\u00edficos: \nAo final da disciplina, os alunos dever\u00e3o estar aptos a:\n- Compreender o hist\u00f3rico e evolu\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos, considerando especialmente sua influ\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas cl\u00ednicas, sobretudo no campo da avalia\u00e7\u00e3o afetiva e de personalidade.\n- Caracterizar os tipos de m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos, em especial Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica e suas deriva\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas (para diferentes faixas et\u00e1rias e grupos culturais).\n- Planejar o uso de m\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos em fun\u00e7\u00e3o de objetivos delineados para diferentes necessidades individuais ou de grupos de indiv\u00edduos.\n- Conhecer e refletir sobre as consequ\u00eancias sociais dos processos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica baseados em m\u00e9todos aperceptivo-tem\u00e1ticos.", "programa_resumido": "M\u00e9todos projetivos aperceptivo-tem\u00e1ticos: princ\u00edpios e desenvolvimento hist\u00f3rico, no Brasil e no mundo. Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica e seus derivados: suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, uso e consequ\u00eancias sociais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 - Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.\nA psic\u00f3loga Dr\u00aa Erika Tiemi Kato Okino colabora com a supervis\u00e3o das atividades pr\u00e1ticas de est\u00e1gio dessa disciplina", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Sonia Regina Pasian"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Sonia Regina Pasian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}