{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940653", "nome": "Psicologia Organizacional e do Trabalho I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nA presente disciplina \u00e9 de car\u00e1ter obrigat\u00f3rio. Tem como prop\u00f3sito preparar o aluno nos aspectos relativos ao comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es e no trabalho e informar sobre os principais campos de atua\u00e7\u00e3o e pesquisa do Psic\u00f3logo Organizacional e do Trabalho (POT). A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a de formar todos os alunos do Curso, inclusive quem n\u00e3o pretende estagiar ou atuar na sub\u00e1rea de POT, para agir em organiza\u00e7\u00f5es e ambientes de trabalho e compreender sua l\u00f3gica de funcionamento. A \u00eanfase n\u00e3o ser\u00e1 a de fornecer instrumentos de interven\u00e7\u00e3o, mas a de prover quadros de refer\u00eancia e de apresentar a \u00e1rea de POT ao aluno. A constru\u00e7\u00e3o de instrumentos de interven\u00e7\u00e3o ser\u00e1 trabalhada na disciplina Psicologia Organizacional e do Trabalho II. At\u00e9 o final do presente semestre esperamos que os alunos sejam capazes de:\n- Explicar e predizer o comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es e ambientes de trabalho.\n- Descrever as formas predominantes e as tend\u00eancias inovadoras relativas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o e pesquisa do Psic\u00f3logo Organizacional e do Trabalho.\n\nEspec\u00edficos: \nPara facilitar o alcance dos objetivos gerais, a disciplina est\u00e1 organizada em 4 unidades, nas quais existem subunidades, cada uma com uma s\u00e9rie de objetivos espec\u00edficos, como descrito a seguir, no item 9.", "programa_resumido": "1.\tContexto e Atua\u00e7\u00e3o Profissional em Psicologia Organizacional e do Trabalho\n\u2022\tO Mundo do Trabalho e a Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica da Psicologia Industrial e Organizacional\n\u2022\tO Psic\u00f3logo em Organiza\u00e7\u00f5es e Trabalho \n\u2022\tDimens\u00f5es B\u00e1sicas de An\u00e1lise das Organiza\u00e7\u00f5es\n2.\tA Pesquisa em Psicologia Organizacional e do Trabalho\n3.\tO Indiv\u00edduo no Contexto\n\u2022\tMotiva\u00e7\u00e3o no Trabalho\n\u2022\tAprendizagem Humana em Organiza\u00e7\u00f5es de Trabalho\n\u2022\tV\u00ednculos do Indiv\u00edduo com o Trabalho e com a Organiza\u00e7\u00e3o\n4.\tGest\u00e3o de Pessoas", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 206 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marina Greghi Sticca", "(R) Tha\u00eds Zerbini"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marina Greghi Sticca", "(R) Tha\u00eds Zerbini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}