{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Psicologia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5940764", "nome": "Aconselhamento de Carreira Individual II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Gerais:\n-\tPropiciar a continuidade da pr\u00e1tica da interven\u00e7\u00e3o individual em quest\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o profissional no \u00e2mbito da Psicologia.\n-\tDistinguir problemas e tem\u00e1ticas relevantes no dom\u00ednio da interven\u00e7\u00e3o de carreira em diferentes situa\u00e7\u00f5es.\n-\tDistinguir situa\u00e7\u00f5es de aconselhamento de carreira e das demandas por psicoterapia\n-\tPrestar um servi\u00e7o especializado de atendimento \u00e0 comunidade.\nEspec\u00edfico: \t\nAo final da disciplina o aluno dever\u00e1 ser capaz de: \n- Identificar vari\u00e1veis individuais e contextuais que influenciam nas decis\u00f5es de carreira relativas aos estudos e/ou trabalho (conhecimentos).\n- Planejar, criar e aplicar estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o e de avalia\u00e7\u00e3o individual, no dom\u00ednio da carreira, visando ao atendimento \u00e0s demandas do p\u00fablico-alvo (habilidades)\n- Assumir postura profissional como psic\u00f3logo na fun\u00e7\u00e3o de orientador profissional (atitudes).", "programa_resumido": "A disciplina objetiva desenvolver habilidades e compet\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o de: entrevista de triagem, aconselhamento individual, planejamento, cria\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o e de avalia\u00e7\u00e3o, no dom\u00ednio da carreira, e no campo da Psicologia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 209 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Fernanda Aguillera"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}