{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5952007", "nome": "Fun\u00e7\u00f5es de Uma Vari\u00e1vel Complexa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos o conhecimento dos conceitos fundamentais das fun\u00e7\u00f5es anal\u00edticas.", "programa_resumido": "Teoria das fun\u00e7\u00f5es de uma vari\u00e1vel complexa.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala DE-24 - Bloco das Exatas.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Rempel Ebert", "(R) Tiago Henrique Picon"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Rempel Ebert", "(R) Tiago Henrique Picon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}