{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5960125", "nome": "Pr\u00e1tica de Ensino de Biologia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Geral:  Subsidiar e preparar os licenciandos na elabora\u00e7\u00e3o de Programas de Curso de Biologia e promover junto a eles a viv\u00eancia da pr\u00e1tica docente.\nEspec\u00edficos:\n. A partir das Programa\u00e7\u00f5es de Cursos de Biologia elaboradas, organizar as aulas, atividades e materiais de ensino, visando a aplica\u00e7\u00e3o das mesmas nas escolas.\n. Conhecer e experimentar os diferentes recursos e materiais did\u00e1ticos: textos, materiais \u00e1udio \tvisuais, materiais de laborat\u00f3rio, multim\u00eddia, computadores, etc.\n. Pesquisar e produzir materiais de ensino e pedag\u00f3gicos.\n. Conhecer a pr\u00e1tica docente, participando de atividades did\u00e1ticas e analisando o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o de cursos, a prepara\u00e7\u00e3o das aulas e o desenvolvimento das aulas pelo professor.\n. Vivenciar a pr\u00e1tica docente em suas v\u00e1rias etapas do processo de ensino-\taprendizagem: do planejamento \u00e0s aulas.  \n. Desenvolver um programa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos alunos e/ou aos docentes da(s) escola(s) onde s\u00e3o desenvovidos os est\u00e1gios supervisionados.", "programa_resumido": "Oferecer subs\u00eddios te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos para que os licenciandos, futuros professores de Biologia, possam produzir materiais did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos, a partir do planejamento de ensino feito na disciplina de Pr\u00e1tica de Ensino de Biologia I, e aplicar este planejamento, promovendo a viv\u00eancia da pr\u00e1tica docente.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sala 103 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Clarice Sumi Kawasaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}