{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961020", "nome": "Did\u00e1tica da Alfabetiza\u00e7\u00e3o: Teoria, Princ\u00edpios e Procedimentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Criar condi\u00e7\u00f5es  para que o aluno  investigue e discuta quest\u00f5es relativas ao processo de aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da l\u00edngua materna, enfocando os m\u00e9todos de  alfabetiza\u00e7\u00e3o. \nEspec\u00edficos: \n1.\tRefletir sobre a realidade do cotidiano  escolar, buscando as rela\u00e7\u00f5es e implica\u00e7\u00f5es dos fundamentos te\u00f3ricos estudados para a constru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o cr\u00edtica referente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do professor alfabetizador.\n2.\tProgramar e executar atividades que preparem o aluno para atuar como profissional em diferentes campos que tratem da aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da l\u00edngua materna. \n3.\tDiscutir criticamente os m\u00e9todos de alfabetiza\u00e7\u00e3o e sua rela\u00e7\u00e3o com a aprendizagem dos alunos.", "programa_resumido": "Abordagens sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o \u2013 ensino e aprendizagem.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Filomena Elaine Paiva Assolini"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Filomena Elaine Paiva Assolini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}