{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961139", "nome": "Gest\u00e3o Educacional e Coordena\u00e7\u00e3o do Trabalho na Escola I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar ao graduando condi\u00e7\u00f5es para refletir sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a coordena\u00e7\u00e3o  do trabalho na escola e o contexto pol\u00edtico-educacional mais amplo; conhecer e analisar referenciais presentes nas orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que pautam a coordena\u00e7\u00e3o do trabalho na escola; Compreender a administra\u00e7\u00e3o escolar como atividade mediadora na realiza\u00e7\u00e3o de fins educacionais.", "programa_resumido": "A gest\u00e3o educacional no contexto das pol\u00edticas p\u00fablicas; abordagens te\u00f3ricas na administra\u00e7\u00e3o e suas implica\u00e7\u00f5es para a coordena\u00e7\u00e3o do trabalho na escola; administra\u00e7\u00e3o escolar e os fins educacionais.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 208 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Teise de Oliveira Guaranha Garcia"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Teise de Oliveira Guaranha Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}