{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961119", "nome": "Pol\u00edtica e Gest\u00e3o Educacional no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: Estudar a pol\u00edtica educacional brasileira a partir de 1930, com \u00eanfase no per\u00edodo que se inicia com a aprova\u00e7\u00e3o da nova Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9.394/96), analisando de que forma esta pol\u00edtica se concretiza nos indicadores educacionais, referenciando-se esta an\u00e1lise nos pressupostos te\u00f3ricos encontrados nas matrizes das Ci\u00eancias Sociais e nos seus desdobramentos.Espec\u00edficos:1. O aluno dever\u00e1 ser capaz de fazer uma an\u00e1lise gen\u00e9rica, por\u00e9m, substancial sobre a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento sociol\u00f3gico no que tange \u00e0s quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o e sua rela\u00e7\u00e3o com a estrutura social;2. O aluno dever\u00e1 ter uma no\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos condicionantes hist\u00f3ricos que moldaram o atual sistema de ensino brasileiro;3. O aluno dever\u00e1 tomar contato com o contexto em que a Lei de Diretrizes e Bases (lei 9.394/96) foi gerada e suas conseq\u00fc\u00eancias na estrutura do sistema educacional, visando estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre o estatu\u00eddo na lei, seus condicionantes sociais, pol\u00edticos e econ\u00f4micos, e a realidade concreta das pol\u00edticas educacionais.4. O aluno dever\u00e1 desenvolver, na parte pr\u00e1tica da disciplina (est\u00e1gio), uma pesquisa de campo que propicie uma tomada de contato com a realidade educacional da regi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto (o que implicar\u00e1 num total de 30 horas de atividades supervisionadas).", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "20242CB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.\nTurma espec\u00edfica para alunos do Curso de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e M\u00fasica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Elmir de Almeida"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Elmir de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas": {"vagas": 44, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - M\u00fasica": {"vagas": 16, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}