{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961126", "nome": "Semin\u00e1rios de Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nOferecer aos alunos a oportunidade de conhecer os diversos campos de trabalho, \u00e1reas de interesse e linhas de pesquisa dos professores e/ou pesquisadores da \u00e1rea educacional e outras \u00e1reas correlatas. \nEspec\u00edficos: \nProporcionar aos alunos um espa\u00e7o curricular que assegure o in\u00edcio do processo de formaliza\u00e7\u00e3o das atividades de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.", "programa_resumido": "Est\u00e3o relacionados \u00e0s especificidades das atividades realizadas, ou seja, semin\u00e1rios   integradores que tem como suporte as linhas de pesquisa dos docentes e convidados.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Cristina Cinto Araujo Pedroso", "Elaine Sampaio Araujo", "Marcus Vinicius da Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}