{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961165", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos da Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1 Estudar as rela\u00e7\u00f5es entre a forma\u00e7\u00e3o do conhecimento e os processos educativos;8.3 Analisar as dimens\u00f5es pol\u00edticas, te\u00f3ricas, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas da Educa\u00e7\u00e3o;8.4 Comparar processos formais e informais de ensino com o fim de destacar a especificidade da educa\u00e7\u00e3o na forma escolar", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "20242DB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.\nTurma espec\u00edfica para os cursos de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e M\u00fasica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Sergio Cesar da Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas": {"vagas": 46, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - M\u00fasica": {"vagas": 14, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}