{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961089", "nome": "Did\u00e1tica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina de Did\u00e1tica II pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de um profissional que atue em processos educativos, principalmente desenvolvidos nas institui\u00e7\u00f5es escolares e que tenha uma perspectiva de trabalho interdisciplinar. Neste sentido a Did\u00e1tica \u00e9 aqui entendida como princ\u00edpios pedag\u00f3gicos gerais que norteiam a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho em sala de aula e sua articula\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o global da escola. Dessa forma, tem uma interface com o que normalmente se conhece por campo do curr\u00edculo, j\u00e1 que a organiza\u00e7\u00e3o global da escola n\u00e3o pode ser descartada no processo de conhecimento da organiza\u00e7\u00e3o particular da sala de aula.   Para tanto, prop\u00f5e o estudo de teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino, a rela\u00e7\u00e3o com o saber e as pr\u00e1ticas que constituem o cotidiano da escola e da sala de aula, considerando as determina\u00e7\u00f5es sociais da organiza\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento do trabalho pedag\u00f3gico. \nTal programa se justifica na import\u00e2ncia de formar o futuro Pedagogo, nas dimens\u00f5es te\u00f3rica e pr\u00e1tica, para responder \u00e0s demandas da escola contempor\u00e2nea, por meio de atua\u00e7\u00e3o docente comprometida com o ensino e a aprendizagem de todos os alunos. O ensino, objeto da Did\u00e1tica, \u00e9 um fen\u00f4meno complexo, enquanto pr\u00e1tica social historicamente situada e realizada com seres humanos. Portanto, o campo da Did\u00e1tica pressup\u00f5e:\na)\tA percep\u00e7\u00e3o reflexiva e cr\u00edtica das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas, no seu contexto hist\u00f3rico e social.\nb)\tO entendimento do ensino como media\u00e7\u00e3o e aprendizagem ativa do estudante.  \nc)\tO conhecimento do processo de ensinar a pensar, das implica\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es entre o saber pedag\u00f3gico e o saber cient\u00edfico, do dom\u00ednio de m\u00e9todos, dos procedimentos e formas de avalia\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do processo de ensino face \u00e0s situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas concretas.\nd)\tA explicita\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das unidades de ensino: objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos, avalia\u00e7\u00e3o e recursos enquanto eixo do planejamento.", "programa_resumido": "Da natureza e media\u00e7\u00e3o do trabalho docente e da rela\u00e7\u00e3o do estudante com o conhecimento.Organiza\u00e7\u00e3o da Aula: Elementos estruturantes . O processo de ensino e suas m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es. A rela\u00e7\u00e3o da did\u00e1tica com o curr\u00edculo.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 207 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Cristina Cinto Araujo Pedroso"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cristina Cinto Araujo Pedroso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}