{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961004", "nome": "Metodologia da Pesquisa em Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \n1.\tCompreender as tend\u00eancias metodol\u00f3gicas para as  ci\u00eancias humanas, levando-se  em considera\u00e7\u00e3o o atual momento hist\u00f3rico. \n2.\tIntroduzir  os fundamentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos da abordagem cient\u00edfica para  a solu\u00e7\u00e3o de problemas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\n Espec\u00edficos: \n1.\tAnalisar as rela\u00e7\u00f5es entre pesquisa em educa\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas educativas e enfoques da pesquisa em educa\u00e7\u00e3o.\n2.\tEstudar os elementos constitutivos de um projeto de pesquisa e definir a base te\u00f3rica e conceitual.", "programa_resumido": "1. Caracter\u00edsticas e delimita\u00e7\u00f5es do conhecimento cient\u00edfico.\n2. Tipos de Pesquisas:\n3. Aspectos fundamentais da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\n4. Delineamentos experimentais.\n5. Delineamentos n\u00e3o experimentais\n6. Procedimentos e Instrumentos de coleta de dados::", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 206 Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Danilo Seithi Kato"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Danilo Seithi Kato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}