{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961009", "nome": "Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir para o conhecimento e a an\u00e1lise de autores da filosofia moderna e contempor\u00e2nea, em suas interlocu\u00e7\u00f5es com a educa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "hist\u00f3ria das ideias filos\u00f3ficas nas eras moderna e contempor\u00e2nea, que fundamentam as pr\u00e1ticas de ensino e aprendizagem e os temas centrais da pedagogia.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Anfiteatro Andr\u00e9 Jacquemin - Bloco 13.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marcus Vinicius da Cunha"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marcus Vinicius da Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}