{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5961179", "nome": "Oficinas de Ensino de Biologia II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: Subsidiar a disciplina-est\u00e1gio \"Pr\u00e1tica de Ensino de Biologia II\" na qual os licenciandos realizam est\u00e1gios nas escolas de ensino m\u00e9dio, desenvolvendo projetos tem\u00e1ticos de ensino de Biologia. O desenvolvimento destes projetos prev\u00ea etapas de an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de ensino, planejamento e interven\u00e7\u00e3o, por meio de aulas, palestras, atividades pr\u00e1ticas e outras atividades extra-escolares.\nEspec\u00edficos:\n1. A partir do planejamento dos projetos tem\u00e1ticos de ensino de Biologia, selecionar, organizar e preparar materiais did\u00e1ticos relacionados aos temas escolhidos.\n2. Conhecer e experimentar esses diferentes materiais did\u00e1ticos: textos, materiais \u00e1udio visuais, materiais de laborat\u00f3rio, multim\u00eddia, computadores, etc. no Laife/DPE (Laborat\u00f3rio Interdisciplinar de Forma\u00e7\u00e3o do Educador), para explorar as diferentes abordagens pedag\u00f3gicas que esses materiais possibilitam e discutir as implica\u00e7\u00f5es destes para o ensino de Biologia.\n3. Supervisionar os est\u00e1gios desenvolvidos pelos licenciandos, para discutir aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos das interven\u00e7\u00f5es realizadas por eles.", "programa_resumido": "Subsidiar a disciplina-est\u00e1gio \u0093Pr\u00e1tica de Ensino de Biologia II\u0094 na qual os licenciandos realizam est\u00e1gios nas escolas de ensino m\u00e9dio, desenvolvendo os planos de ensino de Biologia. O desenvolvimento destes planos prev\u00ea etapas de an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de ensino, planejamento e interven\u00e7\u00e3o, por meio de aulas, palestras, atividades pr\u00e1ticas e outras atividades extra-escolares.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 103  Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Clarice Sumi Kawasaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}