{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962139", "nome": "Design de Intera\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Criar e aprofundar repert\u00f3rio sobre design de intera\u00e7\u00e3o em ambientes digitais e interativos de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, abordando aspectos te\u00f3ricos como design participativo, codesign, design aberto, design livre, avalia\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o e aspectos mais contempor\u00e2neos; fomentar o pensamento cr\u00edtico e iniciativas projetuais com \u00eanfase em impactos sociais; auxiliar a/o estudante a desenvolver estrat\u00e9gias projetuais espec\u00edficas para o contexto digital relacionado \u00e0 gest\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o ou dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em ambientes digitais e interativos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao campo do design da intera\u00e7\u00e3o, seus aspectos conceituais, metodol\u00f3gicos e \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Ecivaldo de Souza Matos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Ecivaldo de Souza Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}