{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962028", "nome": "Representa\u00e7\u00e3o Descritiva II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Promover a compreens\u00e3o dos processos e instrumentos adotados na estrutura\u00e7\u00e3o do registro de informa\u00e7\u00e3o e na representa\u00e7\u00e3o descritiva no meio eletr\u00f4nico. Possibilitar a discrimina\u00e7\u00e3o entre instrumentos document\u00e1rios de n\u00edvel conceitual e instrumentos document\u00e1rios para tratamento informatizado. Habilitar para a utiliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de formatos e normas de tratamento da informa\u00e7\u00e3o em meio eletr\u00f4nico.", "programa_resumido": "A disciplina apresenta a concep\u00e7\u00e3o, os instrumentos e a avalia\u00e7\u00e3o do processo de estrutura\u00e7\u00e3o do registro de informa\u00e7\u00e3o. Aborda os formatos tradicionais de interc\u00e2mbio de registros bibliogr\u00e1ficos e os formatos de interc\u00e2mbio de recursos informacionais eletr\u00f4nicos.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marcia Regina da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marcia Regina da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}