{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962122", "nome": "Gest\u00e3o de Cole\u00e7\u00f5es em Unidades de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Estudo sobre o processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es em diferentes unidades de informa\u00e7\u00e3o, assim como a diversidade de gerenciar as pol\u00edticas de cole\u00e7\u00f5es e o manejo adequado de t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de acervo. Estudo da constitui\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de ambientes informacionais, considerados em seus aspectos arquitet\u00f4nicos, de mobili\u00e1rio, de comunica\u00e7\u00e3o visual.", "programa_resumido": "Pol\u00edticas de gest\u00e3o de cole\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es, Ambientes informacionais e suas tipologias nos aspectos arquitet\u00f4nicos e de comunica\u00e7\u00e3o visual.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 107 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}