{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962123", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina objetiva apresentar aos alunos teorias, t\u00e9cnicas e ferramentas administrativas voltadas \u00e0 gest\u00e3o de Unidades e Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Estudo de teorias e conceitos administrativos no \u00e2mbito das Unidades e Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 - Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Ieda Pel\u00f3gia Martins Damian"]}, {"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Ieda Pel\u00f3gia Martins Damian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}