{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962136", "nome": "Media\u00e7\u00f5es Culturais, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos: 1. Compreens\u00e3o dos aspectos sociais e culturais das representa\u00e7\u00f5es sociais e dos processos de media\u00e7\u00e3o; 3. Estabelecer as conex\u00f5es entre media\u00e7\u00f5es culturais e processos e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC); 3. Conhecimento b\u00e1sico das principais refer\u00eancias te\u00f3ricas que balizam os estudos dessas quest\u00f5es; 4. Capacidade de elaborar, planejar e executar propostas de atividades de media\u00e7\u00e3o cultural e de utiliza\u00e7\u00e3o das TIC conexas.", "programa_resumido": "An\u00e1lise hist\u00f3rica dos processos de constitui\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de media\u00e7\u00e3o cultural e comunicacional. Teorias sociol\u00f3gicas e antropol\u00f3gicas sobre representa\u00e7\u00f5es sociais, cultura, media\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 110 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marco Antonio de Almeida"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marco Antonio de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}