{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962105", "nome": "Pol\u00edticas P\u00fablicas, Culturais e de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1. Compreens\u00e3o dos conceitos de \u201cpol\u00edtica p\u00fablica\u201d, \u201cpol\u00edtica cultural\u201d e \u201cpol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o\u201d; 2. Compreens\u00e3o e conhecimento dos marcos legais/institucionais e da agenda p\u00fablica de debates que norteiam estas atividades; 3. Capacidade de elabora\u00e7\u00e3o de projetos de a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas informacionais e culturais, a partir do contexto geral discutido nas aulas e dos contextos espec\u00edficos a serem pesquisados e trabalhados com os alunos.", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico e defini\u00e7\u00e3o dos conceitos de pol\u00edticas p\u00fablicas, pol\u00edtica da informa\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica cultural e a\u00e7\u00e3o cultural, e elementos para a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o desses processos.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marco Antonio de Almeida"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marco Antonio de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}