{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962115", "nome": "Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e do Conhecimento", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os aspectos conceituais relacionados a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento. Desenvolver uma an\u00e1lise cr\u00edtica sobre os principais elementos organizacionais influenciadores da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento. Apresentar os principais modelos da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Aborda os conceitos e as t\u00e9cnicas fundamentais do processo de gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 109 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Ieda Pel\u00f3gia Martins Damian"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Ieda Pel\u00f3gia Martins Damian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}