{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962110", "nome": "Mem\u00f3ria, Museus e Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Estudo das diversas abordagens te\u00f3ricas da faculdade da Mem\u00f3ria. Estudo das rela\u00e7\u00f5es entre os registros de Mem\u00f3ria e as institui\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o a ela dedicadas, com \u00eanfase particular nos museus, em uma perspectiva hist\u00f3rico-cultural.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria das concep\u00e7\u00f5es de Mem\u00f3ria. Hist\u00f3ria das institui\u00e7\u00f5es de Mem\u00f3ria. Novos servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o para a Mem\u00f3ria. Museus entre passado e desafios contempor\u00e2neos.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 108 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Antonio Carlos Duarte de Carvalho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Antonio Carlos Duarte de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}