{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5962099", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Discutir as atuais correntes te\u00f3ricas sobre o modelo vigente da comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de modo a incentivar posicionamentos cr\u00edtico e avaliativo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao movimento da Ci\u00eancia Aberta. Busca ainda, fomentar a an\u00e1lise de modelos de sistemas de organiza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o como: reposit\u00f3rios digitais, bibliotecas digitais e bases de dados de acesso aberto.", "programa_resumido": "As principais tem\u00e1ticas que ser\u00e3o abordadas s\u00e3o: A comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica; Introdu\u00e7\u00e3o a Ci\u00eancia aberta: acesso aberto, dados abertos, ci\u00eancia cidad\u00e3, revis\u00e3o por pares aberta, recursos educacionais abertos e redes sociais cient\u00edficas; O acesso aberto ao conhecimento cient\u00edfico; e as Implica\u00e7\u00f5es do Acesso Aberto na Comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica;", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 209 do Centro Did\u00e1tico - Bloco 16", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Edn\u00e9ia Silva Santos Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - todos exceto C I D": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}