{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971388", "nome": "Mulheres na M\u00fasica II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o ao estudo de Mulheres na M\u00fasica e aos estudos de g\u00eanero e suas rela\u00e7\u00f5es e implica\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas, culturais e art\u00edsticas. Esta disciplina, atrav\u00e9s de palestras, f\u00f3runs de discuss\u00e3o, entrevistas, masterclasses/concertos presenciais/online, an\u00e1lise de textos, partituras, performances e obras, visa contribuir para discuss\u00f5es sobre a atua\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o das Mulheres na M\u00fasica. \nA disciplina Mulheres na M\u00fasica II ter\u00e1 maior concentra\u00e7\u00e3o e abrang\u00eancia nas an\u00e1lises de textos musicais e n\u00e3o musicais, partituras, obras e performances relatando \u00e0s perspectivas das Mulheres na M\u00fasica nos s\u00e9culos XX e XXI.\nComo parte complementar da disciplina, pretende-se pesquisar em arquivos com obras acad\u00eamicas e musicais de mulheres e locais onde estas possam estar presentes e/ou preservadas.\nA disciplina tamb\u00e9m contempla an\u00e1lises de obras relevantes da literatura nacional e internacional evidenciando o conte\u00fado de Cultura Geral que \u00e9 ministrado nesta mat\u00e9ria. Esta disciplina visa fornecer aos alunos conhecimentos sobre Mulheres na M\u00fasica.\nEsta disciplina visa complementar a forma\u00e7\u00e3o de bachar\u00e9is e futuros professores de m\u00fasica que poder\u00e3o atuar em diversos contextos de ensino de m\u00fasica, como escolas especializadas,  escolas p\u00fablicas, nas suas diferentes faixa et\u00e1rias, tendo como base um horizonte profissional cr\u00edtico e diversificado.", "programa_resumido": "Palestras, discuss\u00f5es e an\u00e1lises de textos musicais e n\u00e3o musicais, semin\u00e1rios, trabalhos escritos e performances.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas III - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Silvia Maria Pires Cabrera Berg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}