{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "5971372", "nome": "Repert\u00f3rio e Pedagogia dos Instrumentos de Percuss\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina \u201cRepert\u00f3rio e Pedagogia dos Instrumentos de Percuss\u00e3o\u201d visa dar uma abordagem geral sobre o repert\u00f3rio e pedagogia para os instrumentos de percuss\u00e3o sinf\u00f4nica. Por se tratar de um universo extremamente amplo, busca-se inicialmente proporcionar ao aluno uma vis\u00e3o global, tanto do repert\u00f3rio como dos m\u00e9todos de ensino destes instrumentos, necess\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o do futuro professor de m\u00fasica.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o de assuntos pertinentes ao repert\u00f3rio e ensino dos instrumentos de percuss\u00e3o com abordagens te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas; an\u00e1lise de repert\u00f3rio e m\u00e9todos. Aplica\u00e7\u00f5es e considera\u00e7\u00f5es sobre o ensino destes instrumentos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala de Aulas Te\u00f3ricas II - Bloco 34.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Eliana Cec\u00edlia Maggioni Guglielmetti Sulpicio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}