{"unidade": "Faculdade de Medicina, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas, Instituto de Qu\u00edmica e Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Disciplinas Interunidades FM, ICB, IQ e IB", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "6700011", "nome": "Sistemas Imunol\u00f3gico, Hematol\u00f3gico e Reumatol\u00f3gico", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Integrar as \u00e1reas priorizando sempre os mecanismos fisiopatol\u00f3gicos e sua correla\u00e7\u00e3o com a express\u00e3o cl\u00ednica. Com base no mecanismo fisiopatol\u00f3gico, entender os principais exames diagn\u00f3sticos e as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. Valorizar o diagn\u00f3stico diferencial.", "programa_resumido": "Integrar as \u00e1reas priorizando sempre os mecanismos fisiopatol\u00f3gicos e sua correla\u00e7\u00e3o com a express\u00e3o cl\u00ednica nas principais doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas, hematol\u00f3gicas e nas afec\u00e7\u00f5es imunol\u00f3gicas cl\u00ednicas. Com base no mecanismo fisiopatol\u00f3gico, entender os principais exames diagn\u00f3sticos e as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. Valorizar o diagn\u00f3stico diferencial.", "turmas": [{"codigo": "20242TA", "inicio": "17/07/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto", "(R) Keity Souza Santos", "(R) Magda Maria Sales Carneiro Sampaio", "(R) Maria Claudia Nogueira Zerbini", "(R) Niels Olsen Saraiva C\u00e2mara", "(R) Paulo Campos Carneiro", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "(R) Sandra Fatima Menosi Gualandro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto", "(R) Keity Souza Santos", "(R) Magda Maria Sales Carneiro Sampaio", "(R) Maria Claudia Nogueira Zerbini", "(R) Niels Olsen Saraiva C\u00e2mara", "(R) Paulo Campos Carneiro", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "(R) Sandra Fatima Menosi Gualandro"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto", "(R) Keity Souza Santos", "(R) Magda Maria Sales Carneiro Sampaio", "(R) Maria Claudia Nogueira Zerbini", "(R) Niels Olsen Saraiva C\u00e2mara", "(R) Paulo Campos Carneiro", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "(R) Sandra Fatima Menosi Gualandro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 85, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TB", "inicio": "15/07/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto", "(R) Keity Souza Santos", "(R) Magda Maria Sales Carneiro Sampaio", "(R) Maria Claudia Nogueira Zerbini", "(R) Niels Olsen Saraiva C\u00e2mara", "(R) Paulo Campos Carneiro", "(R) Sandra Fatima Menosi Gualandro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto", "(R) Keity Souza Santos", "(R) Magda Maria Sales Carneiro Sampaio", "(R) Maria Claudia Nogueira Zerbini", "(R) Niels Olsen Saraiva C\u00e2mara", "(R) Paulo Campos Carneiro", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "(R) Sandra Fatima Menosi Gualandro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto", "(R) Keity Souza Santos", "(R) Magda Maria Sales Carneiro Sampaio", "(R) Maria Claudia Nogueira Zerbini", "(R) Niels Olsen Saraiva C\u00e2mara", "(R) Paulo Campos Carneiro", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "(R) Sandra Fatima Menosi Gualandro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}