{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IQSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7500008", "nome": "Materiais Cer\u00e2micos e V\u00edtreos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os materiais cer\u00e2micos do tipo lamelares, silicatos e aluminosilicatos, pol\u00edmeros de coordena\u00e7\u00e3o, redes metalo-org\u00e2nicas (MOFs).  Apresentar materiais vitrocer\u00e2micos e v\u00edtreos..Introduzir aspectos de caracteriza\u00e7\u00e3o dos materiais cer\u00e2micos e seu uso como materiais adsorventes e catalisadores heterog\u00eaneos. Introduzir aspectos de sele\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas e s\u00edntese de p\u00f3 cer\u00e2mico. Apresentar aspectos relacionados aos Processos Industriais Cer\u00e2micos. Ensinar aos estudantes a correlacionar conceitos aprendidos em outras disciplinas e na disciplina de Materiais Cer\u00e2micos e V\u00edtreos a identificar e resolver problemas relacionados \u00e0 estes materiais com foco na Ind\u00fastria Nacional e Internacional.", "programa_resumido": "1.Cer\u00e2micas Lamelares, Gigantes, Mesoporosas e Aerog\u00e9is. 2. Microestrutura de Materiais Cer\u00e2micos. 3. Sinteriza\u00e7\u00e3o. 4. Processos Industriais de Produ\u00e7\u00e3o de Materiais Cer\u00e2micos. 5. Materiais V\u00edtreos.  6. Materiais Vitro-Cer\u00e2micos. 7. Superf\u00edcies de Materiais Cer\u00e2micos. 8. Materiais Cer\u00e2micos e V\u00edtreos: Economia e Mercado.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 03-Q5", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ubirajara Pereira Rodrigues Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC - Qu\u00edmica - \u00canfase Materiais": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"C\u00e2mpus S\u00e3o Carlos - todos os cursos": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}