{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IQSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7500038", "nome": "Qu\u00edmica Org\u00e2nica II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 que os alunos aprendam qu\u00edmica org\u00e2nica como uma ci\u00eancia em constru\u00e7\u00e3o envolvendo conhecimentos j\u00e1 adquiridos e aprimorando novos conceitos, fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es, especialmente frente \u00e0s diversidades de rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. Estudar as v\u00e1rias classes de compostos org\u00e2nicos relacionando as estruturas moleculares \u00e0s propriedades f\u00edsicas e \u00e0s reatividades qu\u00edmicas. Introduzir os fundamentos f\u00edsico-qu\u00edmicos das rea\u00e7\u00f5es de qu\u00edmica org\u00e2nica. Estudar as rea\u00e7\u00f5es dos compostos e compreender seus mecanismos.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o dos conceitos de intermedi\u00e1rios de rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e termodin\u00e2mica e cin\u00e9tica de rea\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. Benzeno, resson\u00e2ncia e aromaticidade. Nomenclatura de derivados do benzeno e compostos heteroarom\u00e1ticos. Efeitos de substituintes na reatividade de sistemas arom\u00e1ticos. Rea\u00e7\u00f5es de compostos arom\u00e1ticos e seus mecanismos. Fen\u00f3is e haletos de arila: substitui\u00e7\u00e3o arom\u00e1tica nucelof\u00edlica. Alde\u00eddos e cetonas: estrutura, propriedades qu\u00edmicas e f\u00edsico-qu\u00edmicas de compostos contendo o grupo carbonila. Rea\u00e7\u00f5es ald\u00f3licas. \u00c1cidos carbox\u00edlicos e seus derivados. Adi\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o nucleof\u00edlica ao carbono ac\u00edlico. S\u00edntese e rea\u00e7\u00f5es de compostos beta-dicarbonilados. Aminas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 03-Q5", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Antonio Aprigio da Silva Curvelo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Antonio Aprigio da Silva Curvelo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Antonio Aprigio da Silva Curvelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 03-Q5", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Antonio Carlos Bender Burtoloso", "Andr\u00e9 Luiz Meleiro Porto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Antonio Carlos Bender Burtoloso", "Andr\u00e9 Luiz Meleiro Porto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Antonio Carlos Bender Burtoloso", "Andr\u00e9 Luiz Meleiro Porto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 05-Q5", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Carlos Alberto Montanari"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Carlos Alberto Montanari"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Carlos Alberto Montanari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}