{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600017", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica Computacional", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar aos estudantes os m\u00e9todos b\u00e1sicos para a resolu\u00e7\u00e3o computacional de problemas cient\u00edficos. Ser\u00e3o feitas aplica\u00e7\u00f5es a t\u00f3picos vistos nas disciplinas regulares do curso (sem as aproxima\u00e7\u00f5es usuais), assim como aplica\u00e7\u00f5es mais diretamente relacionadas a problemas computacionais. Sup\u00f5e-se que os alunos tenham conhecimentos b\u00e1sicos de programa\u00e7\u00e3o e no\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo num\u00e9rico.", "programa_resumido": "T\u00e9cnicas de visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados, m\u00e9todos b\u00e1sicos de c\u00e1lculo num\u00e9rico, solu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais, din\u00e2mica populacional, oscila\u00e7\u00f5es amortecidas e for\u00e7adas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nLab. Computadores (205 + 206)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["Francisco Castilho Alcaraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nLab. Computadores (205 + 206)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jos\u00e9 Abel Hoyos Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}