{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600148", "nome": "Biof\u00edsica Molecular", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo dar fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica aos alunos em diversas t\u00e9cnicas f\u00edsicas que se aplicam ao estudo de biomol\u00e9culas.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o: import\u00e2ncia da biologia estrutural nas ci\u00eancias biol\u00f3gicas modernas. Import\u00e2ncia das t\u00e9cnicas f\u00edsicas e biol\u00f3gicas em estudos estruturais. \n2. Cromatografia e eletroforese. \n3. Espalhamento de raios X a altos de baixos \u00e2ngulos. \n4. Dicro\u00edsmo circular.\n5. Absor\u00e7\u00e3o e fluoresc\u00eancia. 6. Espectroscopia vibracional no Infravermelho. \n7. Resson\u00e2ncias eletr\u00f4nicas e nucleares.\n8. Microscopia eletr\u00f4nica de alta resolu\u00e7\u00e3o em de part\u00edculas isoladas e in situ. \n9. Espectrometria de massa. \n10. T\u00e9cnicas complementares: espalhamento din\u00e2mico e est\u00e1tico, termoforese.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 319 - Pr\u00e9dio IFSC (Campus 2)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andre Luis Berteli Ambrosio", "(R) Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andre Luis Berteli Ambrosio", "(R) Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 24, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}