{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600001", "nome": "Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a capacidade empreendedora dos alunos, estimulando e dando ferramentas \u00e0queles cuja voca\u00e7\u00e3o profissional estiver direcionada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um empreendimento. Entretanto, o curso visa tamb\u00e9m despertar os alunos para o esp\u00edrito empreendedor num contexto global, estimulando o intra-empreendedorismo e n\u00e3o somente em abertura de neg\u00f3cios.", "programa_resumido": "Desenvolvimento da capacidade empreendedora, com \u00eanfase na an\u00e1lise do neg\u00f3cio, perfil do empreendedor, sistema de gerenciamento, t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o, planejamento estrat\u00e9gico e administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, qualidade e competitividade:01 AULA sobre perspectiva do empreendedorismo: conhe\u00e7a a carreira empreendedora e modelagem de neg\u00f3cio; Mecanismos de apoio aos empreendedores (Habitats de Inova\u00e7\u00e3o)01 AULA sobre Planejamento e Estrat\u00e9gia Financeira;01 AULA sobre Escalabilidade e Vendendo seu produto/ servi\u00e7o;01 AULA sobre Plano de Neg\u00f3cios e Valida\u00e7\u00e3o de Prot\u00f3tipo;01 AULA dedicada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos projetos desenvolvidos ao longo da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo\n\nAnfiteatro Prof. Hor\u00e1cio C. Panepucci\nLEF (IFSC)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Antonio Carlos Hernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}