{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600026", "nome": "Laborat\u00f3rio de \u00d3ptica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiariza\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00f5es de \u00f3ptica e espectroscopia, atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de experimentos. Desenvolvimento de aptid\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de experimentos em \u00f3ptica.", "programa_resumido": "1. Reflex\u00e3o e Refra\u00e7\u00e3o da Luz em Superf\u00edcies Planas. 2. Reflex\u00e3o e Refra\u00e7\u00e3o da Luz em Superf\u00edcies Curvas. 3. Polariza\u00e7\u00e3o da Luz. 4. Interfer\u00eancia da Luz. 5 Difra\u00e7\u00e3o da Luz. 6. Espectroscopia \u00d3ptica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "F\u00edsica\nLEF", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["Euclydes Marega Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 28, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 28, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}