{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600045", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Fot\u00f4nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso tem como principal objetivo apresentar conceitos fundamentais de \u00f3ptica e fot\u00f4nica, tais como, guias \u00f3pticos, ressonadores, estruturas fot\u00f4nicas e intera\u00e7\u00e3o da luz com a mat\u00e9ria.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos fundamentais de \u00f3ptica e fot\u00f4nica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - OF\nSala 202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Cleber Renato Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Cleber Renato Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}