{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600088", "nome": "Microbiologia e Biotecnologia Industrial", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Permitir que os alunos adquiram conhecimentos dos processos industriais de produ\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas biol\u00f3gicas, aplicando os conhecimentos de biotecnologia, biologia molecular, bioqu\u00edmica, gen\u00e9tica e f\u00edsica de forma integrada. Prepar\u00e1-los para que possam estabelecer par\u00e2metros que os possibilitem extrair deste aprendizado um conte\u00fado adequado para as ci\u00eancias bioqu\u00edmicas voltadas aos processos industriais, tanto de fermenta\u00e7\u00e3o como da coleta, extra\u00e7\u00e3o e purifica\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas bioativas.", "programa_resumido": "Est\u00e1gios do processo produtivo (Upstream, Fermenta\u00e7\u00e3o, Downstream); Processamento fermentativo e de p\u00f3s-fermenta\u00e7\u00e3o; T\u00e9cnicas de purifica\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas biol\u00f3gicas; Normas de controle de qualidade em processos industriais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 149", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ilana Lopes Baratella da Cunha Camargo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Ilana Lopes Baratella da Cunha Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 26, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}