{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600077", "nome": "Biologia Molecular", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno conceitos b\u00e1sicos de biologia molecular, incluindo processos biol\u00f3gicos b\u00e1sicos de estrutura e fun\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucleicos e s\u00edntese de prote\u00ednas. As tecnologias de manipula\u00e7\u00e3o do DNA ser\u00e3o discutidas.", "programa_resumido": "1. O Dogma Central da Biologia Molecular (1 aula)\n2. DNA, RNA, Prote\u00ednas: estrutura, forma e informa\u00e7\u00e3o;(1 aula)\n3. A estrutura molecular de genes e cromossomos;(2 aulas)\n4. Transcri\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o de genes: S\u00edntese de RNA e prote\u00ednas;(2 aulas)\n5. A replica\u00e7\u00e3o, o reparo e a recombina\u00e7\u00e3o do DNA; (2 aulas)\n6. Regula\u00e7\u00e3o da express\u00e3o g\u00eanica; (2 aulas)\n7. Processamento p\u00f3s-transcricional; (1 aula)\n9. Clonagem de DNA e m\u00e9todos de an\u00e1lise de express\u00e3o g\u00eanica; (1 aula)\n10. Estudo da express\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o dos genes (1 aula)", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\n\nAnfiteatro Verde\nLaborat\u00f3rio de Biologia (quinzenalmente)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ulian de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nLaborat\u00f3rio de Biologia (quinzenalmente)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ulian de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}