{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600110", "nome": "Laborat\u00f3rio de F\u00edsica Geral II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Utilizar os conhecimentos adquiridos no curso de F\u00edsica I e II na realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e confec\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios sobre experimentos b\u00e1sicos de mec\u00e2nica, oscila\u00e7\u00f5es e de Termodin\u00e2mica.", "programa_resumido": "1. Conserva\u00e7\u00e3o de Energia e quantidade de movimento\n2. Conserva\u00e7\u00e3o do momento angular\n3. Densimetria\n4. Oscila\u00e7\u00f5es\n5. Termodin\u00e2mica: Calorimetria\n6. Termodin\u00e2mica: Zero Absoluto", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Civil.\nQuinzena 1.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Igor Polikarpov"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Civil.\nQuinzena 2.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Igor Polikarpov"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 30, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica.\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Richard Charles Garratt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica.\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Andre Luis Berteli Ambrosio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Guilherme Matos Sipahi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 30, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Guilherme Matos Sipahi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 30, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Javier Alcides Ellena"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Javier Alcides Ellena"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Tito Jose Bonagamba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Tito Jose Bonagamba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Alberto Tannus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Alberto Tannus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Rafael Vict\u00f3rio Carvalho Guido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Leonardo Luiz Gomes Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Jean Claude MPeko"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Jean Claude MPeko"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Eng. Materiais e Manufatura\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Hai Guoqiang"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Eng. Materiais e Manufatura\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Hai Guoqiang"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}