{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600027", "nome": "Eletr\u00f4nica B\u00e1sica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir os conceitos b\u00e1sicos de circuitos eletr\u00f4nicos anal\u00f3gicos e o emprego de instrumentos de medidas. O curso \u00e9 essencialmente experimental, no qual o aluno \u00e9 direcionado a realizar as pr\u00e1ticas que exemplificam os conceitos estudados. Ele abrange uma vis\u00e3o ampla sobre os principais componentes eletr\u00f4nicos discretos (por exemplo, resistores, capacitores, diodos e transistores e v\u00e1lvulas) e alguns circuitos integrados (por exemplo, reguladores de tens\u00e3o, amplificadores operacionais, componentes opto-eletr\u00f4nicos e temporizadores). Atrav\u00e9s do estudo destes dispositivos o aluno \u00e9 ensinado a utilizar corretamente os instrumentos de medida (por exemplo, volt\u00edmetros, amper\u00edmetros, ohm\u00edmetros, capac\u00edmetros, frequenc\u00edmetros e oscilosc\u00f3pios) assim como os instrumentos de gera\u00e7\u00e3o de energia e sinais (bateiras, fontes de tens\u00e3o e corrente, transformadores, geradores de sinal e de pulsos, etc.).", "programa_resumido": "O curso consiste de duas partes sendo que a primeira corresponde a uma revis\u00e3o de conceitos relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de an\u00e1lise te\u00f3rico-experimental de circuitos de corrente cont\u00ednua e alternada. Sendo que parte deste assunto j\u00e1 deveria ter sido ensinada em cursos anteriores, fica a cargo de cada professor decidir qual o peso desta parte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguinte. A mat\u00e9ria principal do curso se inicia na segunda parte, onde ser\u00e3o estudados os componentes eletr\u00f4nicos mencionados e as t\u00e9cnicas de medidas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Eletr\u00f4nica\nLEF", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["Daniel Varela Magalh\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 7, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - exclusivo \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}