{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021304", "nome": "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia I", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Contribuir para o desenvolvimento da compreens\u00e3o, por parte do estudante, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do trabalho em equipe multiprofissional e interdisciplinar, do processo sa\u00fade-doen\u00e7a como resultante de determinantes biol\u00f3gicos e sociais, da integralidade da aten\u00e7\u00e3o como eixo norteador da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, do processo de gest\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e da responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo cuidado enquanto profissional de sa\u00fade. Especificamente, espera-se sensibilizar o estudante para a pr\u00e1tica na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade, em especial na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, reconhecendo um territ\u00f3rio adstrito a uma unidade de sa\u00fade e caracterizando os espa\u00e7os e programas sociais da \u00e1rea.", "programa_resumido": "Sensibiliza\u00e7\u00e3o para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Reconhecimento territorial da \u00e1rea adstrita. Caracteriza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os sociais e programas sociais.", "turmas": [{"codigo": "20242TU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}