{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Estomatologia, Sa\u00fade Coletiva e Odontologia Legal", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8021224", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Estomatologia", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Treinar o estudante de gradua\u00e7\u00e3o a diagnosticar les\u00f5es do complexo buco-maxilo-facial, por meio de exame cl\u00ednico-anamn\u00e9sico e exames complementares, com \u00eanfase na realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem, solicita\u00e7\u00e3o de exames complementares laboratoriais e suas devidas interpreta\u00e7\u00f5es, realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias de les\u00f5es de tecido mole e tecido \u00f3sseo. Al\u00e9m disso, os estudantes ser\u00e3o treinados ao tratamento de neoplasias benignas orais e ao controle de manifesta\u00e7\u00f5es bucais de doen\u00e7as sist\u00eamicas.", "programa_resumido": "A disciplina de Est\u00e1gio Integrado em Estomatologia tem como objetivo treinar o estudante no diagn\u00f3stico de les\u00f5es do complexo buco-maxilo-facial, bem como tratamento de neoplasias benignas bucais e manifesta\u00e7\u00e3o bucal de doen\u00e7as sist\u00eamicas, integrando os conhecimentos relacionados \u00e0s especialidades de Estomatologia, Radiologia Odontol\u00f3gica e Imaginologia e Patologia Bucal. Ser\u00e3o realizados exames cl\u00ednico-anamn\u00e9sicos, complementados por exames complementares pertinentes ao caso, como exames de radiogr\u00e1ficos  tomogr\u00e1ficos, citologia esfoliativa, pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina, bi\u00f3psias, entre outros. Al\u00e9m disso, os estudantes dever\u00e3o ser capazes de interpretar o resultado dos exames solicitados/realizados e estabelecer as correla\u00e7\u00f5es cl\u00ednicopatol\u00f3gicas com fins \u00e0 determina\u00e7\u00e3o das necessidades de tratamento das patologias.", "turmas": [{"codigo": "20242PU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Disciplina oferecida de forma presencial.\n\nA disciplina ser\u00e1 oferecida somente se houver, no m\u00ednimo, 01 aluno matriculado. Se o n\u00famero de alunos matriculados for inferior, a mesma ser\u00e1 CANCELADA.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FORP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}