{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia B\u00e1sica e Oral", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8031304", "nome": "Patologia B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos alunos a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre a etiologia, patogenia e progn\u00f3stico das altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas b\u00e1sicas e habilit\u00e1-los a reconhecer microscopicamente essas altera\u00e7\u00f5es, criando condi\u00e7\u00f5es para o estudo de outras disciplinas (pr\u00e9-cl\u00ednicas e cl\u00ednicas) do curr\u00edculo.", "programa_resumido": "Os alunos dever\u00e3o adquirir conhecimentos b\u00e1sicos, te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos (histopatol\u00f3gicos), sobre: \na) altera\u00e7\u00f5es de crescimento e diferencia\u00e7\u00e3o celular;\nb) neoplasias; \nc) les\u00e3o e morte celular; \nd) dist\u00farbios circulat\u00f3rios; \ne) inflama\u00e7\u00e3o e reparo;\nf) patologia ambiental e nutricional.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}