{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia B\u00e1sica e Oral", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8031303", "nome": "Morfologia da Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver conte\u00fados (te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos) de base celulares, das estruturas micro e macrosc\u00f3picas normais da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o aplicados \u00e0s situa\u00e7\u00f5es decorrentes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a no desenvolvimento da pr\u00e1tica assistencial de Odontologia.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de conceitos e conte\u00fados morfol\u00f3gicos (Anatomia e Histologia) fundamentais da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o do homem. Aspectos relacionados ao Sistema Estomatogn\u00e1tico ser\u00e3o enfatizados devido \u00e0 especificidade desta disciplina aos estudantes, futuro profissionais da \u00c1rea de Odontologia e, por ser ela pr\u00e9-requisito das demais disciplinas que visam ao estudo fisiol\u00f3gico, patol\u00f3gico, semiol\u00f3gico e radiol\u00f3gico destas estruturas. O curso \u00e9 desenvolvido por meio de aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, com \u00eanfase na rela\u00e7\u00e3o desenvolvimento-forma-fun\u00e7\u00e3o em todos os aspectos abordados.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}