{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Biologia B\u00e1sica e Oral", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8031305", "nome": "Fisiologia Aplicada \u00e0 Odontologia I", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina de Fisiologia Aplicada \u00e0 Odontologia I tem como objetivo capacitar o aluno a relacionar os mecanismos fisiol\u00f3gicos de diferentes sistemas funcionais do organismo com o sistema estomatogn\u00e1tico, principal \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista, considerando o ser humano como um todo.", "programa_resumido": "A disciplina Fisiologia Aplicada \u00e0 Odontologia I tem como finalidade fornecer aos alunos fundamentos necess\u00e1rios para o conhecimento sobre a fisiologia dos \u00f3rg\u00e3os em conson\u00e2ncia com os conhecimentos de morfologia do corpo humano. Desta forma, a disciplina ser\u00e1 pautada nos conhecimentos b\u00e1sicos das fun\u00e7\u00f5es vitais do corpo humano e as rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes sistemas org\u00e2nicos, proporcionando vis\u00e3o geral do funcionamento do corpo humano, e sua correla\u00e7\u00e3o com o sistema estomatogn\u00e1tico, permitindo ao aluno conhecimentos necess\u00e1rios para ser um promotor de sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}