{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Odontologia Restauradora", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8041203", "nome": "Oclus\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Reconhecer e compreender o Sistema Estomatogn\u00e1tico e suas bases biol\u00f3gicas e funcionais. Condi\u00e7\u00f5es de relacionar t\u00f3picos vistos nas mat\u00e9rias b\u00e1sicas com os fundamentos da disciplina. Estudo te\u00f3rico e laboratorial dos aspectos anatomo-morfol\u00f3gicos e funcionais dos componentes do sistema estomatogn\u00e1tico (dente, periodonto, articula\u00e7\u00e3o temporomandibular e sistema neuromuscular), possibilitando ao aluno o conhecimento da oclus\u00e3o dental, do relacionamento maxilomandibular, confec\u00e7\u00e3o de placas interoclusais e montagem cl\u00ednica de modelos em articulador semi-ajust\u00e1vel.", "programa_resumido": "Sistema estomatogn\u00e1tico. Articuladores. Relacionamento dental inter-arcos. Anatomia oclusal funcional. Estudo dos movimentos mandibulares. Crit\u00e9rios da oclus\u00e3o ideal. Altera\u00e7\u00f5es encontradas na oclus\u00e3o dent\u00e1ria. Determinantes da morfologia oclusal. Placas Interoclusais. Montagem cl\u00ednica de articuladores semi ajust\u00e1veis.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}