{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Materiais Dent\u00e1rios e Pr\u00f3tese", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8051210", "nome": "Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar os alunos de gradua\u00e7\u00e3o a examinar, diagnosticar, planejar e executar casos de reabilita\u00e7\u00e3o oral com Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel a grampos. As atividades pr\u00e1ticas da disciplina s\u00e3o desenvolvidas de forma integrada com as atividades curriculares de extens\u00e3o definidas no Projeto Pedag\u00f3gico do curso, por meio de atendimento odontol\u00f3gico de comunidade externa \u00e0 FORP.", "programa_resumido": "O objetivo da disciplina \u00e9 abordar conceitos e condutas de abordagem de pacientes parcialmente desdentados, proporcionando ao aluno a oportunidade de vivenciar diferentes casos cl\u00ednicos, com maior grau de complexidade, envolvendo a reabilita\u00e7\u00e3o com Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel associada \u00e0 Pr\u00f3tese Parcial Fixa, utilizando materiais e t\u00e9cnicas indiretas de reabilita\u00e7\u00e3o, com participa\u00e7\u00e3o ativa na condu\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, planejamento e do plano de tratamento, oferecendo atendimento integral ao paciente com Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242TU", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}