{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Materiais Dent\u00e1rios e Pr\u00f3tese", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8051314", "nome": "Cl\u00ednica Integrada Profissionalizante Avan\u00e7ada", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Capacitar o acad\u00eamico a realizar o exame e diagn\u00f3stico integrados, planejamento e execu\u00e7\u00e3o do plano de tratamento relacionado aos procedimentos de adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal, discutindo e contemplando as solu\u00e7\u00f5es ideais e alternativas de tratamento, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a realidade psicossocial e econ\u00f4mica do paciente, de modo a vivenciar a rotina da pr\u00e1tica profissional.", "programa_resumido": "A disciplina consolida a integra\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados absorvidos ao longo do curso de gradua\u00e7\u00e3o por meio do ensino da elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de planejamentos e planos de tratamento cl\u00ednicos integrados levando em conta as necessidades biol\u00f3gicas, funcionais, est\u00e9ticas, psicol\u00f3gicas, sociais e econ\u00f4micas dos pacientes.", "turmas": [{"codigo": "20242PU", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}