{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FEARP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8101050", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o de Gestores Respons\u00e1veis", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A \u00eanfase do curso ser\u00e1 na compreens\u00e3o dos conceitos de educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento sustent\u00e1vel e de lideran\u00e7as respons\u00e1veis; na apresenta\u00e7\u00e3o de instrumentos de gest\u00e3o sustent\u00e1vel e na forma\u00e7\u00e3o de gestores que consigam trabalhar com novos arranjos organizacionais e inova\u00e7\u00e3o social, pautados por valores e indicadores de impacto de sua performance.", "programa_resumido": "A disciplina apresentar\u00e1 os conceitos de educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento sustent\u00e1vel e de lideran\u00e7a respons\u00e1vel, a partir de an\u00e1lises e modelos te\u00f3ricos. Apresentar\u00e1 e discutir\u00e1 ferramentas e instrumentos de gest\u00e3o colaborativa, por meio de semin\u00e1rios, revis\u00f5es te\u00f3ricas e interven\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis em empresas, organiza\u00e7\u00f5es sociais e comunidades.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Adriana Cristina Ferreira Caldana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 46, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 31, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 15, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}