{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FEARP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "8101040", "nome": "Desenvolvimento de Compet\u00eancias Interculturais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos intercambistas conhecimentos sobre a cultura e sociedade brasileira atrav\u00e9s de aulas expositivas, apresenta\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios e visitas did\u00e1tico/t\u00e9cnicas com os alunos da disciplina \u00e0 ONG para desenvolver atividades que promovam a sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre as diferen\u00e7as culturais e sobre a realidade brasileira. Portanto, pretende-se promover a integra\u00e7\u00e3o dos intercambistas com os alunos brasileiros do campus (conhecido como internacionaliza\u00e7\u00e3o \"em casa\") e com a comunidade de Ribeir\u00e3o Preto, por meio de um projeto a ser realizado em uma ONG parceira da entidade estudantil iTeam.", "programa_resumido": "Fornecer aos alunos intercambistas conhecimentos sobre a cultura e sociedade brasileira atrav\u00e9s de aulas expositivas e apresenta\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios al\u00e9m de promover a integra\u00e7\u00e3o com a sociedade de Ribeir\u00e3o Preto por meio de um projeto a ser realizado em ONG da cidade.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "17:00", "fim": "18:40", "professores": ["Roni Cleber Bonizio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 24, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 24, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}