{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0440", "nome": "Meteorologia nos Meios de Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o na m\u00eddia de grande massa, particularmente para a televis\u00e3o e r\u00e1dio. Examinar o desenvolvimento das ci\u00eancias atmosf\u00e9ricas e seu recente progresso \u00e0 luz de suas aplica\u00e7\u00f5es na m\u00eddia como instrumento de informa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o. Desenvolver t\u00e9cnicas de apresenta\u00e7\u00e3o de produtos de tempo e previs\u00e3o de tempo.", "programa_resumido": "Teoria do conceito de comunica\u00e7\u00e3o. Hist\u00f3ria da Meteorologia. T\u00e9cnicas de previs\u00e3o de tempo. T\u00e9cnicas de apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de produtos de tempo. Verifica\u00e7\u00e3o de previs\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Augusto Jose Pereira Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024234", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:30", "fim": "17:20", "professores": ["(R) Augusto Jose Pereira Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}