{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0430", "nome": "Meteorologia Sin\u00f3tica e Aplica\u00e7\u00f5es \u00e0 Oceanografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 apresentar conceitos fundamentais de meteorologia que ampliem a vis\u00e3o do ocean\u00f3grafo na interpreta\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos que resultem da influ\u00eancia meteorol\u00f3gica sobre o oceano nas diversas escalas de espa\u00e7o e de tempo. Aspectos de escala global e regional na atmosfera - bem como suas principais variabilidades - ser\u00e3o analisados \u00e0 luz de suas influ\u00eancias em processos oce\u00e2nicos de larga e de mesoescala, em \u00e1guas rasas e profundas. Em particular, sistemas de tempo que afetam a Am\u00e9rica do  Sul e o Oceano Atl\u00e2ntico ser\u00e3o enfocados em termos de sua previsibilidade na escala de tempo e de sua eventual relev\u00e2ncia na determina\u00e7\u00e3o de fei\u00e7\u00f5es oceanogr\u00e1ficas permanentes e/ou transientes na costa brasileira e plataforma continental adjacente.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:30", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Ricardo de Camargo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:30", "fim": "17:20", "professores": ["(R) Ricardo de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO - Oceanografia": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024234", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "17:20", "fim": "18:10", "professores": ["(R) Ricardo de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO - Oceanografia": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}