{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0414", "nome": "Pr\u00e1tica em Modelagem Atmosf\u00e9rica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar de forma introdut\u00f3ria os conceitos b\u00e1sicos de modelagem num\u00e9rica da atmosfera.\nTreinar o corpo discente na execu\u00e7\u00e3o do modelo num\u00e9rico regional da atmosfera WRF (Weather Research and Forecasting). Mostrar as diferen\u00e7as entre as escalas espa\u00e7o-temporais dos modelos globais e regionais para an\u00e1lise de tempo e an\u00e1lise de clima. Discutir brevemente as parametriza\u00e7\u00f5es de processos f\u00edsicos subgrade. Treinar o corpo discente em t\u00e9cnicas de visualiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de resultados dos modelos num\u00e9ricos. Apresentar t\u00f3picos b\u00e1sicos da assimila\u00e7\u00e3o de dados e da verifica\u00e7\u00e3o de resultados dos modelos num\u00e9ricos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao modelo num\u00e9rico regional da atmosfera WRF (Weather Research and Forecasting). Introdu\u00e7\u00e3o ao Sistema Operacional LINUX. Compila\u00e7\u00e3o do modelo WRF. Execu\u00e7\u00e3o do modelo WRF. Sistemas de equa\u00e7\u00f5es que governam a atmosfera. Solu\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas das equa\u00e7\u00f5es. Parametriza\u00e7\u00f5es de processos f\u00edsicos: convec\u00e7\u00e3o; microf\u00edsica de nuvens; processos de solo e superf\u00edcie. Inicializa\u00e7\u00e3o de modelos. Cria\u00e7\u00e3o de projetos  experimentais com o WRF. T\u00e9cnicas de verifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados do WRF.", "turmas": [{"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Ricardo Hallak"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "16:50", "professores": ["Ricardo Hallak"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024234", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:50", "fim": "17:40", "professores": ["Ricardo Hallak"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}