{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0324", "nome": "Meteorologia F\u00edsica I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aplicar os conceitos b\u00e1sicos da termodin\u00e2mica cl\u00e1ssica no estudo da estrutura vertical da atmosfera e das transforma\u00e7\u00f5es de energia, principalmente aquelas associadas \u00e0 mudan\u00e7a de estado do vapor d\u0092\u00e1gua na atmosfera.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:20", "fim": "15:00", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco", "Micael Amore Cecchini"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:20", "fim": "15:00", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco", "Micael Amore Cecchini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Astronomia": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ - todas as licenciaturas": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024234", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "15:50", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco", "Micael Amore Cecchini"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "15:50", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco", "Micael Amore Cecchini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Astronomia": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ - todas as licenciaturas": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}