{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACA0321", "nome": "Micrometeorologia", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aplicar os conceitos de conserva\u00e7\u00e3o de massa, energia e momento para descrever a forma\u00e7\u00e3o e a estrutura da camada limite planet\u00e1ria atmosf\u00e9rica e sua evolu\u00e7\u00e3o temporal e espacial. Destacando-se os transportes turbulentos e radiativos na atmosfera, os transportes de calor e umidade no solo e suas implica\u00e7\u00f5es no balan\u00e7o de energia sobre superf\u00edcies naturais. Apresentar uma descri\u00e7\u00e3o da turbul\u00eancia atmosf\u00e9rica, dos principais mecanismos de instabilidade que levam a sua forma\u00e7\u00e3o. Introduzir os conceitos fundamentais do tratamento estat\u00edstico da turbul\u00eancia.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "10:40", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024224", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:40", "fim": "16:30", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:40", "fim": "11:30", "professores": ["Marco Aur\u00e9lio de Menezes Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}