{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0514", "nome": "Biomec\u00e2nica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "(a) entender a depend\u00eancia interdisciplinar da biomec\u00e2nica no estudo complexo da estrutura do movimento humano; (b) estudar o sistema \u00f3steo-mio-articular para compreender como for\u00e7as s\u00e3o geradas e o efeito das for\u00e7as sobre o corpo humano; (c) estudar os fatores fundamentais e determinantes para a interpreta\u00e7\u00e3o da mec\u00e2nica do movimento humano; (d) capacitar o aluno para o trabalho em equipes multidisciplinares; (e) Refletir de forma cr\u00edtica sobre o conhecimento produzido na \u00e1rea de biomecanica e suas implica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o de programas de atividade f\u00edsica.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 biomec\u00e2nica. Aspectos biomec\u00e2nicos do tecido \u00f3sseo. Aspectos biomec\u00e2nicos das articula\u00e7\u00f5es. Aspectos biomec\u00e2nicos do tecido muscular. Aspectos biomec\u00e2nicos aplicados aos segmentos corporais. Bases fundamentais da mec\u00e2nica aplicada aos movimentos do corpo humano. M\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o em biomec\u00e2nica. Aspectos da biomec\u00e2nica externa. Aspectos da biomec\u00e2nica interna.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ulysses Fernandes Ervilha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}