{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0626", "nome": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Fisiologia do Exerc\u00edcio", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ampliar o conhecimento em t\u00f3picos atuais da fisiologia aplicada ao exerc\u00edcio f\u00edsico, com potencial aplica\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade e desempenho motor em diferentes n\u00edveis.", "programa_resumido": "M\u00f3dulo I \u2013 Exerc\u00edcio (agudo e cr\u00f4nico) concorrente de for\u00e7a vs aer\u00f3bio;\nM\u00f3dulo II - Integra\u00e7\u00e3o entre sistema hormonal, imunol\u00f3gico e exerc\u00edcio;\nM\u00f3dulo IV \u2013 Respostas perceptivas e exerc\u00edcio\nM\u00f3dulo III \u2013 Respostas fisiol\u00f3gicas ao exerc\u00edcio f\u00edsico (agudo e cr\u00f4nico) em popula\u00e7\u00f5es especiais (diabetes, hipertensos, idosos)", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio de Oliveira Pires"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}