{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0518", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Atividade F\u00edsica IV", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Dar aos alunos a oportunidade de compreender os fen\u00f4menos educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es e grupos que desenvolvem atividades f\u00edsicas e esportivas.\nOferecer aos alunos a oportunidade de acompanhar sistematicamente e eventualmente atuar em institui\u00e7\u00f5es que promovam a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte, com a suprvis\u00e3o de profissionais qualificados.", "programa_resumido": "A constru\u00e7\u00e3o do conhecimento acad\u00eamico, cient\u00edfico e profissional a partir da observa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o/a\u00e7\u00e3o no ambiente profissional. A pr\u00e1tica de observa\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o/a\u00e7\u00e3o junto \u00e0 realidade e os temas geradores para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas coletivos relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de planos e estrat\u00e9gias de participa\u00e7\u00e3o/a\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "04/07/2024", "fim": "09/07/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Disciplina reservada para ingressantes em EFS at\u00e9 2021\n04, 05, 08 e 09 de Julho - 08h00 \u00e0s 12h00 e 13h30 \u00e0s 17h30\nPr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Velardi"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Velardi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Velardi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marilia Velardi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}