{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0052", "nome": "Estudos Diversificados II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Permitir o acesso a diferentes conte\u00fados culturais, acad\u00eamicos e cient\u00edficos, por meio de aulas magnas, pesquisas na biblioteca e na internet, confer\u00eancias, semin\u00e1rios, mesas-redondas, trabalho em grupo e individual etc.- Possibilitar o trabalho e o aprendizado sistematizado sobre conte\u00fados em que alunos e professores sintam que enriquecer\u00e1 a vida acad\u00eamica dos alunos, por meio de oficinas de portugu\u00eas, l\u00edngua estrangeira, ci\u00eancias, inform\u00e1tica, artes pl\u00e1sticas/visuais/ c\u00eanicas/ musicais, corpo/atividades f\u00edsicas, r\u00e1dio/TV comunit\u00e1ria, etc.", "programa_resumido": "A disciplina oferecer\u00e1 aos estudantes um elenco de atividades programadas durante o semestre, com o objetivo de enriquecimento cultural, acad\u00eamico e cient\u00edfico", "turmas": [{"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Wagner Tadeu Iglecias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Mariana Harumi Cruz Tsukamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "18/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "(Oferecimento concentrado: 18/10 a 06/12)\nPr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Cynthia Harumy Watanabe Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Tania Pereira Christopoulos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "18/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "(Oferecimento concentrado: 18/10 a 06/12)\nPr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Cynthia Harumy Watanabe Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Tania Pereira Christopoulos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["Humberto Miguel Garay Malpartida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["Wagner Tadeu Iglecias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}