{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0102", "nome": "Psicologia, Educa\u00e7\u00e3o e Temas Contempor\u00e2neos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Discutir o papel da psicologia e suas m\u00faltiplas abordagens no estudo das tem\u00e1ticas da vida contempor\u00e2nea, com destaque para quest\u00f5es relacionadas \u00e0 viol\u00eancia, sexualidade, sa\u00fade, qualidade de vida, direitos humanos e outras mais.- Em outra perspectiva, abordar como a psicologia e a pesquisa sobre as quest\u00f5es contempor\u00e2neas ajudam a compreender os fen\u00f4menos do desenvolvimento humano, da aprendizagem e das rela\u00e7\u00f5es interpessoais no interior das institui\u00e7\u00f5es sociais.", "programa_resumido": "A disciplina abordar\u00e1 o papel da psicologia no estudo das tem\u00e1ticas da vida contempor\u00e2nea, e como a viol\u00eancia, a sexualidade, a sa\u00fade, a qualidade de vida e outras tem\u00e1ticas interferem nas rela\u00e7\u00f5es humanas presentes nas institui\u00e7\u00f5es sociais.", "turmas": [{"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Ver\u00f3nica Marcela Guridi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 30, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["Maria Elena Infante Malachias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["Luis Paulo de Carvalho Piassi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Ver\u00f3nica Marcela Guridi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024262", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Maria Elena Infante Malachias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 105, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 15, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024274", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Maria Elena Infante Malachias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}