{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0568", "nome": "Semin\u00e1rios em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer aos alunos oportunidades para:\u0095Compreender o mercado de trabalho em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade;\u0095Apresentar vis\u00f5es e experi\u00eancias de profissionais da \u00e1rea;\u0095Apresentar vis\u00f5es e experi\u00eancias de profissionais de \u00e1reas afins;\u0095Desenvolver um projeto de pesquisa para o trabalho de conclus\u00e3o de curso.", "programa_resumido": "Mercado de trabalho. \u00c1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade. \u00c1reas afins \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade. Normas t\u00e9cnicas. Atualiza\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o de Literatura. Coleta de dados. An\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de resultados. Reda\u00e7\u00e3o do TCC.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alessandro Hervaldo Nicolai R\u00e9", "(R) Alex Antonio Florindo", "(R) Carlos Bandeira de Mello Monteiro", "(R) Cassio de Miranda Meira Junior", "(R) Cristina Landgraf Lee", "(R) Fabiana de Sant'Anna Evangelista", "(R) Fernando Henrique Magalh\u00e3es", "(R) Fl\u00e1vio de Oliveira Pires", "(R) Linda Massako Ueno Pardi", "(R) Marcelo Massa", "(R) Marcelo Saldanha Aoki", "(R) Marco Antonio Bettine de Almeida", "(R) Mariana Harumi Cruz Tsukamoto", "(R) Marilia Velardi", "(R) Michele Schultz Ramos", "(R) Ulysses Fernandes Ervilha", "Felipe Santiago Chambergo Alcalde", "Reury Frank Pereira Bacurau"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}