{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0508", "nome": "Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Atividade F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contextualizar a Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil e os pap\u00e9is das atividades f\u00edsicas no discurso em sa\u00fade p\u00fablica. Reconhecer e refletir sobre os usos e pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas no campo da sa\u00fade p\u00fablica brasileira. Identificar as iniciativas no campo das Pol\u00edticas P\u00fablicas que subsidiam a implanta\u00e7\u00e3o de programas e pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas e pr\u00e1ticas corporais no Brasil e no Exterior. Distinguir os conceitos de informa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o e os seus pap\u00e9is na gest\u00e3o de programas e pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas. Reconhecer os campos de a\u00e7\u00e3o da Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade como eminentemente interdisciplinar e de atua\u00e7\u00f5es multiprofissionais, reconhecendo os pap\u00e9is dos diferentes profissionais envolvidos. Reconhecer os meios para o conhecimento das popula\u00e7\u00f5es, grupo de pessoas para a elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de programas de promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica para as pessoas, no \u00e2mbito da sa\u00fade P\u00fablica.", "programa_resumido": "Apresentar aos alunos os ide\u00e1rios que norteiam as Pol\u00edticas P\u00fablicas em sa\u00fade que amparam a gest\u00e3o de programas e pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas para as popula\u00e7\u00f5es. Busca aprofundar-se na reflex\u00e3o sobre a necessidade de reconhecimento das necessidades das popula\u00e7\u00f5es e grupos como pontos de partida para o est\u00edmulo \u00e0 autonomia e empowerment por meio das pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas e pr\u00e1ticas corporais. Refletir sobre as pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica nos \u00e2mbitos da cidade, do estado do Brasil e no cen\u00e1rio internacional.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Douglas Roque Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}