{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0042", "nome": "Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "- Desenvolver projetos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\n- Estudar a proposta de pesquisas por meio da resolu\u00e7\u00e3o de problemas e de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.\n- Desenvolver atividades interdisciplinares de pesquisa. \n- Discutir, investigar e analisar problemas sociais, interpessoais, culturais e cient\u00edficos relacionados \u00e0 vida cotidiana das pessoas, \u00e0 cidade de S\u00e3o Paulo e \u00e0 realidade brasileira.", "programa_resumido": "Esta disciplina prop\u00f5e discutir, investigar e analisar problemas interpessoais, sociais, culturais, cient\u00edficos e suas express\u00f5es s\u00f3cio espaciais relacionados \u00e0 regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo e \u00e0 realidade brasileira. Viagens did\u00e1ticas a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, empresas, centros de pesquisa ou locais de interesse para desenvolvimento da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 4", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Diamantino Alves Correia Pereira", "Fl\u00e1via Noronha Dutra Ribeiro", "S\u00e9rgio Almeida Pacca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 4", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Fernando Henrique Magalh\u00e3es", "Marcelo Massa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 3", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Cristiano Mazur Chiessi", "Paulo Santos de Almeida", "Thiago Pereira dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 3", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jane Aparecida Marques", "Rosane Rivera Torres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 5 a RP 8", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Andrea Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 4 a RP 6", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Antonio Carlos Sarti", "Cynthia Harumy Watanabe Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 3", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ana Carla Bliacheriene", "Cecilia Olivieri", "Gislene Aparecida dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Juliana Pedreschi Rodrigues", "Val\u00e9ria Barbosa de Magalh\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 7 a RP 9", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Luciane Meneguin Ortega Vidal", "Marcelo de Souza Lauretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 3", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marcelo Fantinato", "Regis Rossi Alves Faria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 5 a RP 7", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Ivana Brito", "R\u00e9gia Cristina Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 4 a RP 6", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Ester Gammardella Rizzi", "Heber Silveira Rocha", "Marcelo Arno Nerling"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024253", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 9 a RP 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Diego Antonio Falceta Gon\u00e7alves", "Louise Hase Gracioso", "T\u00e2nia Ara\u00fajo Viel", "Thom\u00e1s Augusto Santoro Haddad"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 3", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Jane Aparecida Marques", "Rosane Rivera Torres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024264", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 03 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 1 a RP 3", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Roberto Pereira Ortiz", "Rosely Aparecida Liguori Imbernon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024274", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco 1 - T\u00e9rreo - Sala 05 e Bloco 2 - T\u00e9rreo - Sala 09 - RP 4 a RP 6", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Luciane Meneguin Ortega Vidal", "Marcelo de Souza Lauretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}