{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0608", "nome": "Esportes Coletivos", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1.         Reconhecer as caracter\u00edsticas das modalidades esportivas coletivas em suas semelhan\u00e7as e singularidades.\n\n2.         Identificar as diferentes abordagens poss\u00edveis para o ensino das modalidades esportivas coletivas e sua adequa\u00e7\u00e3o a n\u00edveis distintos de pr\u00e1tica.\n\n3.         Conhecer e compreender a import\u00e2ncia das diferentes capacidades e habilidades necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica das modalidades esportivas coletivas e suas rela\u00e7\u00f5es com os componentes f\u00edsico, t\u00e9cnico e t\u00e1tico.\n\n4.         Conhecer programas de pr\u00e1tica das modalidades esportivas coletivas atrav\u00e9s de visitas monitoradas e/ou depoimentos de profissionais da \u00e1rea.\n\n5.         Planejar e aplicar atividades que desenvolvam os principais componentes das modalidades esportivas coletivas.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas das modalidades esportivas coletivas. Abordagens para o ensino das modalidades esportivas coletivas. Capacidades e habilidades aplicadas \u00e0s diferentes modalidades. Modalidades Esportivas Coletivas e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Planejamento e aplica\u00e7\u00e3o de atividades.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ter\u00e7as - 08h-12h - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153\nQuintas - 10h15-12h00 - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mariana Harumi Cruz Tsukamoto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mariana Harumi Cruz Tsukamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}