{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0132", "nome": "Psicologia, Educa\u00e7\u00e3o e Temas Contempor\u00e2neos - Uma Abordagem Cr\u00edtica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender o processo de desenvolvimento humano como decorrente da media\u00e7\u00e3o da cultura;Compreender as rela\u00e7\u00f5es sociais na vida cotidiana como a condi\u00e7\u00e3o emergente para a produ\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as pessoais e sociais;Relacionar educa\u00e7\u00e3o e cidadania a partir das condi\u00e7\u00f5es e circunst\u00e2ncias criadas pela sociedade contempor\u00e2nea;Refletir sobre os processos de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o como decorrentes das rela\u00e7\u00f5es sociais emergentes na sociedade contempor\u00e2nea.", "programa_resumido": "A disciplina tem como finalidade criar condi\u00e7\u00f5es para se refletir sobre o processo de constitui\u00e7\u00e3o do psiquismo humano a partir da rela\u00e7\u00e3o entre o singular e universal, mediadas pelas condi\u00e7\u00f5es particulares, pr\u00f3prias da vida em sociedade. Para tanto, assume-se os pressupostos da psicologia hist\u00f3rico-cultural como mediadores para se compreender as rela\u00e7\u00f5es sociais constitutivas dos processos de subjetiva\u00e7\u00e3o a partir das atividades educativas institu\u00eddas pela fam\u00edlia, pelos movimentos sociais e pela escola.", "turmas": [{"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Maria Eliza Mattosinho Bernardes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Eliza Mattosinho Bernardes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024264", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["Cristina Landgraf Lee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}