{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0502", "nome": "Epidemiologia da Atividade F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095 Conceituar e discutir os fundamentos da epidemiologia e sua aplica\u00e7\u00e3o para \u00e1rea de atividade f\u00edsica;\u0095 Habilitar os bachar\u00e9is em Ci\u00eancias da Atividade F\u00edsica para a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de estudos em epidemiologia da atividade f\u00edsica;\u0095 Discutir a epidemiologia no contexto interdisciplinar do ciclo b\u00e1sico e com outras disciplinas das ci\u00eancias da atividade f\u00edsica e da Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades da USP;\u0095 Desenvolver o pensamento cient\u00edfico, cr\u00edtico e aut\u00f4nomo para a reflex\u00e3o e busca de resolu\u00e7\u00e3o de problemas na \u00e1rea de atividade f\u00edsica.", "programa_resumido": "Conceitos e defini\u00e7\u00f5es de epidemiologia e epidemiologia da atividade f\u00edsica. Hist\u00f3rico da epidemiologia e da epidemiologia da atividade f\u00edsica. Causalidade e enfoque de risco. Hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as e n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o. Medidas para avalia\u00e7\u00e3o em epidemiologia. Epidemiologia descritiva. An\u00e1lises em epidemiologia. Epidemiologia anal\u00edtica. Tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos. Epidemiologia das doen\u00e7as infecciosas. Epidemiologia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. Evid\u00eancias cient\u00edficas em epidemiologia da atividade f\u00edsica.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alex Antonio Florindo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}