{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0152", "nome": "Sociedade, Meio Ambiente e Cidadania - Sociedade, Ambiente e Cidadania", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer ao aluno uma an\u00e1lise da quest\u00e3o socioambiental considerando os seguintes eixos de abordagem:(a) a rela\u00e7\u00e3o sociedade-ambiente e suas implica\u00e7\u00f5es em variadas dimens\u00f5es (econ\u00f4mica, \u00e9tica, tecnol\u00f3gica e cultural);  (b) significados e implica\u00e7\u00f5es do conceito de sustentabilidade;  (c) pr\u00e1ticas e a\u00e7\u00f5es cidad\u00e3s envolvendo a dimens\u00e3o socioambiental.O objetivo da disciplina \u00e9 o de contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e cidad\u00e3os capacitados e comprometidos eticamente com a problem\u00e1tica socioambiental.", "programa_resumido": "A disciplina explicita os v\u00ednculos existentes entre a sociedade, o ambiente e a cidadania, com \u00eanfase nas quest\u00f5es contempor\u00e2neas, em suas diversas escalas de manifesta\u00e7\u00e3o (das locais \u00e0s globais).", "turmas": [{"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Sonia Regina Paulino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Silvia Helena Zanirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Cristiano Luis Lenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Paula Fracalanza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["Alexandre Toshiro Igari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Cristiano Luis Lenzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Ana Paula Fracalanza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Silvia Helena Zanirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gerontologia": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcos Bernardino de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["Alexandre Toshiro Igari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gerontologia": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Carla Morsello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Marcos Bernardino de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 30, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024262", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carla Morsello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024264", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 235", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024274", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 235", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}