{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0192", "nome": "Arte, Literatura e Cultura - Literatura Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar pontos fundamentais da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria nos s\u00e9culos XX e XXI.", "programa_resumido": "O curso prop\u00f5e a discuss\u00e3o de autores e obras de destaque no panorama art\u00edstico das \u00faltimas d\u00e9cadas, desde Kafka e Beckett at\u00e9 escritores recentes como Philip Roth, J.M. Coetzee e Bernardo Carvalho.", "turmas": [{"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 235", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 15, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 235", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}