{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0172", "nome": "Arte, Literatura e Cultura - Arte Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo dar suporte te\u00f3rico para a compreens\u00e3o das po\u00e9ticas art\u00edsticas contempor\u00e2neas. As reflex\u00f5es ter\u00e3o como ponto de partida a crise ontol\u00f3gica do objeto art\u00edstico iniciada na d\u00e9cada de 1960, chegando aos dias atuais. As artes visuais estar\u00e3o no centro das discuss\u00f5es e os trabalhos art\u00edsticos servir\u00e3o de suporte para as an\u00e1lises.", "programa_resumido": "As an\u00e1lises se concentram nas po\u00e9ticas art\u00edsticas realizadas na segunda metade do s\u00e9culo XX.", "turmas": [{"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 236", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}