{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0527", "nome": "Programa de Atividade F\u00edsica para Portadores de Doen\u00e7as Cardiorespirat\u00f3rias, Imunol\u00f3gicas e Metab\u00f3licas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Estudar a utiliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico na preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as cardiorrespirat\u00f3rias, metab\u00f3licas e imunol\u00f3gicas, buscando a forma\u00e7\u00e3o do aluno quanto aos conte\u00fados e procedimentos relativos \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o adequada. Preparar o profissional da \u00e1rea de atividade f\u00edsica para a atua\u00e7\u00e3o em equipes de sa\u00fade multidisciplinar e para atua\u00e7\u00e3o como treinadores pessoais de pessoas portadoras de necessidades especiais.", "programa_resumido": "Doen\u00e7as cardiorrespirat\u00f3rias, doen\u00e7as metab\u00f3licas, doen\u00e7as imunol\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Reury Frank Pereira Bacurau"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}