{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0122", "nome": "Psicologia, Educa\u00e7\u00e3o e Temas Contempor\u00e2neos \u0096 Processos Sociais de Forma\u00e7\u00e3o dos Indiv\u00edduos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina focaliza a rela\u00e7\u00e3o entre a hist\u00f3ria de institui\u00e7\u00f5es sociais espec\u00edficas \u0096 como a fam\u00edlia e a escola, entre outras \u0096 e a forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. Privilegia-se o estudo dos processos de interioriza\u00e7\u00e3o de normas e constrangimentos sociais na produ\u00e7\u00e3o de identidades nas sociedades contempor\u00e2neas. Identifica-se a rela\u00e7\u00e3o entre as categorias da psicologia, da pedagogia e outras ci\u00eancias humanas e as classifica\u00e7\u00f5es sociais. Privilegia-se a an\u00e1lise dos efeitos destas categorias sobre a constru\u00e7\u00e3o social do \u0093normal\u0094 e do \u0093patol\u00f3gico\u0094, dos estere\u00f3tipos, do feminino e do masculino, bem como sobre o processo mais amplo de naturaliza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as entre os indiv\u00edduos.", "programa_resumido": "Concentra-se, prioritariamente, no exame da rela\u00e7\u00e3o entre classifica\u00e7\u00f5es produzidas por especialistas (m\u00e9dicos, psic\u00f3logos, educadores, etc.) e classifica\u00e7\u00f5es que circulam amplamente na sociedade (representa\u00e7\u00f5es sociais do \"normal\" e do \"patol\u00f3gico\", do feminino e do masculino, entre outras). Examina a produ\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos como conseq\u00fc\u00eancia dos processos de naturaliza\u00e7\u00e3o das categorias sociais.", "turmas": [{"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Val\u00e9ria Cazetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 15, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Val\u00e9ria Cazetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Graziela Serroni Perosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Graziela Serroni Perosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}