{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0507", "nome": "Psicologia do Esporte e do Exerc\u00edcio", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer aos alunos uma vis\u00e3o geral da psicologia do esporte e do exerc\u00edcio, com a oportunidade de conhecer os principais aspectos psicol\u00f3gicos envolvidos na pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e esportivas em diversos n\u00edveis e abordagens acad\u00eamicas e cient\u00edficas. Identificar as principais fun\u00e7\u00f5es da psicologia do esporte e do exerc\u00edcio e a atua\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e do esporte nas referidas \u00e1reas. Definir e identificar os aspectos psicol\u00f3gicos relacionados \u00e0 atividade f\u00edsica e \u00e0 competi\u00e7\u00e3o esportiva.", "programa_resumido": "A hist\u00f3ria da Psicologia do Esporte e do Exerc\u00edcio. Fun\u00e7\u00e3o do Psic\u00f3logo Esportivo e do Profissional da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte na Psicologia do Esporte. A import\u00e2ncia da atividade f\u00edsica para o bem estar psicol\u00f3gico das pessoas. Exerc\u00edcio e stress. Exerc\u00edcio e depress\u00e3o. A competi\u00e7\u00e3o sob o ponto de vista psicol\u00f3gico. Aspectos psicol\u00f3gicos envolvidos na pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e esportivas. Personalidade do atleta. Crian\u00e7a e esporte competitivo: riscos e benef\u00edcios. Prepara\u00e7\u00e3o mental do atleta. Consci\u00eancia corporal. A pesquisa na Psicologia do Esporte.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Cristina Landgraf Lee"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}