{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0516", "nome": "Primeiros Socorros", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos a prestar atendimento de primeiros socorros ao acidentado ou doente, visto que, na pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia podem ocorrer. Dever\u00e3o conhecer a t\u00e9cnica de transporte e de imobiliza\u00e7\u00e3o do acidentado, evitando, principalmente, condutas que n\u00e3o devem ser tomadas, ou que possam agravar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da v\u00edtima. Estimular o aluno \u00e0 reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre os conhecimentos adquiridos. Orientar sobre condutas \u00e9ticas na atua\u00e7\u00e3o em equipe multidisciplinar.", "programa_resumido": "?\tProcedimentos iniciais no atendimento das emerg\u00eancias\n?\tConceitos e primeiros socorros das les\u00f5es abertas, fechadas, traum\u00e1ticas e hemorragias\n?\tConceitos e primeiros socorros das condi\u00e7\u00f5es extremas de temperatura e asfixias\n?\tConceitos e primeiros socorros das intoxica\u00e7\u00f5es e envenenamentos\n?\tConceitos e primeiros socorros de emerg\u00eancias neurol\u00f3gicas e c\u00e1rdio-vasculares", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Michele Schultz Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}