{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH0112", "nome": "Psicologia, Educa\u00e7\u00e3o e Temas Contempor\u00e2neos - Uma Vis\u00e3o Psicanal\u00edtica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A compreens\u00e3o e manejo de conceitos b\u00e1sicos da teoria psicanal\u00edtica psican\u00e1lise;O entendimento da teoria da cultura segundo a \u00f3tica psicanal\u00edtica;A articula\u00e7\u00e3o de conceitos psicanal\u00edticos com as quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o e da contemporaneidade.", "programa_resumido": "A disciplina busca apresentar e articular conceitos advindos da teoria psicanal\u00edtica que podem ser utilizados como instrumentos de interpreta\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos da contemporaneidade.", "turmas": [{"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Ivan Ramos Estev\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 09", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Ivan Ramos Estev\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Ivan Ramos Estev\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 110, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 11", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}