{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1096", "nome": "Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VI", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Levar o aluno a discutir, investigar e analisar, mediante abordagem cient\u00edfica e interdisciplinar, quest\u00f5es cient\u00edfica ou tecnologicamente pertinentes \u00e0 Gest\u00e3o Ambiental, de forma integrada com as disciplinas do semestre em quest\u00e3o. Espera-se do aluno um aprofundamento das discuss\u00f5es e an\u00e1lise de dados, elevando a qualidade do trabalho final em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas IV.", "programa_resumido": "A disciplina baseia-se na proposta pedag\u00f3gica da Aprendizagem Baseada em Problemas, adaptada ao curso de Gest\u00e3o Ambiental. Ao gestor ambiental, a abordagem interdisciplinar \u00e9 necess\u00e1ria para a identifica\u00e7\u00e3o e propostas de solu\u00e7\u00e3o para problemas relevantes e pertinentes \u00e0s quest\u00f5es socioambientais. Isso requer a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos adquiridos ao longo do curso, busca de conhecimentos referentes \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, e habilidade de descrever problemas e propor solu\u00e7\u00f5es com fundamenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica. A integra\u00e7\u00e3o interdisciplinar torna-se mais complexa \u00e0 medida que o aluno progride na grade curricular e tenha acumulado experi\u00eancia em Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas IV.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Homero Fonseca Filho", "(R) Regina Maura de Miranda", "Andr\u00e9 Felipe Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Gerardo Kuntschik", "(R) Marcelo Antunes Nolasco", "(R) Sonia Regina Paulino", "Leonardo Dias Meireles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}