{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1586", "nome": "Interven\u00e7\u00f5es Profissionais em Turismo \u0096 Viv\u00eancias de Turismo Emissivo e Receptivo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u2022 proporcionar experi\u00eancias pr\u00e1ticas de aprendizagem por meio de viv\u00eancias de turismo emissivo e receptivo; \u2022 fomentar o contato das(os) estudantes com as realidades das diversas \u00e1reas do turismo atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de atividades de estudo e pesquisa e da participa\u00e7\u00e3o em visitas t\u00e9cnicas, viagens did\u00e1ticas e eventos do setor; \u2022 favorecer, quando poss\u00edvel, a integra\u00e7\u00e3o das disciplinas que comp\u00f5em a estrutura curricular do Curso de Lazer e Turismo.", "programa_resumido": "Prop\u00f5e-se uma intera\u00e7\u00e3o do estudo te\u00f3rico com a experi\u00eancia pr\u00e1tica, por meio de diversas estrat\u00e9gias de ensino-aprendizagem: aulas expositivo-dialogadas e reuni\u00f5es anteriores (de prepara\u00e7\u00e3o) e posteriores (de avalia\u00e7\u00e3o) \u00e0s atividades de campo, atividades programadas, visitas t\u00e9cnicas, viagens did\u00e1ticas, pesquisas, participa\u00e7\u00e3o em feiras, palestras, oficinas, semin\u00e1rios e/ou outros eventos relativos \u00e0 \u00e1rea de turismo, monitorias, exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos, escuta de podcasts e atividades a dist\u00e2ncia, entre outras.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Matr\u00edcula por requerimento, hor\u00e1rio de oferecimento fict\u00edcio.\n40 vagas por per\u00edodo\nOs crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o estabelecidos pelo docente respons\u00e1vel pela disciplina\nA disciplina prev\u00ea viagem did\u00e1tica que ser\u00e1 parte componente do conceito avalia\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Vilela de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Matr\u00edcula por requerimento, hor\u00e1rio de oferecimento fict\u00edcio.\n40 vagas por per\u00edodo\nOs crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o estabelecidos pelo docente respons\u00e1vel pela disciplina\nA disciplina prev\u00ea viagem did\u00e1tica que ser\u00e1 parte componente do conceito avalia\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcelo Vilela de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}