{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1067", "nome": "Modelagem Ambiental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Reconhecimento das etapas de desenvolvimento da modelagem matem\u00e1tica determin\u00edstica. Apresentar os conceitos das disciplinas b\u00e1sicas de F\u00edsica e da Matem\u00e1tica na modelagem de problemas ambientais. Tipos e aplica\u00e7\u00f5es dos modelos matem\u00e1ticos de interesse para a Gest\u00e3o Ambiental. Exemplos de aplica\u00e7\u00e3o: crescimento populacional, polui\u00e7\u00e3o de rios e migra\u00e7\u00e3o de contaminantes no solo.", "programa_resumido": "Tipos de aplica\u00e7\u00f5es dos modelos matem\u00e1ticos. Modelos determin\u00edsticos x modelos estat\u00edsticos. Revis\u00e3o de c\u00e1lculo aplicada aos problemas ambientais. Quantifica\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos ambientais. Aplica\u00e7\u00f5es: Modelos de crescimento e decaimento (Malthus, Verhulst, Streeter-Phelps). Modelos de migra\u00e7\u00e3o de contaminantes em solos (adve\u00e7\u00e3o, difusao, dispers\u00e3o).", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Fl\u00e1via Noronha Dutra Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Fl\u00e1via Noronha Dutra Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}