{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1005", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Considerando as particularidades e as import\u00e2ncias das dimens\u00f5es pedag\u00f3gico-educacionais e as socioambientais, fornecer ao estudante uma vis\u00e3o ampla das principais quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e contribuir para a constru\u00e7\u00e3o de valores, conhecimentos, habilidades e capacidades para a sua atua\u00e7\u00e3o como profissional de gest\u00e3o.", "programa_resumido": "As rela\u00e7\u00f5es entre Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade, Desenvolvimento e Meio Ambiente, a partir de uma an\u00e1lise hist\u00f3rica e te\u00f3rica das principais correntes de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Pol\u00edticas, programas e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Rela\u00e7\u00f5es entre mudan\u00e7as individuais, organizacionais e institucionais vinculadas \u00e0 tem\u00e1tica socioambiental que t\u00eam origem em processos de aprendizagem social e de pedagogia ambiental.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcos Bernardino de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Marcos Bernardino de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}