{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1688", "nome": "Semin\u00e1rios de Lazer e Turismo II: Dimens\u00e3o Patrimonial da Floresta Urbana", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender as rela\u00e7\u00f5es existentes entre a floresta urbana, o patrim\u00f4nio cultural e a qualidade de vida nas cidades, destacando a configura\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural constitu\u00eddo pela cobertura vegetal da cidade. Explicitar as implica\u00e7\u00f5es no campo dos impactos ambientais e dos servi\u00e7os s\u00f3cio-ambientais prestados pela floresta urbana.", "programa_resumido": "O uso p\u00fablico de \u00e1reas livres como parques, pra\u00e7as, ruas est\u00e1 se consolidando como importante \u00e1rea de pesquisa para o lazer e o turismo. A floresta urbana \u00e9 um conceito novo e tem implica\u00e7\u00f5es nos campos da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal e da qualidade de vida. Reconhecer os v\u00ednculos culturais da vegeta\u00e7\u00e3o urbana com o cidad\u00e3o \u00e9 o campo dessa disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos Sarti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}