{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1564", "nome": "Fundamentos de Administra\u00e7\u00e3o e Marketing do Turismo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a evolu\u00e7\u00e3o das teorias de administra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias nas organiza\u00e7\u00f5es de lazer e do turismo;\nRefletir como o processo de gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 influenciado pelo ambiente social, cultural e pol\u00edtico;\nContribuir para o entendimento a respeito do que \u00e9 permanente e do que \u00e9 transit\u00f3rio nas organiza\u00e7\u00f5es; \nDebater a evolu\u00e7\u00e3o e as mudan\u00e7as dos aspectos fundamentais da vida organizacional;\nApresentar as principais \u00e1reas e ferramentas de gest\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Aborda de maneira ampla os principais conceitos desenvolvidos na teoria da administra\u00e7\u00e3o, procurando apontar as tend\u00eancias contempor\u00e2neas de gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es em um cen\u00e1rio global, com foco nas organiza\u00e7\u00f5es de lazer e turismo.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Giovana Bueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Giovana Bueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}