{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1626", "nome": "Estudos e pr\u00e1ticas no Campo da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o Formal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina objetiva fornecer aos alunos uma compreens\u00e3o sobre a origem, conceitos e pr\u00e1ticas relacionadas com o campo da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal, particularmente, enfatizando as atividades de ensino extramuros da universidade que devem ocorrer nos \u00e2mbitos da promo\u00e7\u00e3o do lazer e do desenvolvimento comunit\u00e1rio.", "programa_resumido": "Tendo como base os estudos sobre conceitos e diferentes pr\u00e1ticas desenvolvidas no campo da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal, informal e, tamb\u00e9m, da anima\u00e7\u00e3o sociocultural, busca-se possibilitar as/aos estudantes, por meio de atividades de ensino para al\u00e9m dos muros da universidade, o contato com processos de intera\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o em campo objetivando a troca e a constru\u00e7\u00e3o de saberes com educadores e educadoras, animadores e animadoras socioculturais, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, moradores e moradoras das comunidades, gestores e gestoras de coletivos e institui\u00e7\u00f5es sociais, do terceiro setor e/ou de equipamentos culturais p\u00fablicos e privados.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "24/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "24/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Juliana Pedreschi Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}