{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1536", "nome": "Recursos Humanos no Lazer e Turismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos alunos um cen\u00e1rio do setor de Recursos Humanos nas esferas dos lazeres, do entretenimento e do turismo, ressaltando sua import\u00e2ncia no fator da produ\u00e7\u00e3o, tanto pela gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda, como pela qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional, seja na esfera do setor p\u00fablico, como do setor privado.", "programa_resumido": "Abordar a import\u00e2ncia dos Recursos Humanos nas esferas dos lazeres, entretenimento e do turismo como foco central do crescimento das empresas e, a necessidade de pol\u00edticas para implementa\u00e7\u00e3o da profissionaliza\u00e7\u00e3o do setor. Destacar a necessidade de treinamento e capacita\u00e7\u00e3o qualificada da m\u00e3o-de-obra empregada nas v\u00e1rias atividades relacionadas com o lazer e turismo, bem como as transforma\u00e7\u00f5es recentes no mundo do trabalho com as novas tecnologias e o seu impacto sobre o emprego. Ressaltar a import\u00e2ncia do emprego temporal e da influ\u00eancia sazonal do setor.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "24/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 232", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Marcelo Vilela de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}