{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1574", "nome": "Lazer, Turismo e Desenvolvimento Socioecon\u00f4mico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar o lazer e o turismo com base nos aspectos human\u00edsticos e qualitativos do desenvolvimento socioecon\u00f4mico e na sua converg\u00eancia para a inclus\u00e3o social, o bem-estar e a qualidade de vida. Identificar oportunidades de inclus\u00e3o social, de melhoria da qualidade de vida, de sustentabilidade e de desenvolvimento socioecon\u00f4mico, com base nas experi\u00eancias dos setores produtivos de lazer e turismo e na sua rela\u00e7\u00e3o com a demanda pela diferentes classes sociais.", "programa_resumido": "Fundamenta\u00e7\u00e3o conceitual de desenvolvimento socioecon\u00f4mico. An\u00e1lise de contextos locais e regionais da oferta e da demanda de servi\u00e7os de lazer e de turismo, como campos de desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Diagn\u00f3stico de problemas e identifica\u00e7\u00e3o de potencialidades e oportunidades de desenvolvimento por meio do lazer e do turismo. Dimens\u00f5es, elementos e indicadores human\u00edsticos e qualitativos do lazer e do turismo em \u00e2mbitos nacional e global.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Edegar Lu\u00eds Tomazzoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Edegar Lu\u00eds Tomazzoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}