{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1097", "nome": "Urbaniza\u00e7\u00e3o e Meio Ambiente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar, de forma integrada e interdisciplinar, quest\u00f5es da sociedade contempor\u00e2nea e as suas principais tend\u00eancias s\u00f3cio-culturais (nacionais), com vistas ao desenvolvimento de uma consci\u00eancia cr\u00edtica e de uma pr\u00e1tica cidad\u00e3 dos alunos, visando assumir uma nova postura de engajamento pol\u00edtico na solu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais e ambientais em todas as suas escalas.", "programa_resumido": "A produ\u00e7\u00e3o social do espa\u00e7o urbano\nEstado e sociedade no Brasil\nO processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileiro\nA forma\u00e7\u00e3o das metr\u00f3poles e a especificidade da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo - RMSP\nS\u00e3o Paulo: da cidade industrial \u00e0 cidade global.\nA gest\u00e3o ambiental do espa\u00e7o urbano: Plano Diretor como instrumento de participa\u00e7\u00e3o social \nA produ\u00e7\u00e3o social da habita\u00e7\u00e3o na RMSP\nRenda e vulnerabilidade socioambiental\nRisco ambiental e social na cidade\nOs problemas ambientais urbanos e os desafios da Justi\u00e7a Ambiental\nRequalifica\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os urbanos e a Gentrifica\u00e7\u00e3o \nMudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais e impactos nas cidades.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Silvia Helena Zanirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 55, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Silvia Helena Zanirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}