{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1116", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Economia Ecol\u00f3gica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Permitir ao aluno o conhecimento b\u00e1sico das rela\u00e7\u00f5es entre economia e ambiente, tendo como pressuposto as bases conceituais de economia, tendo como pano de fundo as escolas de Economia Ecol\u00f3gica e Economia Ambiental, al\u00e9m de apresentar os m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o ambiental e os instrumentos econ\u00f4micos para serem aplicados \u00e0 gest\u00e3o ambiental.", "programa_resumido": "A disciplina apresenta os conceitos relevantes de economia, permitindo ao aluno entender o atual est\u00e1gio da Economia Ecol\u00f3gica e sua vis\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre economia e ambiente, bem como as suas atuais limita\u00e7\u00f5es. A disciplina apresenta o que \u00e9 Economia Ecol\u00f3gica, seu hist\u00f3rico e princ\u00edpios, as abordagens sobre servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, sistemas s\u00f3cio-ecol\u00f3gicos e gest\u00e3o baseado em ecossistema. A disciplina aborda como a Economia Ambiental procura incorporar os recursos naturais e as polui\u00e7\u00f5es dentro da l\u00f3gica de mercado, al\u00e9m de mostrar os instrumentos econ\u00f4micos e a valora\u00e7\u00e3o como ferramentas de gest\u00e3o ambiental. Al\u00e9m disso, procura mostrar discutir os indicadores macroecon\u00f4micos ecol\u00f3gicos econ\u00f4micos e o decrescimento.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Paulo Antonio de Almeida Sinisgalli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio i1 - 1\u00b0 Andar - Sala 116", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Paulo Antonio de Almeida Sinisgalli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}