{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1034", "nome": "Ambiente Atmosf\u00e9rico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a compreens\u00e3o sobre a atmosfera em suas escalas de tempo e espa\u00e7o. Permitir ao aluno o conhecimento de fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos b\u00e1sicos e a sua associa\u00e7\u00e3o com problemas ambientais contempor\u00e2neos.", "programa_resumido": "Caracterizac\u00e3o do ambiente atmosf\u00e9rico e apresenta\u00e7\u00e3o dos principais fen\u00f4menos relacionados com quest\u00f5es ambientais contempor\u00e2neas nesse meio", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Almeida Pacca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Almeida Pacca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}