{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1074", "nome": "Gest\u00e3o Ambiental", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir e aprofundar o exerc\u00edcio da gest\u00e3o ambiental, considerando as a\u00e7\u00f5es de diferentes atores sociais e adequando-o, \u00e0s caracter\u00edsticas do meio ambiente e dos meios de explota\u00e7\u00e3o de recursos ambientais. Compreender os objetivos, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade dos principais instrumentos t\u00e9cnicos, sua evolu\u00e7\u00e3o e adequabilidade \u00e0 gest\u00e3o ambiental.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos de gest\u00e3o ambiental, sua evolu\u00e7\u00e3o e aplicabilidade no \u00e2mbito das pol\u00edticas ambientais no Brasil, aprofundando no estudo dos principais instrumentos existentes na atualidade. Explorar o uso de conceitos, metodologias e instrumentos de gest\u00e3o como base para o planejamento ambiental.  Proporcionar a an\u00e1lise da aplicabilidade dos instrumentos a partir de trabalho de campo.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 235", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Flavia Cristina da Silva", "Leonardo Dias Meireles"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Flavia Cristina da Silva", "Leonardo Dias Meireles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Flavia Cristina da Silva", "Leonardo Dias Meireles"]}, {"dia": "sab", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Flavia Cristina da Silva", "Leonardo Dias Meireles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}