{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1516", "nome": "Gest\u00e3o de Servi\u00e7os em Alimentos e Bebidas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar aos alunos no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o campo de conhecimento, sobre a legisla\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e aspectos relacionados as principais pr\u00e1ticas contidianas e a forma\u00e7\u00e3o do profissional que trabalha no setor de Alimentos e Bebidas (A&B) nos \u00e2mbitos do lazer e do turismo.", "programa_resumido": "Analisar o contexto atual do setor de alimenta\u00e7\u00e3o e bebidas em sua rela\u00e7\u00e3o com o lazer e turismo, considerando os procedimentos b\u00e1sicos para atua\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de uma cozinha profissional considerando aspectos como, a higiene e seguran\u00e7a alimentar e as legisla\u00e7\u00f5es pertinentes para cria\u00e7\u00e3o e gerenciamento de servi\u00e7os nesse setor. A disciplina dar\u00e1 \u00eanfase as possibilidades de trabalho e de empreender nesse setor, bem como as orienta\u00e7\u00f5es sobre a import\u00e2ncia e tipos de forma\u00e7\u00e3o profissional especializada realizadas por meio de atividades praticas, visitas t\u00e9cnicas e viagens did\u00e1ticas, com aulas ministradas com a carga hor\u00e1ria concentrada, durante a semana, aos finais de semana e feriados conforme as especificidades e necessidades de \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do lazer e do turismo.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Mariana Bueno de Andrade Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 124", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Mariana Bueno de Andrade Matos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}