{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1086", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es Cidade-Campo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar o entendimento da din\u00e2mica s\u00f3cio-espacial do campo e da cidade e das rela\u00e7\u00f5es que estabelecem entre si, construindo um referencial te\u00f3rico e pr\u00e1tico atrav\u00e9s do qual o entendimento da din\u00e2mica ambiental seja poss\u00edvel de ser considerado de forma sist\u00eamica.", "programa_resumido": "\u00canfase sobre as articula\u00e7\u00f5es entre a cidade e o campo, entendidas como produto, condi\u00e7\u00e3o e meio do processo de produ\u00e7\u00e3o da sociedade e seu espa\u00e7o.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Diamantino Alves Correia Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 55, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Diamantino Alves Correia Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}