{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1043", "nome": "Epidemiologia e Microbiologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar ao aluno a aprendizagem de conceitos b\u00e1sicos na \u00e1rea de sa\u00fade, no contexto da Epidemiologia (bases te\u00f3ricas, metodologia e aplica\u00e7\u00f5es), com base na discuss\u00e3o de microrganismos de import\u00e2ncia m\u00e9dica.", "programa_resumido": "A disciplina busca estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre qualidade ambiental e sa\u00fade humana, no contexto da Sa\u00fade Ambiental, como grande \u00e1rea da Sa\u00fade P\u00fablica. A disciplina abrange conceitos b\u00e1sicos da Sa\u00fade P\u00fablica e sua aplica\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, por meio dos estudos epidemiol\u00f3gicos, com \u00eanfase em doen\u00e7as infecciosas, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es mais diretas com quest\u00f5es ambientais.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Helene Mariko Ueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Helene Mariko Ueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}