{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1616", "nome": "Mobilidades e Planejamento Urbano em Lazer e Turismo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar e discutir conceitos e teorias relacionadas \u00e0s mobilidades, na interface com quest\u00f5es e pr\u00e1ticas de planejamento urbano, com \u00eanfase nos aspectos de lazer e turismo Compreender quest\u00f5es da urbaniza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, aproximando os temas de lazer e turismo \u00e0s reflex\u00f5es de mobilidade e planejamento urbano.", "programa_resumido": "1. Mobilidades: aspectos te\u00f3ricos e o Paradigma das Novas Mobilidades\n2. Mobilidades tur\u00edsticas: conceitos e pr\u00e1ticas\n3. Turismo urbano: \n3. Panorama do planejamento urbano no Brasil e no mundo\n4. Lazer e turismo nas pol\u00edticas de planejamento urbano \n5. Grandes projetos urbanos e suas rela\u00e7\u00f5es com lazer e turismo\n6. Temas e pol\u00edticas de mobilidade urbana: an\u00e1lise hist\u00f3rica e desafios atuais\n7. Mobilidade de pol\u00edticas urbanas: origem, circula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de modelos\n8. Estudos de caso em viagens did\u00e1ticas.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Thiago Allis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - Bloco I - Sala 05", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Thiago Allis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lazer e Turismo - Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}