{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1055", "nome": "Planejamento e Gest\u00e3o Ambiental", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir conceitos e t\u00e9cnicas de diversos tipos de planejamento integrado, tanto para gest\u00e3o de recursos naturais como na gest\u00e3o do espa\u00e7o.", "programa_resumido": "Visando a intera\u00e7\u00e3o do aprendizado te\u00f3rico com a experi\u00eancia pr\u00e1tica, diversas estrat\u00e9gias de ensino-aprendizagem ser\u00e3o utilizadas: aulas expositivas, exercicios e atividades programadas individuais ou em grupos, visitas t\u00e9cnicas para compreens\u00e3o dos m\u00e9todos de planejamento e de gest\u00e3o ambiental. As atividades devem contribuir para que o universit\u00e1rio possa refletir sobre os conteudos estudados:\n- teorias do planejamento e conceitos basicos; inser\u00e7\u00e3o regional; m\u00e9todos e instrumentos de planejamento, aspectos institucionais; bases legais do planejamento integrado de recursos naturais; modelos de/em planejamento e planejamento ambiental como indutor de sustentabilidade.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}, {"dia": "sab", "inicio": "10:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}, {"dia": "sab", "inicio": "11:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}