{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1014", "nome": "Fundamentos de F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aprimorar e ampliar os conceitos f\u00edsicos cl\u00e1ssicos e suas aplica\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es com os fen\u00f4menos ambientais. Pretende-se desenvolver a capacidade de investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de fen\u00f4menos por meio da f\u00edsica. Os conceitos f\u00edsicos ser\u00e3o utilizados principalmente na interpreta\u00e7\u00e3o dos grandes ciclos de gera\u00e7\u00e3o, convers\u00e3o e consumo da energia no meio ambiente.", "programa_resumido": "Leis da Termodin\u00e2mica e aplica\u00e7\u00f5es;Eletricidade e Magnetismo;Medidas de resist\u00eancia, diferen\u00e7a de potencial e corrente el\u00e9trica;A luz e a mat\u00e9ria;Ondas eletromagn\u00e9ticas e os efeitos da radia\u00e7\u00e3o ultravioleta nos seres vivos;Medida da constante de Planck.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 114", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Regina Maura de Miranda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 114", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Adriana Pedrosa Biscaia Tufaile"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}