{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH1066", "nome": "Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar an\u00e1lises sobre o hist\u00f3rico de desenvolvimento, aspectos institucionais, princ\u00edpios legais, conceitos, instrumentos, atores envolvidos, etapas e m\u00e9todos do processo de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental, envolvendo ainda a an\u00e1lise de processos de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental de projetos potencialmente causadores de significativa degrada\u00e7\u00e3o ambiental.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental a partir da compreens\u00e3o de seu hist\u00f3rico de desenvolvimento no mundo, do quadro legal e institucional existente no Brasil, da compreens\u00e3o dos principais conceitos, dos instrumentos, das etapas, dos m\u00e9todos empregados, de suas rela\u00e7\u00f5es com outros instrumentos de gest\u00e3o ambiental, com foco no licenciamento ambiental, resultando num conjunto te\u00f3rico e pr\u00e1tico (em campo) com as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para o seu emprego pelo gestor ambiental.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}, {"dia": "sab", "inicio": "09:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "08:45", "professores": ["(R) Evandro Mateus Moretto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}