{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2515", "nome": "Tecelagem II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar ao aluno conhecimento do princ\u00edpio do design de tecidos planos e do maquin\u00e1rio que permitam ao aluno desenvolver e produzir tecidos com base nas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de produ\u00e7\u00e3o. Desenvolver de forma aprofundada um projeto de concep\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es de tecidos planos para v\u00e1rios segmentos, onde a cria\u00e7\u00e3o das cole\u00e7\u00f5es permear\u00e1 todas as etapas de um projeto de Moda e sua engenharia do produto.", "programa_resumido": "A partir da reflex\u00e3o da materialidade t\u00eaxtil como forma de express\u00e3o cultural, ser\u00e1 abordada nessa disciplina os diversos processos de tecelagem de tecidos planos e suas padronagens. Desde a concep\u00e7\u00e3o do design do tecido, suas estruturas, no\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias-primas, passando pelo desenho Jacquard, com conhecimento de maquin\u00e1rio adequado \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o e uso final.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Mauricio de Campos Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab Modelagem T\u00eaxtil (Seco)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Mauricio de Campos Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab Modelagem T\u00eaxtil (Seco)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mauricio de Campos Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}