{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2027", "nome": "Gest\u00e3o de Projetos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno conceitos e t\u00e9cnicas para o gerenciamento de projetos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o considerando todo o seu ciclo de vida e os v\u00e1rios aspectos relacionados com esta atividade. Ao final do curso, os alunos dever\u00e3o conhecer as principais t\u00e9cnicas de gest\u00e3o de projetos e sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.", "programa_resumido": "Defini\u00e7\u00e3o do ambiente de gerenciamento de projeto e seus modelos de refer\u00eancia. Processos de gerenciamento de projetos: orientados ao plano e orientados \u00e0 mudan\u00e7a (\u00e1gil). Conceitos e ferramentas para gerenciamento de projeto de sistemas de informa\u00e7\u00e3o: defini\u00e7\u00e3o de requisitos, planejamento e programa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise do valor agregado, aloca\u00e7\u00e3o e gerenciamento de recursos, t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, gerenciamento de mudan\u00e7as, e an\u00e1lise de riscos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Violeta Sun"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 andar - Sala 201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Edmir Parada Vasques Prado"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Edmir Parada Vasques Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 andar - Sala 201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Edmir Parada Vasques Prado"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Edmir Parada Vasques Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}