{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2667", "nome": "Projeto de Produto Integrado de T\u00eaxtil e Moda", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os problemas inerentes \u00e0 pr\u00e1tica do design, abordando desde os aspectos relativos ao marketing, passando pelo desenvolvimento de produtos at\u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um prot\u00f3tipo. Tamb\u00e9m \u00e9 objetivo desta disciplina o desenvolvimento de produtos de m\u00e9dia complexidade.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de produtos com an\u00e1lise de marketing, an\u00e1lise de p\u00fablico-alvo, estudo da rela\u00e7\u00e3o forma/fun\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o de materiais, incluindo novos materiais e a integra\u00e7\u00e3o com o processo produtivo.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Francisca Dantas Mendes", "Regina Aparecida Sanches"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}