{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2656", "nome": "Tecnologia da Confec\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Transmitir aos alunos conhecimentos tecnol\u00f3gicos, gest\u00e3o de processos produtivos, segmenta\u00e7\u00e3o de manufatura de produto de moda e da ind\u00fastria de confec\u00e7\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o do fluxo produtivo. Reflex\u00f5es sobre Economia Criativa, Empreendedorismo e Sustentabilidade.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao processo de industrializa\u00e7\u00e3o de produto t\u00eaxtil, vestu\u00e1rio e de moda. Segmenta\u00e7\u00e3o de processo de confec\u00e7\u00e3o. Fluxo produtivo da Ind\u00fastria de Confec\u00e7\u00e3o. Documenta\u00e7\u00e3o (Fichas T\u00e9cnicas). Reflex\u00f5es sobre a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es socioambientais no setor de confec\u00e7\u00e3o social. Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados no departamento de corte e no processo produtivo.", "turmas": [{"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Francisca Dantas Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Francisca Dantas Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}