{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2008", "nome": "Empreendedorismo em Inform\u00e1tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a capacidade empreendedora dos alunos, estimulando e apresentando ferramentas e metodologias n\u00e3o somente \u00e0queles cuja voca\u00e7\u00e3o profissional estiver direcionada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um empreendimento, mas tamb\u00e9m estimulando o intra-empreendedorismo no ambiente empresarial.", "programa_resumido": "Perspectiva do Empreendedorismo: conhe\u00e7a a carreira empreendedora e modelagem de neg\u00f3cio; Planejamento e Estrat\u00e9gia Financeira; Escalabilidade e Vendendo seu produto/ servi\u00e7o; Plano de Neg\u00f3cios e Valida\u00e7\u00e3o de Prot\u00f3tipo; e, Mecanismos de apoio aos empreendedores (Habitats de Inova\u00e7\u00e3o).", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["F\u00e1tima de Lourdes dos Santos Nunes Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 125", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Luciano Vieira de Ara\u00fajo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar Sala 101", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Luciano Vieira de Ara\u00fajo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}