{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2583", "nome": "Processos de Fia\u00e7\u00e3o II e Texturiza\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "An\u00e1lise dos processos utilizados na produ\u00e7\u00e3o de fios t\u00eaxteis, processos de texturiza\u00e7\u00e3o e projeto da planta de produ\u00e7\u00e3o de fios.", "programa_resumido": "Processos de fabrica\u00e7\u00e3o de fios de l\u00e3, processos de texturiza\u00e7\u00e3o, controle de qualidade na fia\u00e7\u00e3o, e projeto da planta de produ\u00e7\u00e3o de fios.", "turmas": [{"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Pereira Marcicano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}