{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2524", "nome": "Beneficiamento T\u00eaxtil II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina de beneficiamento t\u00eaxtil II visa transmitir aos alunos atrav\u00e9s de aulas teorias e pr\u00e1ticas os conceitos necess\u00e1rios sobre os processos de tratamentos qu\u00edmicos e f\u00edsicos t\u00eaxteis, as opera\u00e7\u00f5es e equipamentos envolvidos.", "programa_resumido": "Ser\u00e3o ministradas aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas dos conte\u00fados envolvendo as tecnologias e processos de acabamento qu\u00edmicos e f\u00edsicos dos fios, e substratos t\u00eaxteis.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Silgia Aparecida da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab de Qu\u00edmica T\u00eaxtil (Molhado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silgia Aparecida da Costa", "(R) Sirlene Maria da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab de Qu\u00edmica T\u00eaxtil (Molhado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silgia Aparecida da Costa", "(R) Sirlene Maria da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}