{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2013", "nome": "Matem\u00e1tica Discreta I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer aos alunos conhecimentos b\u00e1sicos de l\u00f3gica, an\u00e1lise combinat\u00f3ria, aritm\u00e9tica e \u00e1lgebras booleanas, habilitando-os a compreenderem os problemas matem\u00e1ticos e computacionais normalmente encontrados na an\u00e1lise de algoritmos, mas tamb\u00e9m na an\u00e1lise e design de circuitos l\u00f3gicos, programa\u00e7\u00e3o linear, teoria de c\u00f3digos e criptografia.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 matem\u00e1tica discreta; l\u00f3gica e c\u00e1lculo proposicional; teoria elementar dos conjuntos; rela\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es; \u00e1lgebras booleanas; princ\u00edpios de contagem; teoria elementar dos n\u00fameros.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Segunda-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103\nTer\u00e7a-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 112", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Karla Roberta Pereira Sampaio Lima"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Karla Roberta Pereira Sampaio Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 203", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marcio Moretto Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Quarta-feira - Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - T02\nSexta-feira - Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - T04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Ricardo Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Ricardo Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Quarta-feira - Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - T02\nSexta-feira - Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - T04", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Ricardo Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Ricardo Gon\u00e7alves de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}