{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2552", "nome": "Desenho de T\u00eaxtil e Moda II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estudar e desenvolver a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e visual por meio da ilustra\u00e7\u00e3o e de no\u00e7\u00f5es de desenho t\u00e9cnico. Visa-se principalmente desenvolver a pr\u00e1tica da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, da vis\u00e3o espacial e o manuseio de instrumentos, materiais e suportes, com a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios, fundamentos, t\u00e9cnicas, regras de desenho, de acordo com normas b\u00e1sicas dessa linguagem visual na \u00e1rea de cria\u00e7\u00e3o e projeto na \u00e1rea t\u00eaxtil e de moda.", "programa_resumido": "Ilustra\u00e7\u00e3o e desenho t\u00e9cnico. Representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1fica e visual. Observa\u00e7\u00e3o. Tra\u00e7ado anat\u00f4mico e de movimentos. Instrumentos e materiais. Desenho de tipos ou fontes. Dimensionamento e cotagem. Constru\u00e7\u00e3o, leitura e interpreta\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficas. Normas. Ficha t\u00e9cnica. Projeto. Ver pelo desenho. Representar pelo desenho.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Edif\u00edcio I1 - 1\u00ba andar - Sala 126 (Desenho)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Antonio Takao Kanamaru"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Edif\u00edcio I1 - 1\u00ba andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Antonio Takao Kanamaru"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Edif\u00edcio I1 - 1\u00ba andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Antonio Takao Kanamaru"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}