{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2012", "nome": "C\u00e1lculo II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiariza\u00e7\u00e3o com os m\u00e9todos de integra\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis e sua diferencia\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Integrais e fun\u00e7\u00f5es e derivadas de v\u00e1rias vari\u00e1veis.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ter\u00e7a-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 112\nQuinta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 125", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Fernando Auil"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Fernando Auil"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 201 - TURMA EXTRA", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Fernando Auil"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 92, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - T04", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Alexandre Ferreira Ramos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Alexandre Ferreira Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - T04", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Alexandre Ferreira Ramos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Alexandre Ferreira Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}