{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2006", "nome": "Engenharia de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e ferramentas de Engenharia de Software para o desenvolvimento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Produto e Processo de Software. Ciclo de Vida de Software. Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o. Engenharia de Requisitos. Arquitetura de Software. Garantia de Qualidade de Software. Verifica\u00e7\u00e3o, Valida\u00e7\u00e3o & Teste de Software. Manuten\u00e7\u00e3o de software.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel de Angelis Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcelo Medeiros Eler"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Marcelo Medeiros Eler"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Marcelo Medeiros Eler"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Marcelo Medeiros Eler"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}