{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2585", "nome": "Design de Superf\u00edcie em T\u00eaxtil e Moda", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo possibilitar ao aluno, atrav\u00e9s de fundamenta\u00e7\u00f5es e exerc\u00edcios em processos criativos, subs\u00eddios para o desenvolvimento do Design T\u00eaxtil e de Moda.", "programa_resumido": "Conceitua\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do Design T\u00eaxtil e de Moda: superf\u00edcie, estamparia, padronagem e texturiza\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 126 (desenho)\n\nTer\u00e7a-feira - Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab Modelagem T\u00eaxtil (Seco)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Silvia Barros de Held"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab Modelagem T\u00eaxtil (Seco)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Silvia Barros de Held"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos - CB Lab Modelagem T\u00eaxtil (Seco)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Silvia Barros de Held"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}