{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2598", "nome": "Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar um quadro conceitual de an\u00e1lise para auxiliar na formula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de modelos para Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o nos diferentes ambientes de produ\u00e7\u00e3o", "programa_resumido": "Planejamento e controle da produ\u00e7\u00e3o. C\u00e1lculo de necessidades e programa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Dib Karam Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}