{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2026", "nome": "Redes de Computadores", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar os conceitos b\u00e1sicos em redes de computadores. Exercitar o aluno em t\u00e9cnicas de projeto, instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de redes locais.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o: Utilidade, estrutura e arquitetura de redes; O modelo de refer\u00eancia OSI; Servi\u00e7os em redes. A Camada F\u00edsica: Meios de transmiss\u00e3o anal\u00f3gica e digital; chaveamento. A Subcamada de Acesso ao Meio: Protocolos de redes locais; Redes de Fibra \u00d3ptica. A camada de Enlace de Dados: Corre\u00e7\u00e3o e Detec\u00e7\u00e3o de erros; protocolos de janelas deslizantes. Interconex\u00e3o de Redes: repetidores, pontes e roteadores. Projeto, instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de redes locais. Introdu\u00e7\u00e3o aos protocolos TCP/IP.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Valdinei Freire da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Valdinei Freire da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Bernardes Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Bernardes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 135", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Bernardes Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Bernardes Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}