{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2512", "nome": "F\u00edsica T\u00eaxtil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensino de fundamentos de engenharia de materiais aplicados \u00e0s fibras, fios e tecidos e demais t\u00eaxteis. Realiza\u00e7\u00e3o de ensaios de laborat\u00f3rio para determina\u00e7\u00e3o de propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas de substratos t\u00eaxteis e interpreta\u00e7\u00e3o de resultados para identifica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o e controle de qualidade desses substratos.", "programa_resumido": "Teoria e pr\u00e1tica das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas de fibras, fios, tecidos e malhas, a saber: nomenclatura, morfologia, finura de fibras, resist\u00eancia, tenacidade, alongamento, flex\u00e3o, compress\u00e3o, cisalhamento e tor\u00e7\u00e3o, atrito, absor\u00e7\u00e3o de umidade, flamabilidade, resist\u00eancia \u00e0 luz solar, clima e idade, resist\u00eancia qu\u00edmica, propriedades eletrost\u00e1ticas. Nomenclatura, t\u00edtulo, tor\u00e7\u00e3o e balanceamento de fios. De tecidos e malhas: gramatura, fator de empacotamento, comprensibilidade e resili\u00eancia, condutividade t\u00e9rmica, permeabilidade ao ar e \u00e1gua, alongamento e ruptura, resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o, resist\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o de rugas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 234\n\nQuinta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) J\u00falia Baruque Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Pr\u00e9do I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) J\u00falia Baruque Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Pr\u00e9do I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 126", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) J\u00falia Baruque Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - T\u00eaxtil e Moda": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}