{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH2036", "nome": "M\u00e9todos Quantitativos para An\u00e1lise Multivariada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os fundamentos e m\u00e9todos para an\u00e1lise, modelagem e interpreta\u00e7\u00e3o de dados multivariados.", "programa_resumido": "1. Conceitos b\u00e1sicos de an\u00e1lise multivariada.\n2. T\u00e9cnicas de depend\u00eancia.\n3. T\u00e9cnicas de interdepend\u00eancia.\n4. Modelagem e aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T02", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Am\u00e9lia Benedito Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Ana Am\u00e9lia Benedito Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Quarta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 137 \nQuinta-feira - Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Esteban Fernandez Tuesta"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Esteban Fernandez Tuesta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024294", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Regis Rossi Alves Faria"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Regis Rossi Alves Faria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}