{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3857", "nome": "Direito e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar os in\u00fameros pontos de contato entre os saberes jur\u00eddicos e da formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. A disciplina tem por objetivo tamb\u00e9m refletir sobre as agendas de pesquisa que surge a partir da interface entre direito e pol\u00edticas p\u00fablicas e seus m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o mais produtivos.", "programa_resumido": "Disciplina que transita entre as \u00e1reas do Direito e da gest\u00e3o, que aborda o Estado Brasileiro, seus entes federados (Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios), seus poderes (Poder Legislativo, Poder Executivo e Judici\u00e1rio), todos que se expressam por meio de normas jur\u00eddicas. Constitui\u00e7\u00e3o, emendas constitucionais, leis complementares e ordin\u00e1rias, decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es que d\u00e3o forma \u00e0s decis\u00f5es dos entes p\u00fablicos e, portanto, modelam e modulam pol\u00edticas p\u00fablicas. Aborda tamb\u00e9m a teoria geral sobre o ciclo das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ester Gammardella Rizzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}