{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3504", "nome": "Log\u00edstica no Setor P\u00fablico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver reflex\u00e3o e apresentar teoria, t\u00e9cnicas e experi\u00eancias de otimiza\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade, como resultado da gest\u00e3o da dimens\u00e3o log\u00edstica das pol\u00edticas p\u00fablicas em aspectos como qualidade, atendimento a demandas, custo e integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas.", "programa_resumido": "Bloco A \u2013 Conceitos b\u00e1sicos de log\u00edstica no setor p\u00fablico\nBloco B \u2013 Qualidade e n\u00edvel de servi\u00e7o no setor p\u00fablico. \nBloco C \u2013 A log\u00edstica das pol\u00edticas p\u00fablicas\nBloco D \u2013 As pol\u00edticas p\u00fablicas de base log\u00edstica", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 203", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jose Carlos Vaz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Jose Carlos Vaz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}