{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3575", "nome": "Elabora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos no Setor P\u00fablico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos com o objetivo demaximizar o desempenho das organiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico governamental e n\u00e3o-governamental.", "programa_resumido": "Introduzir os conceitos e t\u00e9cnicas de Elabora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos, com \u00eanfase nasorganiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico.Programa1. Origem da demanda pela Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos: an\u00e1lise da viabilidade social, pol\u00edtica, tecnol\u00f3gica, econ\u00f4mica e financeira.2. Metodologias de elabora\u00e7\u00e3o e monitoramento de projetos: Zopp, Marco L\u00f3gico e PMI.3. Desenho das etapas de execu\u00e7\u00e3o: cronogramas f\u00edsico e financeiro, defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de reconhecimento e apropria\u00e7\u00e3o de valores para fins de or\u00e7amento. Interface dos projetos com as pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas com a oferta de novos produtos e servi\u00e7os das organiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico.4. Utiliza\u00e7\u00e3o de matem\u00e1tica financeira, amortiza\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de projetos:taxas de retorno, payback, TIR e VPL.5. An\u00e1lise de alternativas relevantes \u00e0 decis\u00e3o de implementa\u00e7\u00e3o de projetos nasorganiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico.6. T\u00e9cnicas de gest\u00e3o e acompanhamento de projetos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Heber Silveira Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Ursula Dias Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}