{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3555", "nome": "Desenvolvimento, Sustentabilidade, Tecnologia e Pol\u00edticas P\u00fablica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095 Possibilitar que os alunos entendam os principais \u0093sentidos\u0094 atribu\u00eddos \u00e0 id\u00e9ia de desenvolvimento, principalmente a partir do per\u00edodo p\u00f3s 1945;\u0095 Possibilitar que os alunos entendam o debate sobre a id\u00e9ia de desenvolvimento, e possam diferenciar a id\u00e9ia de desenvolvimento das id\u00e9ias de crescimento econ\u00f4mico, de depend\u00eancia econ\u00f4mica e pol\u00edtica e da rela\u00e7\u00e3o centro-periferia;\u0095 Apresentar para o caso brasileiro os autores precursores do debate ambiental: Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, Euclides da Cunha, S\u00e9rgio Buarque, Caio Prado Jr., Josu\u00e9 de Castro, dentre outros;\u0095 Apresentar o debate sobre Ci\u00eancia e Tecnologia articulado com os projetos de desenvolvimento das na\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Pretende-se propor aos alunos uma discuss\u00e3o sobre os projetos de desenvolvimento desde o final do s\u00e9culo XIX, com \u00eanfase maior naqueles desenvolvidos no per\u00edodo p\u00f3s 1945. Em seguida, pretende-se discutir o conceito de sustentabilidade, articulado com a id\u00e9ia de desenvolvimento que ganha for\u00e7a a partir dos anos 70. Cada projeto de desenvolvimento guarda rela\u00e7\u00f5es com diferentes pol\u00edticas de Ci\u00eancia e Tecnologia (das mais tradicionais \u00e0s chamadas tecnologias apropriadas) e tamb\u00e9m com formas de gest\u00e3o e estilos de formular, implementar e disseminar pol\u00edticas p\u00fablicas. Essas rela\u00e7\u00f5es ser\u00e3o exploradas ao longo do curso.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Eduardo de Lima Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Eduardo de Lima Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}