{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3514", "nome": "Macroeconomia e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir as implica\u00e7\u00f5es dos modelos macroecon\u00f4micos, principalmente quanto ao papel das flutua\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas nas decis\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Apresentar ao aluno os modelos macroecon\u00f4micos de flutua\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas sobre as decis\u00f5es em pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}