{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3036", "nome": "Sa\u00fade Mental e Envelhecimento", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Conhecer os transtornos mentais mais comuns entre os idosos e saber diferenci\u00e1-los\n- Planejar atividades de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental dos idosos e preven\u00e7\u00e3o de transtornos na \u00e1rea\n- Refletir sobre um plano de gest\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o gerontol\u00f3gica em sa\u00fade mental", "programa_resumido": "Refletir e discutir a respeito dos transtornos mentais mais comuns, com especial \u00eanfase nos transtornos prevalentes entre os idosos, como as dem\u00eancias e a depress\u00e3o. Ser\u00e3o explorados os campos de sa\u00fade mental, psicologia positiva e psicopatologia, assim como os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos internacionais contidos no DSM-IV, DSM-5 e na CID-10. A Reforma Psiqui\u00e1trica ser\u00e1 discutida, sendo apresentadas as redes de servi\u00e7os terap\u00eauticos que fazem parte do Sistema \u00danico de Sa\u00fade atualmente.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - T\u00e9rreo - Sala T04", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Deusivania Vieira da Silva Falc\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}