{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3534", "nome": "Direito Administrativo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer ao aluno as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do direito administrativo, relacionando a presente mat\u00e9ria com o estudo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, do ponto de vista dos distintos regimes jur\u00eddicos que regem suas atividades.", "programa_resumido": "Disciplina voltada ao estudo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para a forma\u00e7\u00e3o de Gestores de pol\u00edticas P\u00fablicas. Foca os princ\u00edpios e organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Instrumentos jur\u00eddicos de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, servi\u00e7o p\u00fablico, manifesta\u00e7\u00e3o da vontade estatal, organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado, poderes do Estado, estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, os agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o processo administrativo, al\u00e9m de um estudo sobre a regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos concedidos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Ana Carla Bliacheriene"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Ana Carla Bliacheriene"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}