{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3524", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Social do Brasil II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os alunos no estudo da literatura econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica sobre o caso brasileiro a partir da Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, mostrando as caracter\u00edsticas essenciais das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas no pa\u00eds desde ent\u00e3o, at\u00e9 o momento atual. Objetiva ainda introduzir o/a aluno/a no estudo de conceitos amplamente utilizados em trabalhos sobre pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil (coronelismo, mandonismo, clientelismo, corporativismo, cidadania regulada, populismo, insulamento burocr\u00e1tico, universalismo de procedimentos, meritocracia, democracia delegativa etc.).", "programa_resumido": "Analisar a trajet\u00f3ria econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica do Brasil desde a proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica at\u00e9 os dias de hoje, ressaltando as caracter\u00edsticas essenciais das pol\u00edticas p\u00fablicas no per\u00edodo e o debate contempor\u00e2neo sobre o tema.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Qua - 10h15 \u00e0s 12h00 = Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219 \n\nSex - 08h00 \u00e0s 12h00 = Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Agnaldo Valentin"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Wagner Pralon Mancuso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ter - 19h00 \u00e0s 22h45 = Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro I\n\nQua - 21h00 \u00e0s 22h45 = Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Wagner Pralon Mancuso"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Agnaldo Valentin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}