{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3537", "nome": "Projeto de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "-Elabora\u00e7\u00e3o de texto preliminar visando avalia\u00e7\u00e3o final do curso;-Fortalecimento do curriculum vitae do aluno, abrindo o caminho para curso de especializa\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas;-Intera\u00e7\u00e3o com a comunidade acad\u00eamica da \u00e1rea da habilita\u00e7\u00e3o;-Consolida\u00e7\u00e3o do perfil profissional e acad\u00eamico.", "programa_resumido": "Elaborar Trabalho de Conclus\u00e3o do Curso (TCC), aproveitando as atividades das disciplinas Trabalhos de Pesquisa I e II e de est\u00e1gios.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Agnaldo Valentin", "(R) Alessandro Soares da Silva", "(R) Alexandre Ribeiro Leichsenring", "(R) Ana Carla Bliacheriene", "(R) Andr\u00e9 Gal Mountian", "(R) Cecilia Olivieri", "(R) Cristiane Kerches da Silva Leite", "(R) Eduardo de Lima Caldas", "(R) Fernando de Souza Coelho", "(R) Fl\u00e1via Mori Sarti", "(R) Gislene Aparecida dos Santos", "(R) Jaime Crozatti", "(R) Jorge Alberto Silva Machado Villanueva", "(R) Jose Carlos Vaz", "(R) Marcelo Arno Nerling", "(R) Martin Jayo", "(R) Pablo Ortellado", "(R) Patr\u00edcia Maria Emerenciano de Mendon\u00e7a", "(R) Renata Mirandola Bichir", "(R) Ursula Dias Peres", "(R) Vivian Grace Fernandez Davila Urquidi", "(R) Wagner Pralon Mancuso", "(R) Wagner Tadeu Iglecias", "Ester Gammardella Rizzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Agnaldo Valentin", "(R) Alessandro Soares da Silva", "(R) Alexandre Ribeiro Leichsenring", "(R) Ana Carla Bliacheriene", "(R) Andr\u00e9 Gal Mountian", "(R) Cecilia Olivieri", "(R) Cristiane Kerches da Silva Leite", "(R) Eduardo de Lima Caldas", "(R) Fernando de Souza Coelho", "(R) Fl\u00e1via Mori Sarti", "(R) Gislene Aparecida dos Santos", "(R) Jaime Crozatti", "(R) Jorge Alberto Silva Machado Villanueva", "(R) Jose Carlos Vaz", "(R) Marcelo Arno Nerling", "(R) Martin Jayo", "(R) Pablo Ortellado", "(R) Patr\u00edcia Maria Emerenciano de Mendon\u00e7a", "(R) Renata Mirandola Bichir", "(R) Ursula Dias Peres", "(R) Vivian Grace Fernandez Davila Urquidi", "(R) Wagner Pralon Mancuso", "(R) Wagner Tadeu Iglecias", "Ester Gammardella Rizzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}