{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3535", "nome": "Indicadores de Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apreens\u00e3o de conceitos essenciais sobre a constru\u00e7\u00e3o de indicadores em diferentes contextos de pol\u00edticas p\u00fablicas e desenvolvimento de uma vis\u00e3o cr\u00edtica e anal\u00edtica dos sistemas de indicadores.", "programa_resumido": "O curso visa apresentar aos alunos um panorama sobre a import\u00e2ncia dos indicadores ao longo de todo o ciclo de pol\u00edticas p\u00fablicas. A primeira parte do curso aborda os principais aspectos conceituais, tipos e propriedades dos indicadores, indicadores simples e sint\u00e9ticos. A segunda parte do curso aprofunda as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o e uso de indicadores em diferentes \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas. Ressalta-se que o curso ir\u00e1 enfatizar uma vis\u00e3o policy oriented e anal\u00edtica dos indicadores.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Cristiane Kerches da Silva Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Cristiane Kerches da Silva Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}