{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3508", "nome": "Poder Judici\u00e1rio e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos a compreens\u00e3o da import\u00e2ncia do Poder Judici\u00e1rio e das outras institui\u00e7\u00f5es do Sistema de Justi\u00e7a (Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica, advocacias) para a gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, por meio do estudo da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento desse Poder, e do estudo de sua intera\u00e7\u00e3o com os demais Poderes e com a Sociedade Civil.", "programa_resumido": "Apresenta a estrutura e o funcionamento do Poder Judici\u00e1rio e de outras institui\u00e7\u00f5es do Sistema de Justi\u00e7a (Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica, Advocacias P\u00fablica e Privada), enfatizando a import\u00e2ncia desse Poder \u2013 assim como a import\u00e2ncia de suas rela\u00e7\u00f5es com o Poder Executivo, o Poder Legislativo e a Sociedade Civil \u2013 para a gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222\n(Oferecimento concentrado de 05/08 a 04/10)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "07/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222\n(Oferecimento concentrado de 07/10 a 07/12)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["David Diniz Dantas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}