{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3678", "nome": "Semin\u00e1rios de Pol\u00edticas P\u00fablicas Setoriais VIII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina \u00e9 um oportunidade de discuss\u00e3o te\u00f3rica das principais a\u00e7\u00f5es empreendidas pelos agentes produtores de pol\u00edticas p\u00fablicas (estatais e n\u00e3o estatais). \u00c9 tamb\u00e9m uma oportunidade de focaliza\u00e7\u00e3o, nos diversos setores nos quais as pol\u00edticas p\u00fablicas interagem, dos estudos daqueles que se dedicam \u00e0 compreens\u00e3o das din\u00e2micas das pol\u00edticas p\u00fablicas. Os docentes definir\u00e3o a priori quais os setores ser\u00e3o focalizados pela disciplina, e a partir desta defini\u00e7\u00e3o passar\u00e3o em revista as pol\u00edticas p\u00fablicas empreendidas naquele determinado setor, tendo assim a oportunidade de discutir com o corpo discente todo o processo das pol\u00edticas p\u00fablicas (formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o) apontando as especificidades do setor selecionado.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o de temas relevantes nos principais setores produtores de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Anfiteatro III", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andr\u00e9 Fontan Kohler", "Heber Silveira Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 56, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lazer e Turismo - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Sa\u00fade": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}