{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3716", "nome": "Psicologia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ok", "programa_resumido": "A disciplina trabalhar\u00e1 a emerg\u00eancia da Psicologia Pol\u00edtica e suas rela\u00e7\u00f5es com as ci\u00eancias s\u00f3cias bem como suas contribui\u00e7\u00f5es em alguns dos principais temas a que t\u00eam se dedicado e que guardam rela\u00e7\u00e3o estreita com o campo das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Alessandro Soares da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}