{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3024", "nome": "Pol\u00edticas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa Idosa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Discutir propositivamente as pol\u00edticas p\u00fablicas para aten\u00e7\u00e3o ao idoso e os programas desenvolvidos para esse segmento et\u00e1rio;- Introduzir os conceitos de redes sociais de apoio e sua interface com as pol\u00edticas p\u00fablicas e a participa\u00e7\u00e3o popular.", "programa_resumido": "O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira instou o poder p\u00fablico a elaborar pol\u00edticas espec\u00edficas para a pessoa idosa. Temos no Brasil uma vasta legisla\u00e7\u00e3o que abarca os dom\u00ednios da sa\u00fade, da \u00e1rea social, da previdenci\u00e1ria, da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, dentre outras. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que o graduando em gerontologia conhe\u00e7a e reflita criticamente sobre esse tema, para que possa auxiliar na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas especializadas ao idoso, contribuindo para sua dissemina\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marisa Accioly Rodrigues da Costa Domingues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}