{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3648", "nome": "Semin\u00e1rios de Pol\u00edticas P\u00fablicas Setoriais III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A ser definido em fun\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00f5es com demais cursos da USP Leste", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o de temas relevantes nas \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Graziela Serroni Perosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}