{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3584", "nome": "Estat\u00edstica II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tApresentar conceitos b\u00e1sicos da Estat\u00edstica;\n2.\tDesenvolvimento de uma postura cr\u00edtica frente \u00e0 informa\u00e7\u00e3o: interpreta\u00e7\u00e3o de dados e avalia\u00e7\u00e3o da validade estat\u00edstica da informa\u00e7\u00e3o;\n3.\tDesenvolvimento de uma cultura de an\u00e1lise de dados quantitativos para avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas;\n4.\tEstabelecimento de estrat\u00e9gias de gera\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias baseadas em dados.", "programa_resumido": "1.\tIntrodu\u00e7\u00e3o \u00e0 infer\u00eancia estat\u00edstica (popula\u00e7\u00e3o, amostra, estat\u00edsticas, par\u00e2metros);\n2.\tDistribui\u00e7\u00f5es amostrais (m\u00e9dia e propor\u00e7\u00e3o);\n3.\tEstima\u00e7\u00e3o pontual e intervalar (intervalos de confian\u00e7a);\n4.\tTestes de hip\u00f3teses.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "11/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 203", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alexandre Ribeiro Leichsenring"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "11/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ciclo B\u00e1sico - T\u00e9rreo - Bloco I - Sala 03", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Alexandre Ribeiro Leichsenring"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "03/07/2024", "fim": "16/07/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "30 vagas - matr\u00edcula via requerimento, prioridade para alunos em fase de conclus\u00e3o de curso\nOferecimento em 3, 4, 5, 10, 11, 12, 15 e 16 de Julho - 19h00 \u00e0s 22h45\nPr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}