{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3607", "nome": "Est\u00e1gio Obrigat\u00f3rio", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Incorporar a experi\u00eancia de trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "programa_resumido": "Incorporar a experi\u00eancia de trabalho em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica visando \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de sua habilita\u00e7\u00e3o profissional. Sua realiza\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o substituir\u00e3o o n\u00famero de cr\u00e9ditos e a carga hor\u00e1ria da disciplina \u0093Trabalho de Pesquisa I\u0094 no 5\u00ba semestre.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "12:00", "fim": "13:00", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Hor\u00e1rio fict\u00edcio", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["Andr\u00e9 Gal Mountian"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}