{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3047", "nome": "Fundamentos da Gest\u00e3o em Gerontologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer o processo evolutivo da administra\u00e7\u00e3o;Introduzir os conceitos referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o e seus princ\u00edpios, \u00e0 miss\u00e3o, \u00e0 filosofia e \u00e0 estrutura organizacional correlacionando-os com a pr\u00e1tica de administra\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os direcionados \u00e0 gerontologia;Abordar sobre a necessidade de recursos f\u00edsicos, materiais, financeiros e humanos;Introduzir os modelos de administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o nos servi\u00e7os gerontol\u00f3gicos e suas implica\u00e7\u00f5es no atendimento aos seus usu\u00e1rios;Discutir sobre a \u00e9tica nas organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "A disciplina abordar\u00e1 os conceitos referentes ao processo evolutivo da administra\u00e7\u00e3o, bem como os princ\u00edpios e aplicabilidade das teorias administrativas nas diferentes organiza\u00e7\u00f5es destinadas aos servi\u00e7os gerontol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Beatriz Aparecida Ozello Gutierrez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}