{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3667", "nome": "\u00c9tica e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Focalizar a rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e pol\u00edtica destacando alguns autores do pensamento filos\u00f3fico, sociol\u00f3gico e das ci\u00eancias pol\u00edticas que contribu\u00edram para essa discuss\u00e3o. Refletir sobre o modo como as quest\u00f5es da \u00e9tica e da pol\u00edtica podem perpassar a proposi\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, nos tempos contempor\u00e2neos. Discutir a rela\u00e7\u00e3o entre os discursos normativos e as pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Considerando a discuss\u00e3o sobre as poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es entre a \u00e9tica e a pol\u00edtica, esta disciplina prop\u00f5e a an\u00e1lise das pol\u00edticas p\u00fablicas a partir do ponto de vista da \u00c9tica. Por meio da leitura dos cl\u00e1ssicos, ser\u00e3o estudados temas do campo da \u00c9tica tais como: as finalidades \u00e9ticas, a id\u00e9ia de virtude, a id\u00e9ia de dignidade humana, liberdade, bem comum, solidariedade, a obedi\u00eancia \u00e0 lei, responsabilidade, justi\u00e7a, entre outros, como embasamento para a discuss\u00e3o de algumas pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Gislene Aparecida dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:45", "professores": ["(R) Gislene Aparecida dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}