{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3726", "nome": "Sociedade, Estado e Direitos Humanos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Os estudantes desenvolver\u00e3o um pensamento cr\u00edtico sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e a Sociedade, a partir dos Direitos Humanos. A disciplina analisar\u00e1 o desenvolvimento dos direitos humanos, suas gera\u00e7\u00f5es, bem como a amplia\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o. Tratar\u00e1 do novo constitucionalismo multicultural latino-americano, al\u00e9m das demandas sociais emergentes nos novos movimentos sociais. O que se pretende \u00e9 que os estudantes assumam a quest\u00e3o dos direitos como um campo em constru\u00e7\u00e3o e de disputa pol\u00edtica, e n\u00e3o como um fen\u00f4meno normativo e est\u00e1tico. Dever\u00e3o, por este motivo, se envolver com algum movimento social, em trabalho de campo, para confrontar os limites e potencialidades do direito, da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado e da vontade popular.", "programa_resumido": "Direitos Humanos; Gera\u00e7\u00f5es de Direitos; Sistema Internacional e a amplia\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o dos direitos; Estado: fun\u00e7\u00f5es, limites e poderes; Constitucionalismo Conservador ou Transformador; Princ\u00edpio da Igualdade e princ\u00edpio da diferen\u00e7a; Novos Movimentos Sociais.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 235", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vivian Grace Fernandez Davila Urquidi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}