{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3796", "nome": "Temas de Gest\u00e3o P\u00fablica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprofundar o conhecimento em temas  espec\u00edficos relevantes para a gest\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea.", "programa_resumido": "A ser definido em fun\u00e7\u00e3o de interesses de discentes e docentes envolvidos.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "08/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221\nTema da disciplina: Pol\u00edticas de Educa\u00e7\u00e3o geridas por munic\u00edpios", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Jaime Crozatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}