{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3557", "nome": "Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar a representa\u00e7\u00e3o de interesses sociais na \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica no \u00e2mbito do aparelho do Estado brasileiro assim como as rela\u00e7\u00f5es existentes entre as pr\u00e1ticas institucionais e as demandas sociais.", "programa_resumido": "A disciplina busca fornecer elementos conceituais e instrumentais \u00e0 compreens\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o no campo multidisciplinar de pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade e sa\u00fade p\u00fablica. A disciplina abordar\u00e1: elementos hist\u00f3ricos da constru\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade, elementos organizativos e participativos relativos ao controle e constru\u00e7\u00e3o coletiva da sa\u00fade p\u00fablica, elementos constitutivos e epistemol\u00f3gicos e ferramentas de formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea da sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Jaime Crozatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}