{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3546", "nome": "Formula\u00e7\u00e3o, Implementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Promover uma discuss\u00e3o do processo de avalia\u00e7\u00e3o em algumas \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, com \u00eanfase na vis\u00e3o de que a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte constitutiva do processo das pol\u00edticas p\u00fablicas e se relaciona de forma complexa com as fases de formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "An\u00e1lise do processo de Formula\u00e7\u00e3o, Implementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas com \u00eanfase na Avalia\u00e7\u00e3o. Pretende-se discutir a dimens\u00e3o pol\u00edtica da avalia\u00e7\u00e3o e diferentes tipologias, metodologias e dimens\u00f5es das pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, no plano te\u00f3rico e no plano emp\u00edrico do caso brasileiro.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Renata Mirandola Bichir"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Cristiane Kerches da Silva Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}