{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3708", "nome": "Semin\u00e1rios de Gest\u00e3o P\u00fablica IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprofundar o conhecimento em tem\u00e1ticas relevantes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "programa_resumido": "Principais  quest\u00f5es e literatura sobre aspectos, setores ou fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jose Carlos Vaz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}