{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3595", "nome": "Gest\u00e3o de Recursos Humanos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 analisar e discutir o sistema e os subsistemas de recursos humanos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O curso parte da discuss\u00e3o sobre os pap\u00e9is, semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre os diversos servidores p\u00fablicos no contexto de mudan\u00e7as de papel tanto do Estado quanto da m\u00e1quina capaz de operar o governo. Em seguida, discute-se a gest\u00e3o de recursos humanos como um sistema integrado. Seguem duas aulas com \u0093casos\u0094 contempor\u00e2neos sobre a gest\u00e3o de pessoas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Finalmente, s\u00e3o apresentados e discutidos temas relevantes e contempor\u00e2neos sobre gest\u00e3o de pessoas.", "programa_resumido": "Esta disciplina apresenta, analisa e discute os principais temas referentes a uma pol\u00edtica de gest\u00e3o de recursos humanos com especificidades para o setor p\u00fablico com os alunos do curso de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eduardo de Lima Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Eduardo de Lima Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}