{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3737", "nome": "Temas de Pol\u00edticas P\u00fablicas III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir os temas contempor\u00e2neos das Pol\u00edticas P\u00fablicas, oportunidade para o acompanhamento das pol\u00edticas p\u00fablicas atuais, sejam as brasileiras ou as em perspectiva internacional, bem como das an\u00e1lises mais atuais sobre os processos de cria\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas (Formula\u00e7\u00e3o, Implementa\u00e7\u00e3o, Avalia\u00e7\u00e3o)", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o de temas relevantes nos principais setores produtores de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "27/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Concentrado de 09/08 \u00e0 27/09\nPr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 222", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Jorge Alberto Silva Machado Villanueva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}