{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3531", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Economia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos b\u00e1sicos da economia, buscando mostrar suas rela\u00e7\u00f5es com as pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Introduzir aos alunos os conceitos de microeconomia e macroeconomia, essenciais para a compreens\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1via Mori Sarti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Fl\u00e1via Mori Sarti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}