{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3605", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o e Marketing no Setor P\u00fablico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os discentes com discuss\u00f5es te\u00f3ricas contempor\u00e2neas no campo da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Compreender o papel da comunica\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade. \nDiscutir os problemas que se apresentam ao gestor p\u00fablico no campo da comunica\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase nos desafios atuais relacionados \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o em meio digital e plataformas sociais.", "programa_resumido": "A disciplina trata a comunica\u00e7\u00e3o como um direito, e a partir dessa perspectiva explora os diferentes significados e usos do conceito de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Discute os instrumentos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os desafios \u00e0 pr\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica no contexto da digitaliza\u00e7\u00e3o da sociedade.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Martin Jayo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Martin Jayo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}