{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH3025", "nome": "\u00c9tica e Bio\u00e9tica em diferentes contextos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Analisar os instrumentos \u00e9tico-legais referentes \u00e0 pratica profissional em sa\u00fade e social;\n- Conhecer as teorias relativas \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 bio\u00e9tica;\n- Discutir temas da \u00e9tica e bio\u00e9tica", "programa_resumido": "- Necessidade de conhecimentos b\u00e1sicos de \u00c9tica e Bio\u00e9tica relativos \u00e0 pesquisa e pr\u00e1tica profissional nas diferentes situa\u00e7\u00f5es humanas de confronto entre a vida e a sa\u00fade, a doen\u00e7a e a finitude.\n- Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos de valor, moral, \u00e9tica e bio\u00e9tica;\n- Apresenta\u00e7\u00e3o dos conceitos de responsabilidade e autonomia em bio\u00e9tica;\n- Os Direitos Humanos e a Bio\u00e9tica;\n- Bio\u00e9tica e quest\u00f5es atuais: a vida humana em discuss\u00e3o;\n- Bio\u00e9tica e tecnologia: fronteiras \u00e9ticas em discuss\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Beatriz Aparecida Ozello Gutierrez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gerontologia": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}