{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH4515", "nome": "An\u00e1lise Multivariada II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095 Apresentar os principais fundamentos de t\u00e9cnicas de an\u00e1lise multivariada de interdepend\u00eancia.\u0095 Discutir aplica\u00e7\u00f5es em administra\u00e7\u00e3o e marketing.", "programa_resumido": "Estudo de t\u00e9cnicas estat\u00edsticas multivariadas para a an\u00e1lise de interdepend\u00eancia (an\u00e1lise da estrutura de correla\u00e7\u00e3o, segmenta\u00e7\u00e3o e mapas perceptuais).", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Sumaia Abdel Latif"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 220", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Sumaia Abdel Latif"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}