{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH4011", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos da Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o aos estudos da \u00e1rea educacional, por meio da an\u00e1lise do papel das institui\u00e7\u00f5es e disciplinas escolares brasileiras, em uma perspectiva s\u00f3cio-hist\u00f3rica, em associa\u00e7\u00e3o a discursos e pr\u00e1ticas de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o e de conviv\u00eancia com diversidades.", "programa_resumido": "Abordagem hist\u00f3rica das fun\u00e7\u00f5es sociais das institui\u00e7\u00f5es e disciplinas escolares, do processo de escolariza\u00e7\u00e3o brasileira e de forma\u00e7\u00e3o docente; democratiza\u00e7\u00e3o do ensino, pr\u00e1ticas escolares, toler\u00e2ncia e inclus\u00e3o das diversidades.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Gladys Beatriz Barreyro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}