{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH4508", "nome": "\u00c9tica em Marketing", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095 Aprofundar a compreens\u00e3o sobre o conceito da norma moral e do comportamento \u00e9tico e suas implica\u00e7\u00f5es para os neg\u00f3cios;\u0095 Apresentar as principais responsabilidades sociais da empresa em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes p\u00fablicos de interesse: consumidores, acionistas, comunidade, governos e funcion\u00e1rios;\u0095 Discutir as rela\u00e7\u00f5es entre valores sociais e individuais, interesses pessoais e restri\u00e7\u00f5es legais na tomada de decis\u00f5es em ambiente concorrencial;\u0095 Investigar os dilemas \u00e9ticos espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o de marketing;\u0095 Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica de profissionais envolvidos na gest\u00e3o de marketing nas organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "O prop\u00f3sito do curso \u00e9 oferecer ao aluno os elementos da discuss\u00e3o \u00e9tica necess\u00e1ria para a condu\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es de marketing em ambiente concorrencial. Neste sentido, o curso busca apresentar bases conceituais e correlacion\u00e1-las com casos que exemplificam o amplo espectro de quest\u00f5es \u00e9ticas e morais na condu\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e suas implica\u00e7\u00f5es para o desempenho das organiza\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "04/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Josmar Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "04/10/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["Josmar Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}