{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH4506", "nome": "Gest\u00e3o de Vendas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina abordar\u00e1 os conceitos de gerenciamento das atividades de vendas em geral e das equipes de vendas em particular.", "programa_resumido": "\u0095 Avaliar o processo de gest\u00e3o de vendas nas empresas e sua integra\u00e7\u00e3o com as atividades de marketing;\u0095 Entender as t\u00e9cnicas de gerenciamento das atividades de vendas;\u0095 Entender as a\u00e7\u00f5es de gerenciamento das equipes de vendas;\u0095 Entender os sistemas de vendas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Francisco Javier Sebastian Mendizabal Alvarez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Francisco Javier Sebastian Mendizabal Alvarez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Marketing - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}