{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH4034", "nome": "Estrutura e Funcionamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Conhecer e discutir o contexto s\u00f3cio-pol\u00edtico, legal e administrativo em que se desenvolvem as atividades escolares e a sua import\u00e2ncia no trabalho educacional.  Compreender as pol\u00edticas educacionais para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como elemento de conforma\u00e7\u00e3o da realidade escolar. Propiciar o desenvolvimento de perspectivas cr\u00edticas sobre as pol\u00edticas educacionais", "programa_resumido": "Estudo do contexto em que \u00e9 desenvolvido o ensino, em seus aspectos s\u00f3cio-pol\u00edticos, legais e administrativos, examinados enquanto fatores participantes dos processos educativos desenvolvidos na escola, cujo conhecimento se apresenta como requisito para a pr\u00e1tica docente.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:45", "professores": ["(R) Gladys Beatriz Barreyro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}