{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5544", "nome": "Ci\u00eancia da Terra", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Fornecer aos alunos conceitos fundamentais para explorar de forma abrangente a coevolu\u00e7\u00e3o da Terra e da Vida ao longo do tempo geol\u00f3gico, com \u00eanfase nos processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que interagem continuamente entre a geosfera, atmosfera, hidrosfera e bioesfera.\nApresentar a interdepend\u00eancia entre a Hist\u00f3ria evolutiva do planeta e a evolu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, fornecendo exemplos de fatos, teorias e pesquisas que relacionam o sucesso de esp\u00e9cies com as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e geoqu\u00edmicas do ambiente.", "programa_resumido": "Cosmogonia: origem e forma\u00e7\u00e3o dos planetas. Construindo o planeta Terra: minerais e rochas, estrutura interna e tect\u00f4nica de placas. Paisagens em constante mudan\u00e7a: din\u00e2mica interna e externa. Cronometrando a Terra: data\u00e7\u00e3o absoluta e relativa. Biotecnologia aplicada \u00e0 minera\u00e7\u00e3o? Est\u00e1gios iniciais da Terra. Origem da vida e o mundo bacteriano. Prel\u00fadio da fauna e flora. Alvorada do mundo moderno. Explos\u00e3o e diversifica\u00e7\u00e3o da vida no Paleozoico inferior e superior. Mesozoico e a forma\u00e7\u00e3o dos continentes modernos. Reservas de carv\u00e3o e petr\u00f3leo mundiais. Pr\u00e9-sal. Cenozoico e continentes atuais: principais eventos geol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos e paleoclim\u00e1ticos: do mundo estufa ao frigor\u00edfico. Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais X hist\u00f3ria humana atual. Aquecimento global. Extin\u00e7\u00f5es em massa.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 103", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) W\u00e2nia Duleba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}