{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5063", "nome": "Nutri\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que ao finalizar a disciplina o estudante seja capaz de:- Construir com o(a)s estudantes alguns conceitos importantes sobre nutri\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o.- Despertar no(a)s estudantes racioc\u00ednio cient\u00edfico e cr\u00edtico, favorecendo a integra\u00e7\u00e3o do conhecimento constru\u00eddo na disciplina com as demais do curso.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia da nutri\u00e7\u00e3o. Comportamento alimentar: aspectos psicol\u00f3gicos e transtornos alimentares. Composi\u00e7\u00e3o bioqu\u00edmica dos alimentos. Avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da gestante. Nutri\u00e7\u00e3o durante a gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o. H\u00e1bitos alimentares e educa\u00e7\u00e3o nutricional.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}