{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5013", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es Humanas e Sociais e Cuidado em Sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ao final da disciplina, o aluno dever\u00e1: (1) Identificar e conceituar o cuidado em sa\u00fade. (2) Analisar as rela\u00e7\u00f5es humanas e sociais em uma perspectiva de g\u00eanero (3) Discutir e problematizar as dificuldades do trabalho com a dor e o sofrimento (4) Identificar as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas  e de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade utilizadas por profissionais na rela\u00e7\u00e3o com o cliente e com os grupos.", "programa_resumido": "Possibilitar aos alunos elementos para que eles possam compreender as bases conceituais das rela\u00e7\u00f5es de cuidado em sa\u00fade e as rela\u00e7\u00f5es humanas e sociais em uma  perspectiva de g\u00eanero.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 224", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jacqueline Isaac Machado Brigag\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}