{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5556", "nome": "Cria\u00e7\u00e3o racional de abelhas e suas aplica\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender a import\u00e2ncia social, ambiental, econ\u00f4mica e biotecnol\u00f3gica das abelhas e os benef\u00edcios\nde sua cria\u00e7\u00e3o racional. Conhecer sua biologia b\u00e1sica, princ\u00edpios de cria\u00e7\u00e3o racional e as aplica\u00e7\u00f5es\necon\u00f4micas e biotecnol\u00f3gicas de seus produtos e servi\u00e7os.", "programa_resumido": "Aspectos da biologia b\u00e1sica das abelhas sociais e solit\u00e1rias, sua cria\u00e7\u00e3o racional e a explora\u00e7\u00e3o\nbiotecnol\u00f3gica de seus produtos e servi\u00e7os.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 112", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Tiago Mauricio Francoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}