{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5502", "nome": "F\u00edsico-Qu\u00edmica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno os conceitos b\u00e1sicos de termodin\u00e2mica, cin\u00e9tica qu\u00edmica e eletroqu\u00edmica e aplicar estes conceitos no estudo de processos f\u00edsico-qu\u00edmicos, visando a intera\u00e7\u00e3o de conhecimentos com as demais disciplinas do curso.", "programa_resumido": "Teoria: \nGases, 1\u00aa lei da termodin\u00e2mica, 2\u00aa lei da termodin\u00e2mica, energia livre de Gibbs e energia de Helmholtz, espontaneidade, rela\u00e7\u00f5es de Maxwell, propriedades da energia de Gibbs; subst\u00e2ncias puras; misturas simples; solu\u00e7\u00f5es, misturas e propriedades coligativas, atividades, teoria de Debye-H\u00fcckel; sistemas bin\u00e1rios; equil\u00edbrios qu\u00edmicos; eletroqu\u00edmica. \n\nPr\u00e1tica: \nDetermina\u00e7\u00e3o de propriedades termodin\u00e2micas; realiza\u00e7\u00e3o de experimentos que envolvam equil\u00edbrio entre fases; propriedades de fluidos; fen\u00f4menos interfaciais; cin\u00e9tica e propriedades de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; medidas de tens\u00e3o superficial; determina\u00e7\u00e3o de calor de rea\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 101", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Molina Mendes", "(R) K\u00e1thia Maria Honorio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Bacharelado em Biotecnologia": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}