{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5093", "nome": "Sociologia do Corpo e das Emo\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A partir de uma perspectiva sociol\u00f3gica, esta disciplina tem por objetivo abordar o corpo e as emo\u00e7\u00f5es como constru\u00e7\u00f5es sociais, culturais e hist\u00f3ricas. Busca-se possibilitar a compreens\u00e3o dos alunos de que a singularidade das emo\u00e7\u00f5es, como a dor, o sofrimento, o amor, e suas express\u00f5es, articuladas ao corpo, s\u00e3o sempre referidas \u00e0 sociedade da qual os indiv\u00edduos fazem parte. Rimos ou choramos de um modo socialmente aceito, tendo em vista a interliga\u00e7\u00e3o entre corpo, emo\u00e7\u00e3o e estrutura social. Nessa compreens\u00e3o, o corpo e  a emo\u00e7\u00e3o s\u00e3o tomados como \u00e1reas aut\u00f4nomas do conhecimento sociol\u00f3gico.", "programa_resumido": "Apoiada na ideia de que toda experi\u00eancia humana est\u00e1 inscrita num universo social e cultural de significa\u00e7\u00f5es, os quais circunscrevem as rela\u00e7\u00f5es que os indiv\u00edduos estabelecem uns com os outros e com a sociedade da qual fazem parte, revelando aquilo que \u00e9 socialmente aceito e aceit\u00e1vel, esta disciplina privilegia a compreens\u00e3o sociol\u00f3gica da articula\u00e7\u00e3o entre corpo, emo\u00e7\u00e3o e estrutura social e as diferentes express\u00f5es e saberes manifestos nas experi\u00eancias pessoais e sociais, dentre as quais, aquelas relativas \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es corporais e \u00e0s emo\u00e7\u00f5es que as acompanham.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:00", "professores": ["(R) R\u00e9gia Cristina Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 54, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}