{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5042", "nome": "Temas de Obstetr\u00edcia Social II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 refletir sobre a identidade profissional do(a) obstetriz, a partir de uma reflex\u00e3o sobre a forma\u00e7\u00e3o profissional, da regula\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o e suas formas de associa\u00e7\u00e3o. Trata-se de se refletir sobre os desafios da forma\u00e7\u00e3o em obstetr\u00edcia, tomando por base o referencial da sociologia das profiss\u00f5es.", "programa_resumido": "O que \u00e9 ser obstetriz? \nQuais as compet\u00eancias do(a) obstetriz? \nQual o campo profissional do(a) obstetriz? \nQuais o desafios para o campo profissional do(a) obstetriz dentro da \u00e1rea de enfermagem? \nS\u00e3o as quest\u00f5es que buscaremos responder a partir da reflex\u00e3o sobre a forma\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o profissional da obstetr\u00edcia.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 221", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edemilson Antunes de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}