{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5045", "nome": "Pesquisa Qualitativa em Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que ao finalizar a disciplina o estudante seja capaz de: compreender a rela\u00e7\u00e3o entre objeto de estudo e teoria; compreender e saber aplicar os m\u00e9todos de pesquisa qualitativa em sa\u00fade, levando em conta a formula\u00e7\u00e3o do problema de pesquisa; compreender e saber quando aplicar as t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o; compreender a especificidade do conhecimento produzido na pesquisa qualitativa em sa\u00fade.", "programa_resumido": "Antropologia, Sociologia e sa\u00fade; A no\u00e7\u00e3o de cultura, de sociedade e o campo da sa\u00fade; Conhecimento Cient\u00edfico e objetividade; A rela\u00e7\u00e3o entre o objeto de estudo e a teoria; M\u00e9todos da pesquisa qualitativa em sa\u00fade, Pesquisa Social em Sa\u00fade, M\u00e9todo etnogr\u00e1fico em sa\u00fade; Hist\u00f3ria de vida e biografia; T\u00e9cnicas de Pesquisa: observa\u00e7\u00e3o participante, entrevista, grupo focal.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 219", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) R\u00e9gia Cristina Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Polt\u00edcas P\u00fablicas - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 54, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}