{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5048", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Discutir a import\u00e2ncia dos conceitos e processos em administra\u00e7\u00e3o relacionando-os com a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com o processo sa\u00fade \u0096 doen\u00e7a e com a gest\u00e3o de modelos de aten\u00e7\u00e3o em obstetr\u00edcia;\n\n-Discutir gest\u00e3o de recursos nas organiza\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;\n\n- Favorecer momentos reflexivos sobre a gest\u00e3o de processos nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;\n\n- Discutir gest\u00e3o de pessoas correlacionando-o aos modelos de planejamento e a gest\u00e3o de modelos de aten\u00e7\u00e3o em obstetr\u00edcia.\n\n- Discutir gerenciamento de riscos na Era pand\u00eamica e p\u00f3s pand\u00eamica nos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar, com foco em unidades de sa\u00fade da mulher.", "programa_resumido": "Gest\u00e3o de recursos, processos e pessoas (incluindo gest\u00e3o da diversidade humana); gest\u00e3o de risco; gest\u00e3o ambiental correlacionado ao descarte hospitalar. Como forma de estimular o graduando a articular \u00e0 teoria aos cen\u00e1rios das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o em sa\u00fade, esta disciplina prev\u00ea visitas t\u00e9cnicas a servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, bem como, servi\u00e7os de interesse a tem\u00e1tica da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 1\u00b0 Andar - Sala 153", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eunice Almeida da Silva"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["(R) Eunice Almeida da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}