{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH5008", "nome": "\u00c9tica e Legisla\u00e7\u00e3o Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer os aspectos legais e \u00e9ticos inerentes ao exerc\u00edcio da Obstetr\u00edcia e da Enfermagem.", "programa_resumido": "Aspectos legais inerentes ao exerc\u00edcio da Obstetr\u00edcia e da Enfermagem. Fortalecimento de conceitos \u00e9ticos e legais, bem como os de cidadania e direitos humanos. C\u00f3digos atuais de prote\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio da sa\u00fade.  C\u00f3digo internacional e nacional de \u00e9tica para os profissionais da Obstetr\u00edcia e Enfermagem. Aspectos da bio\u00e9tica relacionados \u00e0 pesquisa e \u00e0 pr\u00e1tica profissional nas diferentes situa\u00e7\u00f5es humanas de confronto entre a vida e a sa\u00fade, a doen\u00e7a e a morte.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 231", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Edemilson Antunes de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}