{"unidade": "Escola de Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "departamento": "Artes, Ci\u00eancias e Humanidades", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ACH8632", "nome": "Fundamenta\u00e7\u00e3o do Processo de Cuidar I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina deve instrumentalizar o aluno para:\n\u0095\tDiscutir o conceito de cuidar e os instrumentos necess\u00e1rios para a pr\u00e1tica do cuidar.\n\u0095\tDescrever as considera\u00e7\u00f5es \u00e9ticas gerais para o cuidar.\n\u0095\tDiscutir os prop\u00f3sitos do levantamento de dados para a pr\u00e1tica do cuidar.\n\u0095\tApontar as considera\u00e7\u00f5es gerais na abordagem do cliente durante entrevista.\n\u0095\tRelacionar as t\u00e9cnicas e instrumentos necess\u00e1rios para o exame f\u00edsico e sua organiza\u00e7\u00e3o.\n\u0095\tDescrever o exame f\u00edsico geral: apar\u00eancia geral e comportamento, tipo morfol\u00f3gico, dados antropom\u00e9tricos, postura e express\u00e3o facial.\n\u0095\tExecutar o exame f\u00edsico considerando as seguintes estruturas: pele, cabe\u00e7a e pesco\u00e7o; aparelho circulat\u00f3rio; aparelho respirat\u00f3rio; aparelho urin\u00e1rio feminino; genital feminino, aparelho locomotor e neurol\u00f3gico.\n\u0095\tDiscutir os fatores a serem considerados no registro dos resultados do exame f\u00edsico.", "programa_resumido": "Bases para o processo de cuidar. Levantamento de dados e abordagem do cliente. A entrevista. O exame f\u00edsico geral e por seguimentos. Registro de dados.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9dio I1 - 2\u00b0 Andar - Sala 223", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maristela Belletti Mutt Urasaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}