{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Astronomia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGA0299", "nome": "Astrof\u00edsica Gal\u00e1ctica e Extragal\u00e1ctica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo dos componentes da Gal\u00e1xia; processos f\u00edsicos e distribui\u00e7\u00e3o espacial. Estudo da evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e din\u00e2mica da Gal\u00e1xia. Introdu\u00e7\u00e3o ao estudo de gal\u00e1xias, visando o conhecimento de sua estrutura, forma\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o, evolu\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o no Universo.", "programa_resumido": "Perspectiva hist\u00f3rica, A Gal\u00e1xia: propriedades, componentes, forma\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o, Propriedades gerais das gal\u00e1xias, Gal\u00e1xias Espirais e Lenticulares, Gal\u00e1xias El\u00edpticas, O Grupo Local de Gal\u00e1xias, Grupos e Aglomerados, Gal\u00e1xias de N\u00facleo Ativo.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paula Rodrigues Teixeira Coelho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paula Rodrigues Teixeira Coelho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Astronomia": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Bacharelado em Meteorologia": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}