{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Geof\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGG0116", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Geof\u00edsica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar uma vis\u00e3o, para alunos com conhecimentos elementares de F\u00edsica e Geologia, da Geof\u00edsica Aplicada em prospec\u00e7\u00e3o mineral, petr\u00f3leo, \u00e1gua subterr\u00e2nea, meio ambiente, geotecnia e demais aplica\u00e7\u00f5es na escala de investiga\u00e7\u00e3o rasa. Utiliza\u00e7\u00e3o de uma abordagem conceitual dos assuntos tratados, estimulando leitura de artigos e reda\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios.", "programa_resumido": "T\u00f3picos te\u00f3ricos, experimentais e de interpreta\u00e7\u00e3o de dados nos principais m\u00e9todos de prospec\u00e7\u00e3o geof\u00edsica. Pr\u00e1ticas de campo e de laborat\u00f3rio simulando problemas explorat\u00f3rios e de caracteriza\u00e7\u00e3o de terrenos.", "turmas": [{"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Carlos Alberto Mendon\u00e7a", "(R) Jorge Luis Porsani", "(R) Liliana Alcazar Diogo", "Andr\u00e9a Teixeira Ustra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024225", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024224", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Carlos Alberto Mendon\u00e7a", "(R) Jorge Luis Porsani", "(R) Liliana Alcazar Diogo", "Andr\u00e9a Teixeira Ustra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}