{"unidade": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas", "departamento": "Geof\u00edsica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AGG0415", "nome": "An\u00e1lise de Dados Sismol\u00f3gicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Preparar os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo para estarem atuando no contexto privado e/ou de pesquisa associados a atividades de opera\u00e7\u00e3o de redes sismogr\u00e1ficas e monitoramento sismol\u00f3gico. Com o avan\u00e7o da explora\u00e7\u00e3o mineral, e o aumento da popula\u00e7\u00e3o mundial cada vez mais \u00e9 demandado do geof\u00edsico a capacidade de implantar e operar redes sismogr\u00e1ficas para a execu\u00e7\u00e3o de monitoramento sismogr\u00e1fico.", "programa_resumido": "O programa resumido da disciplina envolve: \ni. Tipos, formatos e representa\u00e7\u00e3o de dados Sismol\u00f3gicos,\nii. Instrumentos, \niii. O cat\u00e1logo s\u00edsmico e m\u00e9todos de an\u00e1lise de cat\u00e1logos, \niv. Detec\u00e7\u00e3o, nuclea\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de terremotos; \nv. Magnitude e intensidades, c\u00e1lculo e an\u00e1lise dos resultados obtidos.", "turmas": [{"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Marcelo Belentani de Bianchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024225", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024224", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Marcelo Belentani de Bianchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}