{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0310", "nome": "Hist\u00f3ria da Arte II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O Curso visa oferecer aos alunos o conhecimento das principais transforma\u00e7\u00f5es ocorridas nas artes pl\u00e1sticas na Europa e no continente americano, no per\u00edodo do Impressionismo at\u00e9 hoje, destacando a contribui\u00e7\u00e3o de artistas, te\u00f3ricos e cr\u00edticos, em di\u00e1logo com o desenvolvimento hist\u00f3rico da arquitetura. Propicia-se complementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o dos alunos integrando e complementando os conte\u00fados apresentados pelas outras disciplinas obrigat\u00f3rias ministradas pelo departamento na mesma sequ\u00eancia.", "programa_resumido": "O curso abordar\u00e1 o per\u00edodo do Impressionismo aos dias de hoje nas artes pl\u00e1sticas na Europa e no continente americano destacando a contribui\u00e7\u00e3o de artistas e tratadistas, de modo a sublinhar transforma\u00e7\u00f5es das artes figurativas no contexto da cultura do tempo e suas rela\u00e7\u00f5es com o desenvolvimento hist\u00f3rico da arquitetura.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 97, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}