{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0238", "nome": "Hist\u00f3ria da Urbaniza\u00e7\u00e3o e do Urbanismo II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivos a identifica\u00e7\u00e3o dos processos de urbaniza\u00e7\u00e3o e do urbanismo do final do s\u00e9culo XVIII at\u00e9 a segunda guerra mundial, a problematiza\u00e7\u00e3o dos marcos te\u00f3ricos e historiogr\u00e1ficos, a constru\u00e7\u00e3o de um balan\u00e7o cr\u00edtico do campo disciplinar.", "programa_resumido": "Estudar os processos de urbaniza\u00e7\u00e3o e de urbanismo a partir das revolu\u00e7\u00f5es do s\u00e9culo XVIII at\u00e9 a Segunda Guerra no contexto global. Problematizar o surgimento de discursos cr\u00edticos \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o da cidade industrial, as propostas ut\u00f3picas do s\u00e9culo XIX, as vertentes t\u00e9cnicas do higienismo e do sanitarismo no final do s\u00e9culo XIX. Discutir a quest\u00e3o da habita\u00e7\u00e3o social na era industrial. Apresentar o urbanismo como disciplina, seus te\u00f3ricos e textos fundadores. Analisar a forma\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento das quest\u00f5es do urbanismo. Debater as pr\u00e1ticas e os discursos do Movimento Moderno. Apresentar os processos de suburbaniza\u00e7\u00e3o e espraiamento urbano. Estudar o surgimento do planejamento regional.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Scaglione Veiga de Castro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Beatriz Piccolotto Siqueira Bueno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1via Brito do Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}