{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0125", "nome": "Arquitetos: Projeto e Cr\u00edticas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar a trajet\u00f3ria de arquitetos, com \u00eanfase em seus projetos, visando \nidentificar seus processos criativos. A partir da an\u00e1lise dos projetos, eles estabelecer \nsuas rela\u00e7\u00f5es com o contexto nos quais se inserem e com as v\u00e1rias \u00e1reas do \nconhecimento identificadas na sua elabora\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "O recorte historiogr\u00e1fico das biografias tem \ncontribu\u00eddo de maneira especial \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria das artes em geral. A an\u00e1lise das trajet\u00f3rias dos arquitetos nos permite tratar da arquitetura a partir de quest\u00f5es particulares, relacionando-as ao contexto mais amplo do campo disciplinar e \u00e0s outras \u00e1reas do conhecimento relacionadas \u00e0 arquitetura. Essa an\u00e1lise visa fornecer elementos para a interpreta\u00e7\u00e3o dos projetos e obras como um processo criativo e n\u00e3o como atos isolados, enriquecendo a compreens\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o dos arquitetos \u00e0 cultura arquitet\u00f4nica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Monica Junqueira de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}