{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH0133", "nome": "Arquitetura e Cidade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ESTIMULAR A REFLEX\u00c3O CR\u00cdTICA SOBRE A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE ARQUITETURA E CIDADE. A PARTIR DE TEXTOS E DE AN\u00c1LISE DE PROJETOS, INCENTIVAR LEITURAS QUE PROCUREM IDENTIFICAR COMO AS SITUA\u00c7\u00d5ES URBANAS E AS IDEIAS DE CIDADE COMP\u00d5EM AS DIMENS\u00d5ES CONCEITUAIS, REPRESENTATIVAS E F\u00cdSICAS DA ARQUITETURA.", "programa_resumido": "A rela\u00e7\u00e3o entre arquitetura e cidade analisada sob suas dimens\u00f5es conceituais, simb\u00f3licas e construtivas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Ivo Renato Giroto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}