{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH2502", "nome": "Fundamentos Sociais do Design", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os estudantes nas rela\u00e7\u00f5es entre a hist\u00f3ria social e econ\u00f4mica e o design. Apresentar subs\u00eddios para o entendimento da din\u00e2mica das transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas do capitalismo na era moderna e na contemporaneidade e como influencia a produ\u00e7\u00e3o material e as condi\u00e7\u00f5es sociais do design.", "programa_resumido": "Defini\u00e7\u00f5es de design e de seu papel social. Transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas, do s\u00e9culo XVIII \u00e0 atualidade. Estrutura de classes, Estado e rela\u00e7\u00f5es sociais. Organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e de suas rela\u00e7\u00f5es com a produ\u00e7\u00e3o da cultura material. Conceitos b\u00e1sicos para o estudo da inser\u00e7\u00e3o social do design. A mercantiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, da natureza e do trabalho, da riqueza e do ritmo de vida. Mercadoria, cultura de massas e consumo. Design, cidadania e consumo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "20:30", "professores": ["Felipe Kaizer Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 7, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}