{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Hist da Arq e Est\u00e9tica do Projeto", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUH2805", "nome": "Estudos Dirigidos em Hist\u00f3ria, Cr\u00edtica e Projeto de Design", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Problematizar a pesquisa em hist\u00f3ria do design em suas m\u00faltiplas vertentes e interfaces com a arquitetura e com a cidade, operando percursos intelectuais que problematizem a atividade projetual a partir de  reflex\u00e3o te\u00f3rica sistem\u00e1tica e permanente.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o sobre produ\u00e7\u00e3o do conhecimento em design; constitui\u00e7\u00e3o do campo de problemas do design na contemporaneidade colocados em perspectiva hist\u00f3rica; elabora\u00e7\u00e3o de problem\u00e1ticas hist\u00f3ricas; defini\u00e7\u00e3o de aportes bibliogr\u00e1ficos e referenciais te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos; apontamentos sobre os desafios da hist\u00f3ria no campo de conhecimento do design, da arquitetura e da cidade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Eduardo Augusto Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 14, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Felipe Kaizer Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 14, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Nilce Cristina Aravecchia Botas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 14, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}