{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0344", "nome": "Linguagens Visuais Gr\u00e1ficas e Ambientais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a capacidade do estudante de analisar e operar as linguagens\ngr\u00e1ficas e ambientais relacionadas ao edif\u00edcio e \u00e0 cidade, com vistas a ampliar\nsuas possibilidades de express\u00e3o visual.", "programa_resumido": "Realizar exerc\u00edcios relacionados ao edif\u00edcio e \u00e0 cidade, envolvendo as pr\u00e1ticas do\ndesenho, da pintura, da gravura, da fotografia, das artes pl\u00e1sticas e das m\u00eddias\neletr\u00f4nicas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Feres Louren\u00e7o Khoury"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 170, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Teresa Kerr Saraiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Takashi Hukusima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Takashi Hukusima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}