{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0189", "nome": "Ateli\u00ea Livre", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Exercitar o aluno para uma postura de projeto que permita efetivamente corresponder ao compromisso da arquitetura (no sentido de \u0093arquitetura e urbanismo\u0094 como ensinou Artigas) como compet\u00eancia socialmente \u00fatil voltada \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o concreta de seu objeto, o espa\u00e7o de uso f\u00edsico do Homem.", "programa_resumido": "A proposta desta disciplina \u00e9 de possibilitar o aluno a percorrer pratica e criticamente, ainda que dentro dos limites de um trabalho acad\u00eamico, todo o processo de transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima problematizada, desde sua identifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Helena Aparecida Ayoub Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Felipe de Souza Noto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}