{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0345", "nome": "Linguagem do Desenho", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver pesquisa em torno da linguagem do desenho,  de sua sintaxe, de sua pr\u00e1tica e da experimenta\u00e7\u00e3o em torno da linguagem visual.A investiga\u00e7\u00e3o, a experimenta\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o do olhar, constituem  neste universo espec\u00edfico da linguagem visual, o desenho de observa\u00e7\u00e3o, uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a ado\u00e7\u00e3o das qualidades inventivas, sens\u00edveis e po\u00e9ticas do desenho no projeto. Prop\u00f5e-se deste modo, que o aluno desenvolva e manifeste expressivamente nesta linguagem sua identidade.", "programa_resumido": "O desenho de observa\u00e7\u00e3o e atividades correlatas, objetiva o aprendizado, o desenvolvimento da sintaxe, da pr\u00e1tica e da experimenta\u00e7\u00e3o da linguagem visual.A investiga\u00e7\u00e3o, a experimenta\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o do olhar, constituem  neste universo espec\u00edfico da linguagem visual, condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a ado\u00e7\u00e3o das qualidades inventivas, sens\u00edveis e po\u00e9ticas do desenho no projeto de moda. Prop\u00f5e-se deste modo, que o aluno desenvolva e manifeste expressivamente nesta linguagem sua identidade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Feres Louren\u00e7o Khoury"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}