{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0571", "nome": "Os Saberes sobre a Cidade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina pretende estabelecer um campo de estudo das inter-rela\u00e7\u00f5es entre os diversos saberes disciplinares sobre a cidade, tais como a hist\u00f3ria, a economia, a geografia, a sociologia e o urbanismo, e suas influ\u00eancias sobre a concep\u00e7\u00e3o de projetos urban\u00edsticos, com o objetivo de capacitar os alunos para a formula\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, a compreens\u00e3o cr\u00edtica e a interven\u00e7\u00e3o sobre o processo urbano, exercitada a partir da elabora\u00e7\u00e3o de uma proposta para um bairro da cidade de S\u00e3o Paulo.", "programa_resumido": "Atrav\u00e9s do estudo da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre a cidade de S\u00e3o Paulo nos diferentes campos das ci\u00eancias humanas, ser\u00e1 desenvolvida uma an\u00e1lise da instrumentaliza\u00e7\u00e3o de cada disciplina para lidar com a cidade ao longo do tempo, desde d\u00e9cada de 50 at\u00e9 o per\u00edodo atual, buscando-se observar as correla\u00e7\u00f5es interdisciplinares e o sentido de suas transforma\u00e7\u00f5es e fornecendo subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o de propostas urban\u00edsticas. O debate sobre a produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo ser\u00e1 feito n\u00e3o apenas com base nas obras escritas dos autores estudados, mas tamb\u00e9m por meio da an\u00e1lise dos projetos e propostas de interven\u00e7\u00e3o sobre a cidade no per\u00edodo e do pr\u00f3prio exerc\u00edcio de projeto a ser desenvolvido pelos alunos", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Castilho Barone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}