{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP0191", "nome": "Arquitetura: Territ\u00f3rio Tempo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo geral o desenvolvimento de projetos que a partir da reflex\u00e3o te\u00f3rica alinhada com o debate contempor\u00e2neo permitam atuar no presente tendo em vista outros tempos relativos. Objetiva especificamente o desenvolvimento de projetos que permitam que se reconhe\u00e7a a passagem do tempo atrav\u00e9s das evid\u00eancias arquitet\u00f4nicas e os modos propostos de sua ocupa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Territ\u00f3rio Tempo considera a materialidade existente como refer\u00eancia inicial de projeto. Prop\u00f5e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos que mais que gestos inaugurais tendo em vista apenas o presente constituam-se como uma colagens de diferentes tempos materiais, resultando in\u00e9dito a variedade de tempos relativos em conv\u00edvio.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "*** Disciplina ser\u00e1 oferecida presencialmente na FAU MARANH\u00c3O (2\u00ba semestre de 2024) ***", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marta Vieira Bogea"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "*** Disciplina ser\u00e1 oferecida presencialmente na FAU MARANH\u00c3O (2\u00ba semestre de 2024) ***", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Monica Junqueira de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}