{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP2424", "nome": "Estrat\u00e9gias Anal\u00f3gicas de Projeto", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Exercitar o desenvolvimento do projeto em situa\u00e7\u00f5es que demandem o uso simult\u00e2neo de estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas advindas dos universos do design visual e de produto.", "programa_resumido": "- O desenho de observa\u00e7\u00e3o como ferramenta anal\u00edtica e de organiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas perceptiva e associativa.\n- A constru\u00e7\u00e3o de modelos de estudo como territ\u00f3rio prop\u00edcio ao enfrentamento da tens\u00e3o e da transi\u00e7\u00e3o entre aspectos da abordagem bi e tridimensional de um determinado tema/problema.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Myrna de Arruda Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}