{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP2021", "nome": "MOP: Design da Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Estimular o desenvolvimento de projetos de design que atendam ao objetivo de facilitar a percep\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es complexas com a perspectiva de uma a\u00e7\u00e3o (uso). Desenvolver a habilidade para a organiza\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de dados para transmiss\u00e3o eficiente de conte\u00fados, com \u00eanfase nos aspectos formais.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao campo do design da informa\u00e7\u00e3o, sua hist\u00f3ria, seus princ\u00edpios te\u00f3ricos e suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Desenvolvimento de projetos no campo do design da informa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "07/08/2024", "fim": "02/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Patricia Amorim Costa Silva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["Patricia Amorim Costa Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}