{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Projetos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUP2007", "nome": "MOP: Laborat\u00f3rio do Futuro", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1.  Complementar o universo de experi\u00eancias pedag\u00f3gicas a que os alunos do Curso de Design da FAU estar\u00e3o expostos, por meio do desenvolvimento de projetos com \u00eanfase em inova\u00e7\u00e3o e em tecnologias digitais.\n2.  Propiciar aos alunos oportunidade para que deem asas \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o, em exerc\u00edcio projetual de inova\u00e7\u00e3o, prospec\u00e7\u00e3o e inventividade.\n3.  Estimular os alunos a perceberem a associa\u00e7\u00e3o entre avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e novas necessidades e arranjos na sociedade, tamb\u00e9m em transforma\u00e7\u00e3o.\n4. Facultar aos alunos experi\u00eancias que os ajudem a compreender a esfera de interven\u00e7\u00e3o da atividade do design em seu sentido mais profundo, como n\u00e3o estando apenas vinculada \u00e1 especifica\u00e7\u00e3o de aspectos meramente formais e superficiais dos projetos, mas, tamb\u00e9m \u2013 e, talvez, sobretudo \u2013, como abrangendo a pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o do conceito que d\u00e1 origem aos mesmos.\n5.  Familiarizar os alunos com o potencial de aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias digitais, procurando minimizar qualquer forma de intimida\u00e7\u00e3o que possam, eventualmente, sentir com rela\u00e7\u00e3o a projetar interfaces de design que fa\u00e7am uso de tais tecnologias.", "programa_resumido": "Concep\u00e7\u00e3o de interfaces visuais e/ou tecnol\u00f3gicas com acentuado car\u00e1ter inovador e experimental, aplicando tecnologias em desenvolvimento para situa\u00e7\u00f5es de uso em contextos sociol\u00f3gicos tamb\u00e9m em transforma\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "04/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Lu\u00eds Cl\u00e1udio Portugal do Nascimento"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Lu\u00eds Cl\u00e1udio Portugal do Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}