{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0213", "nome": "O Projeto da Ilumina\u00e7\u00e3o no Exerc\u00edcio da Arquitetura", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "POSSIBILITAR AO ALUNO A OPORTUNIDADE DE CONTATO MAIS DIRETO COM A PR\u00c1TICA DO PROJETO DE ILUMINA\u00c7\u00c3O.OBJETIVOS SECUND\u00c1RIOS1) DESENVOLVER A PERCEP\u00c7\u00c3O DA LUZ NOS AMBIENTES CONSTRU\u00cdDOS; 2) TRABALHAR COM AS BASES CONCEITUAIS QUE DEVEM ORIENTAR OS PROJETOS DE ILUMINA\u00c7\u00c3O, DE ACORDO COM TEND\u00caNCIAS E RECOMENDA\u00c7\u00d5ES CONTEMPOR\u00c2NEAS, AS QUAIS ENFATIZAM A ILUMINA\u00c7\u00c3O ASSOCIADA AO USO RACIONAL DE ENERGIA E \u00c0 PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE; 3) POSSIBILITAR A REALIZA\u00c7\u00c3O DE EXERC\u00cdCIOS DE PROJETO DE ILUMINA\u00c7\u00c3O QUE SE APROXIMEM TANTO QUANTO POSS\u00cdVEL DE UMA SITUA\u00c7\u00c3O REAL, TANTO NA APROPRIA\u00c7\u00c3O DA LUZ DO DIA, COMO NA CONCEP\u00c7\u00c3O DOS SISTEMAS DE ILUMINA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA. 4) PROMOVER O ESP\u00cdRITO CR\u00cdTICO, ATRAV\u00c9S DA OBSERVA\u00c7\u00c3O DE CASOS REAIS E DA LEITURA DE TEXTOS DE REFER\u00caNCIA.", "programa_resumido": "PERCEP\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O E MEDI\u00c7\u00c3O DA ILUMINA\u00c7\u00c3O DE AMBIENTES EXISTENTES: RECURSOS GR\u00c1FICOS E FOTOGR\u00c1FICOS. LUZ E COR: CONCEITOS ENVOLVIDOS. MODELAGEM F\u00cdSICA E COMPUTACIONAL PARA ESTUDOS DE ILUMINA\u00c7\u00c3O. ILUMINA\u00c7\u00c3O NATURAL E ILUMINA\u00c7\u00c3O ARTIFICIAL: PR\u00c1TICA DE PROJETO. ESTA DISCIPLINA N\u00c3O \u00c9 RECOMEND\u00c1VEL PARA ALUNOS QUE N\u00c3O TIVERAM CONTATO PRELIMINAR COM QUEST\u00d5ES B\u00c1SICAS SOBRE ILUMINA\u00c7\u00c3O NATURAL E ARTIFICIAL.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Paulo Sergio Scarazzato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 19, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 14, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}