{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0231", "nome": "Conforto Ambiental no Processo de Projeto", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar um panorama sobre o conforto ambiental e efici\u00eancia energ\u00e9tica\nno processo de projeto enfatizando a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o em todas as\netapas;\nFornecer subs\u00eddios b\u00e1sicos (te\u00f3ricos, t\u00e9cnicos e pr\u00e1ticos) para que o aluno\nfa\u00e7a uma an\u00e1lise clim\u00e1tica e bioclim\u00e1tica;\nApresentar ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o do clima ou de estrat\u00e9gias bioclim\u00e1ticas\nque embasem as decis\u00f5es projetuais em todas as etapas do processo de\nprojeto;\nFomentar uma reflex\u00e3o acerca da import\u00e2ncia da inclus\u00e3o do conforto\nambiental no processo de projeto no enfrentamento de problem\u00e1ticas\ncontempor\u00e2neas;\n\u2022 Enfatizar a import\u00e2ncia do conforto ambiental na fase de avalia\u00e7\u00e3o e a\nnecessidade de avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-ocupa\u00e7\u00e3o na retroalimenta\u00e7\u00e3o do projeto;\n\u2022 Estabelecer a vis\u00e3o cr\u00edtica do aluno a respeito da garantia de espa\u00e7os\nconstru\u00eddos de menor impacto ambiental, maior efici\u00eancia energ\u00e9tica e n\u00edveis\nde conforto aos usu\u00e1rios a partir da adequa\u00e7\u00e3o da arquitetura ao clima.", "programa_resumido": "Conforto ambiental no processo de projeto. An\u00e1lise clim\u00e1tica e bioclim\u00e1tica.\nEstrat\u00e9gias projetuais que priorizem \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os constru\u00eddos ao\nclima, ao usu\u00e1rio, \u00e0 atividade desenvolvida e \u00e0s problem\u00e1ticas contempor\u00e2neas.\nFerramentas, m\u00e9todos, an\u00e1lises e representa\u00e7\u00f5es das condicionantes ambientais e\nestrat\u00e9gias projetuais.\n\nConforto ambiental e processo de projeto;\nAn\u00e1lise clim\u00e1tica;\nDefini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias bioclim\u00e1ticas projetuais em fun\u00e7\u00e3o do clima, do\nusu\u00e1rio e da atividade;\nEnsaios com modelos f\u00edsicos;\nM\u00e9todos e pr\u00e1ticas de ensino colaborativos, integrados e participativos;\nT\u00e9cnicas de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de aspectos relacionados ao conforto\nambiental;\nFerramentas de an\u00e1lise, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o aplicadas no processo de\nprojeto para investiga\u00e7\u00f5es acerca das condicionantes ambientais (modelos\nanal\u00edticos, experimentais e num\u00e9ricos).", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alessandra Rodrigues Prata Shimomura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 8, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Michele Marta Rossi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 8, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}