{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0512", "nome": "Desenho Arquitet\u00f4nico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Caracterizar a utiliza\u00e7\u00e3o do desenho como um conjunto de elementos aptos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o do objeto possibilitando que do plano da id\u00e9ia se passe para a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do plano da realidade f\u00edsica.- Introduzir o aluno nos m\u00e9todos de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica convencional. Utiliza\u00e7\u00e3o de normas e t\u00e9cnicas convencionais de representa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Exercita e desenvolve o conhecimento sobre as formas de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do desenho t\u00e9cnico da arquitetura. Introduz e explora os meios de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da arquitetura nas diferentes escalas, especificidades e finalidades.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que, uma vez que a turma esteja lotada, esta n\u00e3o ser\u00e1 mais preenchida. Por favor, inscreva-se em uma turma com vaga dispon\u00edvel, ou aguarde a retifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que, uma vez que a turma esteja lotada, esta n\u00e3o ser\u00e1 mais preenchida. Por favor, inscreva-se em uma turma com vaga dispon\u00edvel, ou aguarde a retifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que, uma vez que a turma esteja lotada, esta n\u00e3o ser\u00e1 mais preenchida. Por favor, inscreva-se em uma turma com vaga dispon\u00edvel, ou aguarde a retifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que, uma vez que a turma esteja lotada, esta n\u00e3o ser\u00e1 mais preenchida. Por favor, inscreva-se em uma turma com vaga dispon\u00edvel, ou aguarde a retifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que, uma vez que a turma esteja lotada, esta n\u00e3o ser\u00e1 mais preenchida. Por favor, inscreva-se em uma turma com vaga dispon\u00edvel, ou aguarde a retifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}