{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0188", "nome": "Constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio 4", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar a compreens\u00e3o tanto do ponto de vista dos especialistas como dos usu\u00e1rios e a aplica\u00e7\u00e3o das tecnologias construtivas tradicionais e de vanguarda na produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, garantindo o desempenho t\u00e9cnico adequado dos seus componentes e elementos.", "programa_resumido": "Estudo das pr\u00e1ticas executivas da produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio e sua intera\u00e7\u00e3o com os projetos arquitet\u00f4nicos e complementares abordando os seguintes subsistemas: v\u00e3os (tipologia de esquadrias internas e externas), revestimentos (internos e externos), pavimenta\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o passiva contra o inc\u00eandio.  Para tanto s\u00e3o transmitidos conhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos vinculados ao uso, desempenho e detalhamento das tecnologias construtivas tradicionais e de vanguarda, ligados aos componentes e aos elementos dos edif\u00edcios, associando suas respectivas fun\u00e7\u00f5es a uma estreita rela\u00e7\u00e3o com a busca da melhoria da qualidade.  A disciplina adota procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o de p\u00f3s-ocupa\u00e7\u00e3o (APO) para a verifica\u00e7\u00e3o de desempenho de edifica\u00e7\u00f5es no decorrer do uso.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 133, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}