{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0192", "nome": "Infra-estrutura Urbana e Meio Ambiente", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno para a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre o ambiente urbano e as redes de infra-estrutura, fornecendo elementos de an\u00e1lise e decis\u00e3o suficientes para propor e desenvolver alternativas integradas de sistemas urbanos. A an\u00e1lise de Evidenciar as rela\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas entre as redes de infraestrutura, acima do enfoque setorial estrito que, como regra, caracteriza a literatura especializada em infra-estrutura.", "programa_resumido": "Estudo de tecnologia b\u00e1sica dos principais sistemas de infraestrutura urbana, enfatizando os aspectos que t\u00eam maior influ\u00eancia sobre o desenho urbano e o planejamento das cidades, bem como as intera\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre estes e o meio ambiente. Analisa-se o desempenho tecnol\u00f3gico e funcional dos sistemas de infraestrutura de saneamento, drenagem e sistema vi\u00e1rio em diferentes situa\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o urbana, bem como as intera\u00e7\u00f5es entre projeto urbano e solu\u00e7\u00f5es setoriais de infraestrutura. Aten\u00e7\u00e3o \u00e9 dada ao emprego de medidas n\u00e3o estruturais de controle sobre uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo e normas para projeto de edifica\u00e7\u00e3o voltadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais e a redu\u00e7\u00e3o de impactos ambientais. Os elementos tecnol\u00f3gicos estudados devem ser suficientes para fundamentar uma atitude proativa do arquiteto / urbanista na proposi\u00e7\u00e3o de alternativas integradas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que ap\u00f3s as consolida\u00e7\u00f5es, as vagas ser\u00e3o distribu\u00eddas aleatoriamente entre as turmas dispon\u00edveis.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 145, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que ap\u00f3s as consolida\u00e7\u00f5es, as vagas ser\u00e3o distribu\u00eddas aleatoriamente entre as turmas dispon\u00edveis.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}