{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT0184", "nome": "Constru\u00e7\u00e3o do Edif\u00edcio 2", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina busca construir junto ao estudante crit\u00e9rios para a escolha de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas adequadas e possibilitar a viv\u00eancia de processos de projeto, planejamento e constru\u00e7\u00e3o utilizando materiais na sua escala natural estimulando a vis\u00e3o cr\u00edtica do pr\u00f3prio trabalho.Al\u00e9m disso, visa mostrar materiais cuja fabrica\u00e7\u00e3o utiliza maior quantidade de energia e exige maior controle tecnol\u00f3gico e, por meio das visitas t\u00e9cnicas, incentivar a reflex\u00e3o sobre aspectos diversos da cadeia produtiva;", "programa_resumido": "Estudo de solu\u00e7\u00f5es construtivas abrangendo as t\u00e9cnicas convencionais, os processos de racionaliza\u00e7\u00e3o e introduz os conceitos b\u00e1sicos das t\u00e9cnicas construtivas compostas por componentes pr\u00e9-fabricados e da constru\u00e7\u00e3o industrializada.Estende-se ainda ao estudo sist\u00eamico das primeiras etapas da constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es de pequeno porte, a saber: servi\u00e7os preliminares e canteiro de obras. Seq\u00fcencialmente \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o das etapas da obra, \u00e9 feita uma rela\u00e7\u00e3o entre os custos admitidos e os conseq\u00fcentes resultados na organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.Apresenta os materiais com maior uso de energia na sua obten\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicas construtivas mais comuns para estes materiais e seu controle tecnol\u00f3gico como par\u00e2metro de qualidade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sr. aluno, a matr\u00edcula somente ser\u00e1 efetivada ap\u00f3s as intera\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas, lembramos que ap\u00f3s as consolida\u00e7\u00f5es, as vagas ser\u00e3o distribu\u00eddas aleatoriamente entre as turmas dispon\u00edveis.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 168, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}