{"unidade": "Faculdade de Arquitetura e Urbanismo", "departamento": "Tecnologia da Arquitetura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "AUT2514", "nome": "Legisla\u00e7\u00e3o, Normas e \u00c9tica Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Transmitir ao aluno conhecimentos essenciais sobre as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, \u00e9tica profissional e legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que influencia na pr\u00e1tica profissional no contexto da sociedade atual.", "programa_resumido": "Discute as rela\u00e7\u00f5es entre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, sua regulamenta\u00e7\u00e3o, a \u00e9tica e o atendimento a leis e normas em situa\u00e7\u00f5es de projeto. Analisa os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o legal do design, assim como condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em design.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cyntia Santos Malaguti de Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}