{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0276", "nome": "Cl\u00ednica de Anomalias Craniofaciais - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Esta disciplina ser\u00e1 oferecida no Hospital de Reabilita\u00e7\u00e3o de Anomalias Craniofaciais da USP em parceria com a equipe interdisciplinar do HRAC-USP, Campus Bauru.  \nAo cursar esta disciplina o aluno poder\u00e1: \n- Adquirir conhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos sobre o processo de preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o nas anomalias craniofaciais, enfocando altera\u00e7\u00f5es da percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de fala particularmente na fissura labiopalatina e disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea. \n- Adquirir habilidades para aplicar protocolos de avalia\u00e7\u00e3o, incluindo testes perceptivos para identifica\u00e7\u00e3o dos sinais sugestivos da disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea. \n- Realizar planejamento fonoterap\u00eautico adquirindo habilidade para definir a melhor conduta para corre\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es de fala na fissura labiopalatina e disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea. \n- Comentar, discutir e refletir sobre a pr\u00e1tica interprofissional em ambiente hospitalar demonstrando respeito por pacientes, familiares, profissionais, colegas e docentes.", "programa_resumido": "Preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento das altera\u00e7\u00f5es de fala e demais dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o associados \u00e0 presen\u00e7a de anomalias craniofaciais, incluindo a fissura labiopalatina.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "28/08/2024", "fim": "23/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 8, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FOB - Fonoaudiologia": {"vagas": 8, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}