{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Fonoaudiologia", "campus": "Bauru", "codigo": "BAF0288", "nome": "Sa\u00fade Coletiva II - Pol\u00edticas P\u00fablicas - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Levar o graduando de  Fonoaudiologia a analisar hist\u00f3rica e criticamente as pol\u00edticas de sa\u00fade vigentes no Brasil e a inser\u00e7\u00e3o profissional no SUS.", "programa_resumido": "Pol\u00edticas de Sa\u00fade; Gest\u00e3o e Planejamento em sa\u00fade; Hist\u00f3rico da Reforma Sanit\u00e1ria; SUS; Atua\u00e7\u00e3o em equipe; Educa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria; Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "12/09/2024", "fim": "01/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "12/09/2024", "fim": "01/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}