{"unidade": "Faculdade de Odontologia de Bauru", "departamento": "Odontopediatria, Ortodontia e  Sa\u00fade Coletiva", "campus": "Bauru", "codigo": "BAO0213", "nome": "Sa\u00fade Coletiva III - Est\u00e1gio Supervisionado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Possibilitar ao estudante de gradua\u00e7\u00e3o a compreens\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a  nos diferentes ciclos da vida e suas repercuss\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal; desenvolver a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.", "programa_resumido": "Promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Ciclos de vida familiar. Envelhecimento e sa\u00fade bucal. Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "16/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}