{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Bot\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIB0424", "nome": "T\u00f3picos da Carreira Cient\u00edfica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 trabalhar com os alunos o processo de constru\u00e7\u00e3o de uma carreira cient\u00edfica. Ser\u00e3o discutidos os seguintes t\u00f3picos: (i) a reda\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para elaborar um projeto, um relat\u00f3rio ou um artigo; (ii) \u00e9tica e boas pr\u00e1ticas em pesquisa; (iii) identificando \u00e1reas de interesse e quem estuda o tema; (iv) como se estuda o tema de interesse; (v) estrat\u00e9gias para identificar grupos de pesquisa atuando na \u00e1rea; (vi) os diferentes caminhos para se tornar um Cientista.", "programa_resumido": "Ser\u00e3o discutidos os seguintes t\u00f3picos: (i) a reda\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para elaborar um projeto, um relat\u00f3rio ou um artigo; (ii) \u00e9tica e boas pr\u00e1ticas em pesquisa; (iii) identificando \u00e1reas de interesse e quem estuda o tema; (iv) como se estuda o tema de interesse; (v) estrat\u00e9gias para identificar grupos de pesquisa atuando na \u00e1rea; (vi) os diferentes caminhos para se tornar um Cientista.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 se houver um m\u00ednimo de 06 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Marie Anne van Sluys"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"PRG - Ci\u00eancias Moleculares": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICB - Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 se houver um m\u00ednimo de 06 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Marie Anne van Sluys"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"PRG - Ci\u00eancias Moleculares": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICB - Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}