{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Bot\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIB0142", "nome": "Forma e Fun\u00e7\u00e3o no Desenvolvimento Vegetal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar um panorama amplo da diversidade de estruturas das plantas associado aos processos e mecanismos de seu funcionamento, em n\u00edvel celular, tecidual e do organismo, ao longo do ciclo de vida.", "programa_resumido": "Estrutura geral da c\u00e9lula vegetal e aspectos evolutivos. Atividade meristem\u00e1tica, morfoanatomia de raiz, caule e folha em diferentes grupos. Crescimento prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. Diversidade floral. Embriog\u00eanese. Germina\u00e7\u00e3o. Movimentos das plantas. Controle do desenvolvimento caulinar e radicular.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Gilberto Barbante Kerbauy", "(R) Gladys Fl\u00e1via de Albuquerque Melo de Pinna", "(R) Helenice Mercier", "(R) Luciano Freschi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Gilberto Barbante Kerbauy", "(R) Gladys Fl\u00e1via de Albuquerque Melo de Pinna", "(R) Helenice Mercier", "(R) Luciano Freschi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 1, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Barbante Kerbauy", "(R) Gladys Fl\u00e1via de Albuquerque Melo de Pinna", "(R) Helenice Mercier", "(R) Luciano Freschi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Gilberto Barbante Kerbauy", "(R) Gladys Fl\u00e1via de Albuquerque Melo de Pinna", "(R) Helenice Mercier", "(R) Luciano Freschi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 1, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}