{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Bot\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIB0311", "nome": "Sistem\u00e1tica e Evolu\u00e7\u00e3o de Espermat\u00f3fitas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Analisar a diversidade nos grupos de plantas com sementes (espermat\u00f3fitas). Explorar aspectos da evolu\u00e7\u00e3o de caracteres morfol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. Consolidar a compreens\u00e3o da sistem\u00e1tica de espermat\u00f3fitas em um contexto filogen\u00e9tico, usando v\u00e1rias fontes de evid\u00eancias (dos atributos morfol\u00f3gicos aos macro e micromoleculares). Fornecer meios para reconhecimento dos grupos desde os n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais inclusivos (e.g. Lygnophyta, Spermatophyta, Cycadophyta, Pinophyta, Magnoliophyta) at\u00e9 fam\u00edlia em alguns clados (\u00eanfase nas angiospermas).", "programa_resumido": "Conquista do ambiente terrestre. Sistem\u00e1tica filogen\u00e9tica dos principais dados de espermat\u00f3fitas. Import\u00e2ncia dos grupos f\u00f3sseis. Principais fam\u00edlias viventes. Sistema APG e classifica\u00e7\u00e3o ordinal das angiospermas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jose Rubens Pirani", "Ot\u00e1vio Lu\u00eds Marques da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}