{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Bot\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIB0506", "nome": "Anatomia da Madeira e Princ\u00edpios de Dendroecologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1) Possibilitar aos alunos o aprendizado dos fundamentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da anatomia da madeira; 2)\ncapacit\u00e1-los a fazer a identifica\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica da madeira com lupa de 10 aumentos; 3) Aprender a observar e analisar as caracter\u00edsticas microsc\u00f3picas de madeiras; 4) compreender as principais tend\u00eancias ecol\u00f3gicas de varia\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do lenho; 5) Entender os fundamentos te\u00f3ricos, m\u00e9todos pr\u00e1ticos e aplica\u00e7\u00f5es do estudo dos an\u00e9is de crescimento (dendrocronologia, dendroecologia).", "programa_resumido": "M\u00e9todos de coleta e prepara\u00e7\u00e3o de material. Princ\u00edpios de identifica\u00e7\u00e3o de madeiras. Origem e organiza\u00e7\u00e3o do sistema axial e radial do lenho. Parede celular. Madeira das principais fam\u00edlias de eudicotiled\u00f4neas. Caracteres anat\u00f4micos macrosc\u00f3picos e microsc\u00f3picos. Tend\u00eancias ecol\u00f3gicas na organiza\u00e7\u00e3o do lenho. Leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de an\u00e9is de crescimento, data\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores e medidas de incremento. Fundamentos da dendrocronologia como \u0093crossdating\u0094.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o n\u00famero  m\u00ednimo de 10 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Greg\u00f3rio Cardoso T\u00e1pias Ceccantini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 16, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o n\u00famero  m\u00ednimo de 10 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Greg\u00f3rio Cardoso T\u00e1pias Ceccantini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 16, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o n\u00famero  m\u00ednimo de 10 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Greg\u00f3rio Cardoso T\u00e1pias Ceccantini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 16, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "A disciplina s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o n\u00famero  m\u00ednimo de 10 alunos matriculados.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Greg\u00f3rio Cardoso T\u00e1pias Ceccantini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 17, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 16, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}