{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Bot\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIB0315", "nome": "Metab\u00f3litos Vegetais: Origem, Diversidade e Aplica\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer aos alunos uma abordagem moderna sobre o metabolismo vegetal, em especial os metab\u00f3litos secund\u00e1rios, sua diversidade e distribui\u00e7\u00e3o entre os vegetais, as vias metab\u00f3licas que conduzem \u00e0 sua bioss\u00edntese, bem como mostrar dentro da \u00e1rea de recursos econ\u00f4micos, a import\u00e2ncia desses metab\u00f3litos nos v\u00e1rios setores da economia, principalmente o industrial.", "programa_resumido": "Principais vias do metabolismo prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. Principais classes de metab\u00f3litos secund\u00e1rios. Distribui\u00e7\u00e3o dos metabolitos secund\u00e1rios em angiospermas. Uso de metab\u00f3litos vegetais. T\u00e9cnicas de extra\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises de metab\u00f3litos secund\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marcelo Jos\u00e9 Pena Ferreira", "Antonio Salatino", "Deborah Yara Alves Cursino dos Santos", "Maria Luiza Faria Salatino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcelo Jos\u00e9 Pena Ferreira", "Antonio Salatino", "Deborah Yara Alves Cursino dos Santos", "Maria Luiza Faria Salatino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcelo Jos\u00e9 Pena Ferreira", "Antonio Salatino", "Deborah Yara Alves Cursino dos Santos", "Maria Luiza Faria Salatino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Jos\u00e9 Pena Ferreira", "Antonio Salatino", "Deborah Yara Alves Cursino dos Santos", "Maria Luiza Faria Salatino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}