{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Ecologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIE0304", "nome": "Ecologia vegetal aplicada \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Essa disciplina visa auxiliar estudantes a relacionarem importantes conceitos de ecologia vegetal \u00e0s pr\u00e1ticas de restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica de ecossistemas. A aplica\u00e7\u00e3o da teoria ecol\u00f3gica pode ser um diferencial em projetos de restaura\u00e7\u00e3o, aumentando as chances de sucesso desses projetos. Formar profissionais com a capacidade de conectar teoria e pr\u00e1tica pode representar um diferencial nas futuras a\u00e7\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica.", "programa_resumido": "A disciplina ser\u00e1 dividida em 5 blocos. Cada bloco ter\u00e1 entre duas a tr\u00eas semanas para o desenvolvimento das seguintes atividades:\n- aulas expositivas introdut\u00f3rias aos conceitos\n- discuss\u00e3o sobre os conceitos apresentados nas aulas expositivas\n- leitura de um artigo e um projeto de restaura\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\n- discuss\u00e3o e an\u00e1lise do artigo e do projeto\n- sugest\u00f5es para resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados nos materiais analisados, baseada\nnos conceitos ecol\u00f3gicos discutidos\n\nOs 5 blocos ser\u00e3o:\n1) Estrutura de popula\u00e7\u00f5es vegetais\n2) Din\u00e2mica de popula\u00e7\u00f5es vegetais\n3) Estrutura de comunidades vegetais\n4) Din\u00e2mica de comunidades vegetais\n5) Outros temas importantes para Restaura\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Adriana Maria Zanforlin Martini"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Adriana Maria Zanforlin Martini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}