{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Ecologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIE0214", "nome": "Ecologia de comunidades e ecossistemas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Ao final da disciplina os alunos dever\u00e3o ser capazes de (1) reconhecer padr\u00f5es emp\u00edricos de diversidade observados no tempo ecol\u00f3gico e no tempo evolutivo. (2) relacionar esses padr\u00f5es com hip\u00f3teses sobre como a diversidade \u00e9 moldada por processos ecol\u00f3gicos e evolutivos.", "programa_resumido": "1. Comunidades: defini\u00e7\u00e3o, padr\u00f5es no espa\u00e7o e sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.\n2. Teoria de biogeografia de ilhas.\n3. Padr\u00f5es de diversidade em tempo evolutivo.\n4. Competi\u00e7\u00e3o e a estrutura de comunidades em tempos ecol\u00f3gico e evolutivo.\n5. Ecossistemas e teias tr\u00f3ficas: fluxo de energia, ciclagem de mat\u00e9ria e padr\u00f5es de\nintera\u00e7\u00e3o.\n6. Mutualismos e antagonismos em tempos ecol\u00f3gico e evolutivo", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Guimaraes Junior", "(R) Tiago Bosisio Quental"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Guimaraes Junior", "(R) Tiago Bosisio Quental"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Guimaraes Junior", "(R) Tiago Bosisio Quental"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Guimaraes Junior", "(R) Tiago Bosisio Quental"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}