{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Ecologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIE0322", "nome": "Autoecologia Vegetal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1) Conhecer e explorar as causas da distribui\u00e7\u00e3o e da abund\u00e2ncia dos vegetais na biosfera.\n2) Identificar quais fatores do ambiente f\u00edsico afetam a aptid\u00e3o do vegetal;\n3) Caracterizar a intera\u00e7\u00e3o entre atributos de forma e fun\u00e7\u00e3o do vegetal e processos de fluxo de energia e massa;\n4) Habilitar o estudante no uso de instrumentos e t\u00e9cnicas para caracteriza\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o e do ambiente f\u00edsico;\n5) Estabelecer a rela\u00e7\u00e3o entre o conte\u00fado desta disciplina e o conte\u00fado program\u00e1tico do ensino b\u00e1sico afim de possibilitar a transposi\u00e7\u00e3o dos conceitos e pr\u00e1ticas relacionadas ao ambiente no \u00e2mbito da Pr\u00e1tica como Componente Curricular.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o:\n- hist\u00f3ria da Ecologia Vegetal;\n- a abordagem autoecol\u00f3gica .\nFator Luz :\n\u2013 a radia\u00e7\u00e3o Eletromagn\u00e9tica e intera\u00e7\u00e3o com o vegetal;\n- unidades e t\u00e9cnicas de medi\u00e7\u00e3o;\n- padr\u00f5es de irradi\u00e2ncia e microclima;\n-aclimata\u00e7\u00e3o e ajuste ao ambiente de radia\u00e7\u00e3o nos vegetais;\n- modelos de copa e intercepta\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o.\nBalan\u00e7o de energia e temperatura\n-componentes do balan\u00e7o de energia;\n- fluxo de massa;\n- convec\u00e7\u00e3o e fluxo de calor latente;\n- forma foliar e acoplamento.\nFator \u00e1gua:\nbalan\u00e7o h\u00eddrico;\n-solo e regime de aporte h\u00eddrico;\n-uso da \u00e1gua e resist\u00eancia ao stress h\u00eddrico;\nEcofisiologia da Fotoss\u00edntese:\n-ponto de compensa\u00e7\u00e3o luminosa;\n-tipos fotossint\u00e9ticos;\n-resist\u00eancia ao sombreamento.\nEcofisiologia do Stress:\n-classifica\u00e7\u00e3o e teoria do stress;\n- integra\u00e7\u00e3o entre respostas a fontes de Stress;\n- mudan\u00e7as globais e efeitos no Balan\u00e7o de Carbono.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Sergio Tadeu Meirelles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 26, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Sergio Tadeu Meirelles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 26, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Sergio Tadeu Meirelles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 26, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Sergio Tadeu Meirelles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 26, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}