{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Fisiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIF0215", "nome": "Respira\u00e7\u00e3o, Circula\u00e7\u00e3o e Energ\u00e9tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a compreender:(a)\tos mecanismos respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es vitais de circula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nos compartimentos corp\u00f3reos, transfer\u00eancia e transporte de gases respirat\u00f3rios, produ\u00e7\u00e3o de energia em condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias e termorregula\u00e7\u00e3o, identificando os elementos estruturais e processos envolvidos, nos v\u00e1rios n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o animal;(b)\tos ajustes associados ao modo de vida dos animais e a sua intera\u00e7\u00e3o com o ambiente, a escala temporal em que ocorrem e o processo de adapta\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.", "programa_resumido": "1.\tSistemas biol\u00f3gicos e equil\u00edbrio. Troca e transporte de materiais nos compartimentos do organismo.2.\tCircula\u00e7\u00e3o de fluidos. Press\u00e3o, resist\u00eancia e fluxo em compartimentos vasculares.3.\tCora\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Efeitos do tamanho corp\u00f3reo, modo de vida e habitat na fun\u00e7\u00e3o cardiovascular.4.\tRespira\u00e7\u00e3o e metabolismo energ\u00e9tico no contexto ecol\u00f3gico e comportamental. Taxa metab\u00f3lica basal. Efeitos do tamanho corp\u00f3reo, modo de vida e habitat.5.\t\u00d3rg\u00e3os de trocas de O2 e CO2, pulm\u00f5es e fun\u00e7\u00e3o pulmonar. Transporte de gases respirat\u00f3rios.6.\tRegula\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o e acoplamento ventila\u00e7\u00e3o/perfus\u00e3o. Sensores de O2 e regula\u00e7\u00e3o do metabolismo energ\u00e9tico.7.\tTermog\u00eanese e termorregula\u00e7\u00e3o. Animais ectotermos e endotermos e heterotermia.8.\tAjustes do metabolismo \u00e0 escassez de O2 e \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de temperatura no ambiente. Estados hipometab\u00f3licos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Ribeiro Gomes", "(R) Jos\u00e9 Guilherme de Souza Chaui Mattos Berlinck", "(R) Silvia Cristina Ribeiro de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fernando Ribeiro Gomes", "(R) Jos\u00e9 Guilherme de Souza Chaui Mattos Berlinck", "(R) Silvia Cristina Ribeiro de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}