{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0300", "nome": "Abordagens Multidisciplinares em Gen\u00e9tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Abordar os problemas em Gen\u00e9tica atrav\u00e9s das diversas perspectivas relativas aos diferentes n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas biol\u00f3gicos; j\u00e1 que as caracter\u00edsticas biologicamente herd\u00e1veis, sejam elas condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas ou n\u00e3o, est\u00e3o sob a influ\u00eancia de fatores moleculares, bioqu\u00edmicos, subcelulares, fisiol\u00f3gicos, embriol\u00f3gicos e ambientais, bem como resultam de eventos hist\u00f3ricos populacionais. A disciplina pretende discutir quest\u00f5es de gen\u00e9tica de maneira multidisciplinar, envolvendo solu\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 te\u00f3ricas, mas tamb\u00e9m de ordem pr\u00e1tica. A disciplina tamb\u00e9m visa aprofundar o conte\u00fado conceitual, inserir temas complementares n\u00e3o abordados no n\u00facleo b\u00e1sico e desenvolver habilidades cient\u00edficas em geral, incluindo a an\u00e1lise gen\u00f4mica de dados.", "programa_resumido": "Estudos de quest\u00f5es biol\u00f3gicas, identifica\u00e7\u00e3o de problemas, planejamento de estrat\u00e9gias para estudo do problema, an\u00e1lise cr\u00edtica de resultados.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "m\u00ednimo de 6 alunos matriculados", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Paula Aprigio Assis", "Ernesto da Silveira Goulart Guimar\u00e3es", "Oswaldo Keith Okamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "m\u00ednimo de 6 alunos matriculados", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Ana Paula Aprigio Assis", "Ernesto da Silveira Goulart Guimar\u00e3es", "Oswaldo Keith Okamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "m\u00ednimo de 6 alunos matriculados", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Aprigio Assis", "Ernesto da Silveira Goulart Guimar\u00e3es", "Oswaldo Keith Okamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "m\u00ednimo de 06 alunos matriculados", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Paula Aprigio Assis", "Ernesto da Silveira Goulart Guimar\u00e3es", "Oswaldo Keith Okamoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}