{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0208", "nome": "Processos Evolutivos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Os processos evolutivos s\u00e3o respons\u00e1veis pela origem e diversifica\u00e7\u00e3o de todos os organismos e constituem a base para o entendimento de todas as \u00e1reas das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, desde a Bioqu\u00edmica at\u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o das comunidades. O estudo da evolu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica \u00e9 portanto o campo unificador da Biologia. O principal objetivo desta disciplina \u00e9 proporcionar aos alunos a compreens\u00e3o b\u00e1sica do modo de atua\u00e7\u00e3o dos processos evolutivos e de suas consequ\u00eancias e rela\u00e7\u00f5es com as outras \u00e1reas da Biologia", "programa_resumido": "- Papel de modelos na biologia evolutiva\n- Processos evolutivos que moldam frequ\u00eancias al\u00e9licas em popula\u00e7\u00f5es\n- Evolu\u00e7\u00e3o de tra\u00e7os complexos\n- Da micro \u00e0 macroevolu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Diogo Meyer", "(R) Gabriel Henrique Marroig Zambonato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"PRG - Ci\u00eancias Moleculares": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Diogo Meyer", "(R) Gabriel Henrique Marroig Zambonato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"PRG - Ci\u00eancias Moleculares": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}