{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Gen\u00e9tica e Biologia Evolutiva", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIO0416", "nome": "Gen\u00e9tica Molecular Humana", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo principal do curso \u00e9 fazer com que o aluno adquira conhecimento b\u00e1sico em Gen\u00e9tica\nMolecular Humana por meio de discuss\u00e3o cr\u00edtica de textos, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e semin\u00e1rios.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas do genoma humano (organiza\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico, cromatina e cromossomos).\nPadr\u00f5es de heran\u00e7a mendeliana: muta\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas (g\u00eanicas e cromoss\u00f4micas); Varia\u00e7\u00e3o na express\u00e3o dos genes; imprinting gen\u00f4mico; Heran\u00e7a mitocondrial.\nHeran\u00e7a multifatorial. Bases moleculares e bioqu\u00edmicas das doen\u00e7as gen\u00e9ticas. T\u00e9cnicas b\u00e1sicas de biologia molecular no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as gen\u00e9ticas. Caracteriza\u00e7\u00e3o da arquitetura gen\u00e9tica das doen\u00e7as humanas. Genes e C\u00e2ncer. Aconselhamento Gen\u00e9tico e diagn\u00f3stico pr\u00e9-natal. An\u00e1lise gen\u00f4mica e seu impacto na \u00e1rea.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "m\u00ednimo de 6 alunos matriculados", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Cristina Victorino Krepischi", "(R) Maria Rita dos Santos e Passos Bueno", "(R) Mariz Vainzof"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICB - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}