{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Zoologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIZ0303", "nome": "Biodiversidade e a Ci\u00eancia da Conserva\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "A disciplina visa propiciar aos alunos uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre o conhecimento cient\u00edfico sobre: (1) o estado de conhecimento sobre a diversidade de esp\u00e9cies, (2) padr\u00f5es globais de distribui\u00e7\u00e3o da diversidade de esp\u00e9cies, (3) fatores ecol\u00f3gicos e biogeogr\u00e1ficos que condicionam a diversidade de esp\u00e9cies, (4) o que \u00e9 ci\u00eancia da conserva\u00e7\u00e3o, (5) papel e limites da ci\u00eancia, cientistas e universidades na conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, e (6) desafios e potenciais para di\u00e1logo entre grupos com diferentes vis\u00f5es sobre conserva\u00e7\u00e3o da natureza.\nAtrav\u00e9s principalmente da leitura cr\u00edtica e discuss\u00e3o de artigos cient\u00edficos, a disciplina tem por objetivo desenvolver a capacidade de avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, articula\u00e7\u00e3o e express\u00e3o de argumentos e trabalho em grupo, assim como subsidiar o questionamento sobre o papel da ci\u00eancia e do cientista na sociedade e a relev\u00e2ncia da inter- e transdisciplinaridade para a constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para a conserva\u00e7\u00e3o da natureza.", "programa_resumido": "Biodiversidade: (a) estado atual do conhecimento; (b) congru\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o global da diversidade; (c) fatores que condicionam a diversidade; (d) hip\u00f3teses sobre o gradiente latitudinal de varia\u00e7\u00e3o da diversidade. Ci\u00eancia da Conserva\u00e7\u00e3o: (a) da biologia para a ci\u00eancia da conserva\u00e7\u00e3o; (b) papel e limites da ci\u00eancia e dos cientistas na conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade; (c) como aproximar a ci\u00eancia da pr\u00e1tica da conserva\u00e7\u00e3o; (d) desafios e potenciais para di\u00e1logo sobre conserva\u00e7\u00e3o da natureza.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Renata Pardini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Renata Pardini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Renata Pardini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Renata Pardini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}