{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Zoologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIZ0437", "nome": "Principais Tend\u00eancias Evolutivas nos Organismos Eucariontes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os principais eventos evolutivos na hist\u00f3ria dos organismos eucariontes, como endossimbiose, meiose e multicelularidade.  O curso se organiza sobre as reconstru\u00e7\u00f5es filogen\u00e9ticas modernas, baseadas em dados moleculares.  A partir do entendimento destas \u00e1rvores filogen\u00e9ticas como estruturas onde podemos examinar hip\u00f3teses,  o curso visa abordar as diferentes tend\u00eancias evolutivas de maneira tem\u00e1tica, e n\u00e3o taxon\u00f4mica.", "programa_resumido": "A parte inicial do curso ser\u00e1 utilizada para recapitula\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses modernas de classifica\u00e7\u00e3o filogen\u00e9tica, incluindo: compara\u00e7\u00f5es entre diferentes m\u00e9todos de reconstru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de rela\u00e7\u00f5es entre organismos; congru\u00eancia entre o registro f\u00f3ssil e as reconstru\u00e7\u00f5es moleculares; e discuss\u00e3o das hip\u00f3teses mais amplamente aceitas.  A partir de ent\u00e3o, o curso se divide em aulas tem\u00e1ticas, onde um evento evolutivo de import\u00e2ncia \u00e9 abordado por aula.  Este evento ser\u00e1 ent\u00e3o dissecado de maneira conceitual nos diversos t\u00e1xons em que ocorre, finalizando com uma discuss\u00e3o sobre sua relev\u00e2ncia evolutiva.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "03/02/2025", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "03/02/2025", "fim": "21/02/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Jos\u00e9 Galafasse Lahr"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - N\u00facleo Avan\u00e7ado - Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 41012 N\u00facleo Avan\u00e7ado - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}