{"unidade": "Instituto de Bioci\u00eancias", "departamento": "Zoologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BIZ0212", "nome": "Vertebrados", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os estudantes com os v\u00e1rios grupos de Chordata. Discutir a filogenia e classifica\u00e7\u00e3o dos Chordata, caracterizando os diferentes grupos quanto \u00e0 morfologia, ecologia e distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Estudar a anatomia dos vertebrados no contexto evolutivo e funcional.", "programa_resumido": "Filogenia dos Deuterostomia. Origem e caracteriza\u00e7\u00e3o dos Chordata e seus subfilos. Morfologia, biologia e diversidade nos Cephalochordata, Tunicata e Vertebrata. Evolu\u00e7\u00e3o e biologia das principais linhagens de Vertebrata: Agnatha, Placodermi, Chondrichthyes, Actinopterygii, Sarcopterygii, Amphibia, Reptilia, Mammalia e Aves. Anatomia dos Vertebrata: evolu\u00e7\u00e3o dos diferentes sistemas: forma e fun\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica de Toledo Piza Ragazzo", "(R) Pedro Pereira Rizzato", "(R) Taran Grant", "Federico David Brown Almeida", "Joyce Rodrigues do Prado", "Luis F\u00e1bio Silveira", "Pedro Lorena Godoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica de Toledo Piza Ragazzo", "(R) Pedro Pereira Rizzato", "(R) Taran Grant", "Federico David Brown Almeida", "Joyce Rodrigues do Prado", "Luis F\u00e1bio Silveira", "Pedro Lorena Godoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica de Toledo Piza Ragazzo", "(R) Pedro Pereira Rizzato", "(R) Taran Grant", "Joyce Rodrigues do Prado", "Luis F\u00e1bio Silveira", "Pedro Lorena Godoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica de Toledo Piza Ragazzo", "(R) Pedro Pereira Rizzato", "(R) Taran Grant", "Joyce Rodrigues do Prado", "Luis F\u00e1bio Silveira", "Pedro Lorena Godoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}