{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Anatomia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMA0129", "nome": "Anatomia do Aparelho Locomotor", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ao final do curso o aluno dever\u00e1 estar capacitado a reconhecer as estruturas anat\u00f4micas do corpo humano, bem como saber as suas fun\u00e7\u00f5es e localiza\u00e7\u00f5es, podendo o mesmo fazer um reconhecimento visual e descritivo de cada sistema estudado.", "programa_resumido": "Ao final do curso o aluno dever\u00e1 estar capacitado a reconhecer as estruturas anat\u00f4micas do corpo humano, bem como saber as suas fun\u00e7\u00f5es e localiza\u00e7\u00f5es, podendo o mesmo fazer um reconhecimento visual e descritivo de cada sistema estudado.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 82, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 44, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024222", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 39, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 39, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"C\u00e2mpus S\u00e3o Paulo - todos os cursos": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 38, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 75, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"C\u00e2mpus S\u00e3o Paulo - todos os cursos": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242T2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024222", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 36, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}