{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Anatomia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMA0116", "nome": "Anatomia Humana II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O programa de Anatomia para o curso de Farm\u00e1cia e Bioqu\u00edmica procura fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es gerais sobre a morfologia dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas do corpo humano, com o intuito de que adquiram os fundamentos necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o e de patologias, em disciplinas como as de fisiologia, imunologia e patologia. Esta segunda parte do programa baseia-se nos v\u00e1rios sistemas que se encontram sob \"comando\" do Sistema Nervoso, o qual \u00e9 estudado ao longo do primeiro semestre.", "programa_resumido": "O programa de Anatomia para o curso de Farm\u00e1cia e Bioqu\u00edmica procura fornecer aos alunos no\u00e7\u00f5es gerais sobre a morfologia dos v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e sistemas do corpo humano, com o intuito de que adquiram os fundamentos necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o e de patologias, em disciplinas como as de fisiologia, imunologia e patologia. Esta segunda parte do programa baseia-se nos v\u00e1rios sistemas que se encontram sob \"comando\" do Sistema Nervoso, o qual \u00e9 estudado ao longo do primeiro semestre.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 86, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "20:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 86, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 86, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 86, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}