{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Anatomia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMA0311", "nome": "Neuroanatomia Humana", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Entender a anatomia funcional do sistema nervoso central (SNC) e estruturas associadas presentes no sistema nervoso perif\u00e9rico. Compreender os aspectos morfofuncionais e correlacionar estrutura e fun\u00e7\u00e3o das principais regi\u00f5es e sistemas neuronais. Conhecer as grandes vias aferentes e eferentes do SNC.", "programa_resumido": "Aulas te\u00f3rico-pr\u00e1ticas usando metodologias ativas em salas de aula te\u00f3rica e/ou laborat\u00f3rio de aulas pr\u00e1ticas abordando a estrutura macrosc\u00f3pica e mesosc\u00f3pica do Sistema Nervoso Central e organiza\u00e7\u00e3o das vias aferentes e eferentes. S\u00e3o usadas pe\u00e7as anat\u00f4micas dissecadas, cortes seriados de enc\u00e9falos e l\u00e2minas histol\u00f3gicas; recursos audiovisuais integrados ao laborat\u00f3rio; atividades de conte\u00fado interativo na plataforma e-Disciplinas e a confec\u00e7\u00e3o tutorada de v\u00eddeo voltado para p\u00fablico n\u00e3o-especializado envolvendo conte\u00fado da disciplina integrado \u00e0 pr\u00e1tica cl\u00ednica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 88, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fisioterapia": {"vagas": 28, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 28, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 32, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Turma pr\u00e1tica I- Fisioterapia", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fisioterapia": {"vagas": 28, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Turma pr\u00e1tica II- Fonoaudiologia.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 28, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Turma pr\u00e1tica III- Terapia Ocupacional.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 32, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 32, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}