{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Farmacologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMF0403", "nome": "Farmacologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Transmitir conhecimentos/no\u00e7\u00f5es fundamentais da Farmacologia B\u00e1sica, como forma de instigar a curiosidade dos alunos no intuito de despert\u00e1-los para o conhecimento do emprego racional de medicamentos, seus mecanismos de a\u00e7\u00e3o, poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es e efeitos adversos com o bin\u00f4mio materno-fetal.", "programa_resumido": "\u0095\tIntrodu\u00e7\u00e3o \u00e0 Farmacologia / Vias de administra\u00e7\u00e3o de Drogas / Farmacocin\u00e9tica - Absor\u00e7\u00e3o e fatores que interferem na absor\u00e7\u00e3o; cin\u00e9tica e meia-vida; Metaboliza\u00e7\u00e3o e Excre\u00e7\u00e3o / Farmacodin\u00e2mica - Intera\u00e7\u00e3o Droga-receptor;  Farmacogen\u00f4mica - Varia\u00e7\u00f5es da resposta individual e de grupos popu-lacionais;Efeitos adversos de f\u00e1rmacos; Intera\u00e7\u00e3o medicamentosa. No\u00e7\u00f5es sobre ensaios cl\u00ednicos.\u0095\tF\u00e1rmacos que atuam no sistema nervoso perif\u00e9rico\u0095\tF\u00e1rmacos que atuam no sistema nervoso central\u0095\tF\u00e1rmacos que atuam no sistema cardiovascular e renal\u0095\tF\u00e1rmacos que atuam nos processos inflamat\u00f3rios e na dor\u0095\tF\u00e1rmacos que atuam no sistema respirat\u00f3rio\u0095\tPrinc\u00edpios da Antibioticoterapia\u0095\tHorm\u00f4nios e seus antagonistas\u0095\tF\u00e1rmacos que atuam na motilidade uterina", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Coordenador da disciplina: Prof. Dr. Jo\u00e3o Agostinho Machado Neto.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH - Obstetr\u00edcia": {"vagas": 75, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}