{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas", "departamento": "Microbiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BMM0290", "nome": "Microbiologia B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo principal \u00e9 fazer o aluno adquirir informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bact\u00e9rias e v\u00edrus, enfocando a estrutura e fisiologia, abordando suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos e interfer\u00eancia no meio ambiente. Tamb\u00e9m visa trabalhar com exerc\u00edcios e resolu\u00e7\u00f5es de problemas de modo a desenvolver a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos alunos na compreens\u00e3o do papel dos microrganismos no ambiente e na sa\u00fade.", "programa_resumido": "O curso fornece informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bact\u00e9rias e v\u00edrus, enfocando a estrutura e fisiologia e ecologia,\nabordando suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos e interfer\u00eancia no meio ambiente.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Profa. Marilis V. Marques", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICB - Ci\u00eancias Fundamentais da Sa\u00fade": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Jos\u00e9 Greg\u00f3rio", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICB - Ci\u00eancias Fundamentais da Sa\u00fade": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "08/08/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Profa. Marilis V. Marques", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICB - Ci\u00eancias Fundamentais da Sa\u00fade": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Respons\u00e1vel - Prof. Jos\u00e9 Greg\u00f3rio", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICB - Ci\u00eancias Fundamentais da Sa\u00fade": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}