{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0024", "nome": "Economia Internacional II: Sistema Monet\u00e1rio e Financeiro Internacional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina apresenta uma abordagem macroecon\u00f4mica da Economia Internacional. Tem como principais objetivos familiarizar os estudantes com os processos de ajustamentos macroecon\u00f4micos em economias abertas. Ademais, prop\u00f5e a leitura das experi\u00eancias monet\u00e1rias internacionais a partir dos instrumentos te\u00f3ricos estudados.", "programa_resumido": "A disciplina apresenta uma abordagem macroecon\u00f4mica da Economia Internacional e divide-se em dois grandes blocos de conte\u00fado.A primeira parte do curso tem como objetivo estudar a macroeconomia de uma economia aberta: o balan\u00e7o de pagamentos e as teorias de determina\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio no curto e no longo prazo. Entre as quest\u00f5es b\u00e1sicas a serem abordadas, est\u00e3o (i) como \u00e9 feito o registro das transa\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds com o resto do mundo? Como se d\u00e3o os ajustes e desajustes nas contas externas? (ii) qual a diferen\u00e7a entre taxa nominal de c\u00e2mbio e taxa real de c\u00e2mbio? (iii) como o mercado financeiro internacional afeta a taxa de c\u00e2mbio de um pa\u00eds? (iv) qual o impacto sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica de diferentes regimes cambiais?A segunda parte do curso faz um retrospecto hist\u00f3rico da evolu\u00e7\u00e3o do sistema monet\u00e1rio e financeiro, de forma a mobilizar os conceitos te\u00f3ricos vistos anteriormente. A discuss\u00e3o de aspectos contempor\u00e2neos da din\u00e2mica monet\u00e1ria e financeira internacional passar\u00e1 pelo estudo r\u00e1pido das crises financeiras e do papel desempenhado pelos pa\u00edses emergentes.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maria Antonieta Del Tedesco Lins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 44, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Maria Antonieta Del Tedesco Lins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}