{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0001", "nome": "Temas e Pr\u00e1tica em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina consiste num projeto acad\u00eamico sobre temas relacionados \u00e0s Rela\u00e7\u00f5es Internacionais oferecendo ao aluno possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos no curso. Al\u00e9m disso, a disciplina \"Temas e Pr\u00e1tica em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais\" esta estruturada para induzir o aluno a pensar no seu projeto de vida como cidad\u00e3o e profissional. Como cidad\u00e3o, acompanhando com maior profundidade e posicionando-se criticamente quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es internacionais. A percep\u00e7\u00e3o de um mesmo fato sob perspectivas distintas, \u00e0s vezes opostas, desenvolve este posicionamento cr\u00edtico.  Como futuro profissional identificando, no conv\u00edvio com o outro, suas pr\u00f3prias habilidades e atitudes a serem valorizadas, assim como as compet\u00eancias a serem desenvolvidas \u00e0 luz de sua vis\u00e3o de futuro.", "programa_resumido": "Ap\u00f3s uma an\u00e1lise das tend\u00eancias mundiais que marcam o contexto internacional ser\u00e1 oferecido ao aluno um calend\u00e1rio de semin\u00e1rios com um m\u00ednimo de 15 (quinze) sess\u00f5es com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas no tema escolhido. S\u00e3o especialistas reconhecidos pela sua destacada contribui\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es internacionais", "turmas": [{"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["(R) Jacques Marcovitch", "(R) Pedro Bohomoletz de Abreu Dallari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 150, "inscritos": 132, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 50, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}