{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0009", "nome": "Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais I: Teorias Cl\u00e1ssicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo introduzir o aluno \u00e0s abordagens te\u00f3ricas que orientam o estudo das rela\u00e7\u00f5es internacionais. A disciplina concentra-se nas abordagens te\u00f3ricas cl\u00e1ssicas \u0096 aquelas que guardam uma conex\u00e3o direta com a Teoria Pol\u00edtica Cl\u00e1ssica a partir das origens do Estado moderno, em 1648, at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX. A disciplina tem por objetivo examinar a contribui\u00e7\u00e3o dos autores cl\u00e1ssicos para o estudo das rela\u00e7\u00f5es internacionais, na forma como os temas contempor\u00e2neos s\u00e3o colocados. Com esta finalidade, leituras complementares (obrigat\u00f3rias) buscam refor\u00e7ar a conex\u00e3o entre a literatura cl\u00e1ssica e os problemas que o aluno de rela\u00e7\u00f5es internacionais confronta no dia-a-dia.", "programa_resumido": "1. O surgimento  da disciplina de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais.2. Os  cl\u00e1ssicos do pensamento pol\u00edtico moderno e os fundamentos do realismo: Maquiavel, Hobbes.3. o realismo na pol\u00edtica internacional.4. Os  cl\u00e1ssicos do pensamento pol\u00edtico moderno e os fundamentos do liberalismo internacionalista Locke e Kant.5. o liberalismo internacionalista.6. a teoria da sociedade civil internacional7. o funcionalismo mas rela\u00e7\u00f5es internacionais.8. Teorias radicais: imperialismo e rela\u00e7\u00f5es centro-periferia.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rossana Rocha Reis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 34, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["Pedro Feli\u00fa Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}