{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0007", "nome": "Teoria Avan\u00e7ada das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os estudantes com temas, paradigmas e autores centrais na produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica contempor\u00e2nea em rela\u00e7\u00f5es internacionais.", "programa_resumido": "1.\tO realismo defensivo2.\tO realismo ofensivo3.\tO institucionalismo4.\tO desenho e os efeitos das institui\u00e7\u00f5es internacionais5.\tA rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica internacional e pol\u00edtica dom\u00e9stica6.\tA escola inglesa7.\tO neo-marxismo8.\tA teoria cr\u00edtica9.\tO construtivismo10.\tO p\u00f3s-modernismo11.\tAs teorias normativas", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Feliciano de S\u00e1 Guimar\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Feliciano de S\u00e1 Guimar\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}