{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0016", "nome": "An\u00e1lise de Pol\u00edtica Externa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso tem como objetivo apresentar o campo de estudo de An\u00e1lise de Pol\u00edtica Externa, as principais abordagens e recursos anal\u00edticos. A proposta \u00e9 fornecer instrumental te\u00f3rico e metodol\u00f3gico para que os alunos possam analisar a pol\u00edtica externa, a partir da discuss\u00e3o das teorias de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais.", "programa_resumido": "An\u00e1lise de Pol\u00edtica Externa: abordagens te\u00f3ricas. Conceitos fundamentais. Teorias de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e APE. Primeira e Segunda Gera\u00e7\u00e3o de APE. Processo decis\u00f3rio. Atores e institui\u00e7\u00f5es na pol\u00edtica externa. Abordagens te\u00f3ricas (pol\u00edtico-burocr\u00e1tica, cognitiva, alternativas).", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Pedro Feli\u00fa Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 35, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}