{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0034", "nome": "A Uni\u00e3o Europeia no Cen\u00e1rio Mundial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tApresentar o processo de integra\u00e7\u00e3o Europeia numa perspectiva pr\u00f3pria da disciplina das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, isto \u00e9, vinculando-o aos principais \u2018cleavages\u2019 do sistema internacional durante a Guerra Fria e \u00e0 atual din\u00e2mica da globaliza\u00e7\u00e3o. \n2.\tFamiliarizar os estudantes com a din\u00e2mica institucional da Uni\u00e3o Europeia. \n3.\tProporcionar elementos de reflex\u00e3o sobre as pol\u00edticas comunit\u00e1rias, com especial aten\u00e7\u00e3o aos seus efeitos sobre a ordem internacional em geral e os pa\u00edses em desenvolvimento em particular, com foco especifico com as rela\u00e7\u00f5es entre a Uni\u00e3o e as Am\u00e9ricas.", "programa_resumido": "1.\tContexto: A atual crise da Uni\u00e3o Europeia e o impacto sobre o papel global da organiza\u00e7\u00e3o \n2.\tHist\u00f3ria: A evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do projeto de integra\u00e7\u00e3o Europeia: De um projeto de paz para que?\n3.\tAs institui\u00e7\u00f5es e a estrutura da Uni\u00e3o Europeia: \u2018Super-estado\u2019 ou \u2018servidor\u2019 dos estados membros?\n4.\tAs pol\u00edticas da Uni\u00e3o Europeia e o papel da Uni\u00e3o Europeia no mundo: Pot\u00eancia normativa, ator Realista ou nenhum dos dois?\n5.\tO futuro da Uni\u00e3o Europeia", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Kai Enno Lehmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Kai Enno Lehmann"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}