{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0061", "nome": "Fundamentos de Macroeconomia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo apresentar aos alunos os conceitos b\u00e1sicos da teoria macroecon\u00f4mica. Busca-se enfatizar os conceitos de contabilidade nacional (ou contabilidade social) e da teoria de macroeconomia fechada para introduzir de maneira did\u00e1tica os efeitos da economia aberta, que ser\u00e3o vistos nos cursos subsequentes. Este corte anal\u00edtico te\u00f3rico permite uma melhor abordagem metodol\u00f3gica para posterior an\u00e1lise das rela\u00e7\u00f5es de uma economia com as demais economias.mias.", "programa_resumido": "A disciplina aborda os conceitos b\u00e1sicos da macroeconomia descritos abaixoI.\tConceitos B\u00e1sicos da Contabilidade NacionalII. \tBalan\u00e7a de Pagamentos e \u00cdndices de pre\u00e7osIII. \tSistema Monet\u00e1rioIV.\tInfla\u00e7\u00e3oV. \tCrescimento econ\u00f4mico de longo prazoVI.\tPoupan\u00e7a, Investimento e Sistema financeiroVII.\tIS-LMVIII.   Demanda AgregadaIX. \tOferta Agregada e Curva de PhillipsX.\tOferta e Demanda AgregadasXI.\tDesemprego", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Natalia Dus Poiatti Lomonaco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Natalia Dus Poiatti Lomonaco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}