{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0093", "nome": "Seguran\u00e7a e Defesa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso examina o nexo entre seguran\u00e7a internacional, seguran\u00e7a dom\u00e9stica e pol\u00edticas de seguran\u00e7a e defesa. A \u00eanfase \u00e9 colocada nos problemas de formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de seguran\u00e7a e defesa nos regimes democr\u00e1ticos. O curso explora ainda os desdobramentos contempor\u00e2neos relacionados ao terrorismo e o crime organizado e seus impactos na seguran\u00e7a dom\u00e9stica e internacional.", "programa_resumido": "O curso est\u00e1 estruturado em dez aulas e come\u00e7a com uma revis\u00e3o das principais teorias sobre conflitos internacionais e subnacionais e os respectivos pap\u00e9is das institui\u00e7\u00f5es encarregadas da seguran\u00e7a nacional e internacional. O curso tamb\u00e9m examina os desafios de seguran\u00e7a nacional enfrentados pelos estados nacionais e organismos multilaterais de coopera\u00e7\u00e3o. A tem\u00e1tica dos Direitos Humanos est\u00e1 presente de forma transversal nas aulas e como tema espec\u00edfico de estudo, principalmente no tratamento do problema das migra\u00e7\u00f5es e deslocamento de popula\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de conflito. Outros conte\u00fados tratados s\u00e3o a amea\u00e7a representada pelo terrorismo, crime organizado e seguran\u00e7a cibern\u00e9tica   prolifera\u00e7\u00e3o de armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa, seguran\u00e7a na era p\u00f3s-Guerra Fria, e\nguerras assim\u00e9tricas. Em vista das mudan\u00e7as no cen\u00e1rio da seguran\u00e7a internacional, o curso aborda os elementos do poder nacional que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos formuladores das  pol\u00edticas de defesa e os resultados estrat\u00e9gicos alcan\u00e7ados no n\u00edvel nacional e internacional.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Leandro Piquet Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Leandro Piquet Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 13, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}