{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0084", "nome": "Mobilidade humana internacional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Oferecer aos graduandos uma abordagem multidisciplinar e qualificada do fen\u00f4meno da mobilidade humana em escala mundial (com aportes especialmente de Ci\u00eancia Pol\u00edtica, Direito, Sociologia e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais), complementando sua forma\u00e7\u00e3o internacionalista;\n\n- Abordar criticamente o fen\u00f4meno da mobilidade humana internacional, com base em literatura de excel\u00eancia e em pesquisas emp\u00edricas de reconhecido valor, no Brasil e no plano internacional;\n\n- Traduzir em atividades de forma\u00e7\u00e3o superior a experi\u00eancia de pesquisa e de extens\u00e3o universit\u00e1ria acumuladas pelo Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais desde 2009 em diferentes projetos e iniciativas;\n\n- Difundir a abordagem da mobilidade humana internacional sob o prisma da \u00e9tica e dos direitos humanos.", "programa_resumido": "Mobilidade humana internacional: principais conceitos e abordagens te\u00f3ricas. A dimens\u00e3o do fen\u00f4meno: an\u00e1lise cr\u00edtica dos dados internacionais, nacionais e locais. Panorama da regulamenta\u00e7\u00e3o mundial da mobilidade humana. Pol\u00edticas migrat\u00f3rias: estado da arte e casos paradigm\u00e1ticos. O caso brasileiro.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rossana Rocha Reis", "Guilherme Assis de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 53, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 53, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}