{"unidade": "Instituto de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "departamento": "Bacharelado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "BRI0098", "nome": "Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais e Bens P\u00fablicos Regionais n\u00e3o Vizinhos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo fornecer uma reflex\u00e3o interdisciplinar (Direito, Pol\u00edtica e Hist\u00f3ria) e cr\u00edtica (limites civilizat\u00f3rios) sobre Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais Regionais (OIR) n\u00e3o fundadas sobre crit\u00e9rios de proximidade ou vizinhan\u00e7a geogr\u00e1ficas. A \u00eanfase ser\u00e1 compreender os diferentes modos que tais Autoridades P\u00fablicas Internacionais foram constitu\u00eddas para (i) proteger e promover bens p\u00fablicos (a) regionalmente relevantes, e (b) n\u00e3o pensados em termos geogr\u00e1ficos ou econ\u00f4micos, e (ii) institucionalizar mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o internacional n\u00e3o apenas entre estados.", "programa_resumido": "O curso \u00e9 dividido em 3 (tr\u00eas) m\u00f3dulos principais. O primeiro m\u00f3dulo explora a no\u00e7\u00e3o de Autoridade P\u00fablica Internacional e sua rela\u00e7\u00e3o com a ideia de promo\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos globais ou regionais por Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais Regionais (OIRs). O segundo m\u00f3dulo se dedica a compreender algumas das OIRs n\u00e3o fundadas em crit\u00e9rios geogr\u00e1ficos e explora as discuss\u00f5es sobre a coer\u00eancia entre suas miss\u00f5es e seus respectivos mecanismos de governan\u00e7a. O terceiro m\u00f3dulo apresenta uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre os desenhos institucionais das OIRs examinadas e sugere a presen\u00e7a de diferentes tipos de limites civilizat\u00f3rios exemplificados por cada um deles.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Arthur Roberto Capella Giannattasio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}