{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0678", "nome": "Dan\u00e7a: Gestualidades e suas espacialidades cotidianas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar a pot\u00eancia dos gestos e suas espacialidades no cotidiano quando o prop\u00f3sito da a\u00e7\u00e3o se incide em moveres de dan\u00e7a. \n1.\tDesenvolver experimentos criativos pautados na ideia de uma prontid\u00e3o c\u00eanica a partir do que chamamos de escuta do corpo. \n2.\tCompreender no corpo a ideia de gestualidade como dispositivo de cria\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a.\n3.\tPesquisar as necessidades do corpo - de um artista criador \u2013 que envolvem os processos de cria\u00e7\u00e3o e o fazer numa rela\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.\n4.\tVivenciar possibilidades de outras ordens de constru\u00e7\u00e3o a partir de experimentos em grupos, tendo como par\u00e2metro outras estruturas de organiza\u00e7\u00e3o c\u00eanica.\n5.\tRefletir sobre a pr\u00e1tica estabelecida em classe e promover pontes com algumas refer\u00eancias te\u00f3ricas.", "programa_resumido": "A disciplina prop\u00f5e argumentos que auxiliam os alunos na estrutura\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas coreogr\u00e1ficas, partindo de gestos do cotidiano e de suas mem\u00f3rias.  H\u00e1 um foco nas \"gestualidades\" de cada pesquisador-artista participante da disciplina e no como as ideias propostas s\u00e3o organizadas numa proposi\u00e7\u00e3o em dan\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado em Artes C\u00eanicas (curr\u00edculo reformulado - reoferecimento)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:15", "professores": ["(R) Maria Helena Franco de Araujo Bastos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}