{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0709", "nome": "Ateli\u00ea III", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 12, "objetivos": "O Ateli\u00ea III constitui o espa\u00e7o coletivo de ensaio pr\u00e1tico e te\u00f3rico, em que os alunos, orientados por quatro professores, desenvolvem processos criativos e pedag\u00f3gicos, resultantes da disciplina Processos Criativos e Pedag\u00f3gicos III, em conversa com um card\u00e1pio de optativas eletivas oferecidas no quinto semestre, no \u00e2mbito dos Campos Po\u00e9ticos III. Entre os objetivos e atividades propostos no Ateli\u00ea III, intenta-se realizar Pr\u00e1ticas como Componentes Curriculares, por meio de: desenvolvimento de projetos art\u00edsticos individuais ou em grupo; organiza\u00e7\u00e3o de di\u00e1rios/relat\u00f3rios de acompanhamento; din\u00e2micas coletivas de avalia\u00e7\u00e3o parcial; compartilhamento dos processos atrav\u00e9s de aulas, semin\u00e1rios ou apresenta\u00e7\u00f5es elaboradas pelos alunos; monitorias; visitas e/ou pesquisas de campo (quando houver necessidade de acordo com o tema proposto); encontros interdisciplinares voltados para apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o dos experimentos c\u00eanicos produzidos; apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos art\u00edsticos ao final do semestre em mostras abertas \u00e0 comunidade e entrega de relat\u00f3rio final coletivo ou individual, contendo relatos e/ou an\u00e1lises do processo.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de um projeto c\u00eanico coletivo: criativo e pedag\u00f3gico, delimitado pelos Campos Po\u00e9ticos III.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Bacharelado em Artes C\u00eanicas (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Ant\u00f4nio Carlos de Ara\u00fajo Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Ant\u00f4nio Carlos de Ara\u00fajo Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}