{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0702", "nome": "Laborat\u00f3rio IIE", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "As disciplinas optativas eletivas Laborat\u00f3rio IID, IIE e IIF s\u00e3o agentes catalisadoras do Ateli\u00ea II, e t\u00eam por objetivo fornecer-lhe conte\u00fados t\u00e9cnicos espec\u00edficos, nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, encena\u00e7\u00e3o e dramaturgia. O aluno dever\u00e1 optar por cursar dois Laborat\u00f3rios.", "programa_resumido": "Ser\u00e1 definido a partir dos requisitos do projeto c\u00eanico coletivo: criativo e pedag\u00f3gico, desenvolvido no Ateli\u00ea II.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Ciclo B\u00e1sico da Licenciatura e Bacharelado em Artes C\u00eanicas (curr\u00edculo reformulado) \nIngressantes at\u00e9 2022 - no 2\u00ba e 4\u00ba semestres dever\u00e3o cursar 2 laborat\u00f3rios e ingressantes a partir de 2023 - no 2\u00ba e 4\u00ba semestres dever\u00e3o cursar 1 lab.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:15", "professores": ["Andr\u00e9ia Vieira Abdelnur Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}