{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes C\u00eanicas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAC0559", "nome": "Pr\u00e1ticas Performativas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo GeralRecuperar as rela\u00e7\u00f5es entre as artes visuais e as artes c\u00eanicas como espa\u00e7o de constitui\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas performativas. Historiar esse per\u00edodo de constitui\u00e7\u00e3o e posterior separa\u00e7\u00e3o de ambas. Na seq\u00fc\u00eancia, reconstituir os v\u00e1rios momentos de rearticula\u00e7\u00e3o dos contatos entre as duas \u00e1reas, levados a cabo por artistas e te\u00f3ricos brasileiros e internacionais.Objetivos Espec\u00edficosAnalisar e discutir o car\u00e1ter h\u00edbrido da performance como uma linguagem que transita entre as artes visuais e as artes c\u00eanicas, em suas rela\u00e7\u00f5es com a m\u00fasica, a literatura, o cinema e as pr\u00e1ticas culturais coletivas.Estudar e analisar as rela\u00e7\u00f5es entre as pr\u00e1ticas performativas e a tecnologia.Estimular a cria\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas performativas pelos alunos dos Departamentos de Artes Pl\u00e1sticas e Artes C\u00eanicas.", "programa_resumido": "A quebra do cubo branco e da caixa preta: a performance na rua I. Environmental theatre e site-specific performance. Teatros Performativos. Pr\u00e1ticas performativas no espa\u00e7o urbano: estudos brasileiros. Pr\u00e1ticas performativas urbanas recentes. Pr\u00e1ticas performativas e tecnologia / performance e m\u00eddia. Pr\u00e1ticas performativas e tecnologia. Performance e m\u00eddia. Performance como resist\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado em Artes C\u00eanicas (curr\u00edculo reformulado) e Licenciatura e Bacharelado em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Marcos Aur\u00e9lio Bulh\u00f5es Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes C\u00eanicas - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Artes Visuais (antigo e reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}