{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0274", "nome": "Pr\u00e1tica de Escultura II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo desenvolver a pr\u00e1tica da constru\u00e7\u00e3o espacial, em atividades iniciadas no ateli\u00ea que incorporem, al\u00e9m dos materiais normalmente associados \u00e0 escultura, elementos gr\u00e1ficos, fotogr\u00e1ficos, textuais, audiovisuais e performativos. Dando sequ\u00eancia ao programa anterior da disciplina, esta pr\u00e1tica de escultura considera o movimento e o deslocamento do/da artista e da obra como chaves em nossos estudos.", "programa_resumido": "Estudos de casos analisados no ateli\u00ea servir\u00e3o como refer\u00eancias para a discuss\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de projetos que ser\u00e3o conduzidos pelos alunos ou por grupos de alunos ao longo do semestre. A disciplina oferece tamb\u00e9m espa\u00e7o para o desenvolvimento de produ\u00e7\u00f5es autorais, como para a realiza\u00e7\u00e3o do TCC.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura e Bacharelado em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Mario Celso Ramiro de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Licenciatura e Bacharelado (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}