{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0211", "nome": "Pintura e Fotografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso pretende discutir os diferentes elos entre a fotografia e a pintura ao longo da hist\u00f3ria, indaga\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e conceituais est\u00e3o imbricadas com a pr\u00e1tica art\u00edstica que envolve estas duas linguagens. Al\u00e9m das aulas te\u00f3ricas, os alunos devem sobretudo desenvolver um trabalho pessoal envolvendo a pr\u00e1tica da fotografia e da pintura.", "programa_resumido": "Teoria e pr\u00e1tica parecem sempre se dissociar na gradua\u00e7\u00e3o, bem como o ensino das diferentes linguagens art\u00edsticas. O curso pretende integrar a pratica da pintura com a fotografia como um modo de apreender a se situar no tempo e saber indagar o estatuto da imagem no mundo contempor\u00e2neo.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Ciclo B\u00e1sico em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Marco Garaude Giannotti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}