{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0286", "nome": "Fundamentos da Aprendizagem Art\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina trata de quest\u00f5es relativas ao processo de aprendizagem da arte, investigando caracter\u00edsticas desse processo e contextualizando suas fun\u00e7\u00f5es sociais, culturais e est\u00e9ticas. Trata-se de uma reflex\u00e3o que tem como objetivo instrumentar a pr\u00e1tica art\u00edstica e a inclus\u00e3o, no processo formativo, da discuss\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o, arte e cultura. Mesmo que os estudantes n\u00e3o tenham a inten\u00e7\u00e3o de se tornarem professores de Arte, certas no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas ao espa\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o no grupo social e cultural a que pertencem podem alicer\u00e7ar uma vis\u00e3o mais ampla da rede de rela\u00e7\u00f5es das quais fazem parte como artistas. Refer\u00eancias te\u00f3ricas e filos\u00f3ficas sobre a fun\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no mundo de hoje podem tamb\u00e9m reorganizar o espa\u00e7o imagin\u00e1rio que ocupa a mente dos estudantes, propiciando seu reposicionamento quanto \u00e0s id\u00e9ias e cren\u00e7as sobre processos educativos. Ao mesmo tempo, pensar o processo de aprendizagem art\u00edstica pode trazer uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o trajeto de conhecimento dos estudantes durante a gradua\u00e7\u00e3o, tanto nas disciplinas pr\u00e1ticas quanto te\u00f3ricas", "programa_resumido": "A disciplina abordar\u00e1 os fundamentos te\u00f3rico-po\u00e9ticos que embasam o processo de ensino-aprendizagem da arte em sua rela\u00e7\u00e3o com a natureza do processo educativo e o fen\u00f4meno art\u00edstico, em uma perspectiva dial\u00f3gica e vivencial.\n.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Ciclo B\u00e1sico em  Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Sumaya Mattar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}