{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Artes Pl\u00e1sticas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CAP0225", "nome": "Escultura e Espa\u00e7os de A\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo te\u00f3rico da evolu\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas escult\u00f3ricas e da forma tridimensional na hist\u00f3ria da arte do ocidente, acompanhado por pr\u00e1ticas de ateli\u00ea.\nA forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica do professor de artes visuais est\u00e1 contemplada nos conte\u00fados e pr\u00e1ticas desta disciplina.", "programa_resumido": "Na sua abordagem hist\u00f3rica e te\u00f3rica, a disciplina oferece um estudo panor\u00e2mico da produ\u00e7\u00e3o escult\u00f3rica no Ocidente, destacando a produ\u00e7\u00e3o de artistas, te\u00f3ricos e movimentos, com foco nas transforma\u00e7\u00f5es ocorridas ao longo do s\u00e9culo XX e nos desafios colocados ao in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. \nO programa analisa a genealogia das t\u00e9cnicas de transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria escult\u00f3rica e das revolu\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas da\u00ed decorrentes, com destaques para o campo expandido da escultura e para as a\u00e7\u00f5es dos coletivos de artistas, com foco na cena brasileira. Na sua abordagem pr\u00e1tica, a disciplina prop\u00f5e exerc\u00edcios e trabalhos ao longo do semestre. S\u00e3o exploradas a constru\u00e7\u00e3o de maquetes, ensaios fotogr\u00e1ficos, a\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o p\u00fablico e a produ\u00e7\u00e3o de registros das a\u00e7\u00f5es, tendo em vista a sua publica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Ciclo B\u00e1sico em Artes Visuais (curr\u00edculo reformulado) - disciplina obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2023.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Mario Celso Ramiro de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Artes Visuais - Ciclo B\u00e1sico (Reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}