{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0244", "nome": "Estudo de Usu\u00e1rios da Informa\u00e7\u00e3o na Era Digital", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Analisar e discutir m\u00e9todos e procedimentos de estudos de usu\u00e1rios, considerando os ambientes tradicionais e os digitais. Analisar os modelos de busca, acesso, recupera\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o na Web de Dados. Refletir sobre os Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o na Era Digital.", "programa_resumido": "Contextualizar e caracterizar o usu\u00e1rio da informa\u00e7\u00e3o, suas necessidades e demandas no acesso, apropria\u00e7\u00e3o e uso da informa\u00e7\u00e3o no entorno digital", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Francisco Carlos Paletta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Francisco Carlos Paletta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}