{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0277", "nome": "Biblioteca com Fun\u00e7\u00e3o Educativa: a Crian\u00e7a e o Jovem", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir a fun\u00e7\u00e3o educativa da Biblioteca na sociedade contempor\u00e2nea.  Discutir a necessidade de novas concep\u00e7\u00f5es de Biblioteca. Introduzir a no\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es interativas para as media\u00e7\u00f5es entre a Biblioteca e a crian\u00e7a e o jovem.", "programa_resumido": "1.\tA ruptura das rela\u00e7\u00f5es entre a Biblioteca e a Sociedade2.\tConcep\u00e7\u00f5es tradicionais de Biblioteca3.\tBiblioteca na sociedade urbana contempor\u00e2nea4.\tA fun\u00e7\u00e3o educativa da Biblioteca5.\tBiblioteca, a crian\u00e7a e o jovem6.\tConstru\u00e7\u00e3o cultural: da mem\u00f3ria individual \u00e0 mem\u00f3ria coletiva7.\tInteratividade e as novas concep\u00e7\u00f5es de Biblioteca8.\tBiblioteca Interativa: as linguagens e a sua rela\u00e7\u00e3o com a crian\u00e7a e o jovem9.\tDiversidade cultural e Biblioteca Interativa10.\tO espa\u00e7o, o acervo e as pr\u00e1ticas na Biblioteca Interativa11.\tConstru\u00e7\u00e3o cotidiana da Biblioteca Interativa: media\u00e7\u00e3o e mediadores12.\tRela\u00e7\u00f5es interativas na biblioteca e da biblioteca13.\tApropria\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e cultura14.\tA crian\u00e7a e o jovem: de usu\u00e1rio a produtor, de espectador a protagonista da rela\u00e7\u00e3o com a Biblioteca Interativa15.\tBiblioteca Interativa: espa\u00e7o de express\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino/noturno), Editora\u00e7\u00e3o, FE, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Regina Keiko Obata", "Cibele Araujo Camargo Marques dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 37, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia, Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Infor": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino/noturno), Editora\u00e7\u00e3o, FE, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Regina Keiko Obata", "Cibele Araujo Camargo Marques dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 37, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia, Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Infor": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}