{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0288", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Familiarizar o aluno com os conceitos b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o \n2. Discutir a contribui\u00e7\u00e3o das teorias e escolas de administra\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o\n3. Mostrar aspectos da estrutura organizacional aplicados aos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o\n4. Destacar aspectos espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o: ger\u00eancia; marketing; finan\u00e7as e contabilidade; gest\u00e3o de recursos humanos, gest\u00e3o de conflitos, motiva\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a; planejamento estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional; gest\u00e3o de projetos; gest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o; gest\u00e3o da qualidade e a\u00e7\u00f5es de responsabilidade socioambiental.", "programa_resumido": "Fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da ger\u00eancia, teorias gerais da administra\u00e7\u00e3o, estrutura organizacional, planejamento. Princ\u00edpios de finan\u00e7as, contabilidade, marketing, projetos, inova\u00e7\u00e3o, qualidade e responsabilidade socioambiental.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2022)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Pedro Luiz C\u00f4rtes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2022)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Pedro Luiz C\u00f4rtes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 29, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}