{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0216", "nome": "Cataloga\u00e7\u00e3o Descritiva II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Familiarizar o aluno com os princ\u00edpios conceituais da descri\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, seus processos aplicados. Inserir os alunos na consulta e uso da normativa RDA (Recursos: descri\u00e7\u00e3o e acesso) como instrumentos de tomada de decis\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cat\u00e1logos e reposit\u00f3rios bibliogr\u00e1ficos baseado nos Requisitos Funcionais e estruturado em formatos bibliogr\u00e1ficos (MARC21 e/ou BIBFRAME).", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos novos princ\u00edpios internacionais de cataloga\u00e7\u00e3o (IFLA); aos Requisitos funcionais para registros bibliogr\u00e1ficos (FRBR, FRAD e LRM) adotados na estrutura da RDA, que fornece diretrizes \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de registros bibliogr\u00e1ficos em formato MARC e BIBFRAME.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Fernando Modesto da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Fernando Modesto da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}