{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0262", "nome": "Teoria da A\u00e7\u00e3o Cultural", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso pretende levar os alunos a pensar criticamente a quest\u00e3o da cultura, a entender qual o papel da cultura na sociedade atual e a import\u00e2ncia das pol\u00edticas culturais no contexto contempor\u00e2neo. A ideia \u00e9 que a reflex\u00e3o seja feita sempre em contexto a fim de que os alunos compreendam os conceitos dentro da din\u00e2mica atual. Dessa forma, o curso visa proporcionar o estudo:\n\n\u2022 Dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o cultural em geral e na sociedade brasileira em particular. \n\u2022 Do papel do Estado e da atua\u00e7\u00e3o da sociedade civil diante da cultura e o entendimento dessa rela\u00e7\u00e3o no contexto atual.\n\u2022 Dos conceitos e modalidades da a\u00e7\u00e3o cultural compat\u00edveis com a realidade brasileira (dentro do contexto global).", "programa_resumido": "1. Apresenta\u00e7\u00e3o do curso e de sua din\u00e2mica ao longo do semestre\n2. Sociedade e Cultura em tempos globais\n3. Diversidade Cultural e Direitos Culturais\n4. Reflex\u00f5es sobre a Mem\u00f3ria e o Patrim\u00f4nio\n5. Pol\u00edticas culturais no Brasil I\n6. Pol\u00edticas culturais no Brasil II (e experi\u00eancias externas)\n7. Pr\u00e1ticas culturais e p\u00fablicos da cultura\n8. Din\u00e2micas culturais contempor\u00e2neas\n9. O sistema de produ\u00e7\u00e3o cultural e outros conceitos; Copyleft e Copyright; Propriedade intelectual\n10. Reflex\u00f5es sobre cultura e representa\u00e7\u00e3o\n11. Biblioteca, Centro de Cultura e A\u00e7\u00e3o Cultural I\n12. Biblioteca, Centro de Cultura e A\u00e7\u00e3o Cultural II\n13. Cultura e Cidade I\n14 Cultura e Cidade II\n15. Entrega dos trabalhos finais. Avalia\u00e7\u00e3o e fechamento do curso.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2022)\nOptativa Eletiva: FM/Terapia Ocupacional\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Lucia Maciel Barbosa de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2022)\nOptativa Eletiva: FM/Terapia Ocupacional\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Lucia Maciel Barbosa de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 27, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 27, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}