{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0201", "nome": "Recursos Informacionais II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1- Complementar a introdu\u00e7\u00e3o do estudante no universo das fontes de informa\u00e7\u00e3o, com no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de ordem conceitual e metodol\u00f3gica.; 2- Capacitar o aluno a reconhecer a tipologia, fun\u00e7\u00e3o e utilidade de recursos informacionais eletr\u00f4nicos representativos nas diferente \u00e1reas; 3- Propiciar ao aluno conhecimento dos recursos de acesso \u00e0s fontes de informa\u00e7\u00e3o impressas e automatizadas.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2021)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Alan C\u00e9sar Belo Angeluci", "(R) Brasilina Passarelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno), (obrigat\u00f3ria, tamb\u00e9m, para ingressantes de 2021)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Alan C\u00e9sar Belo Angeluci", "(R) Brasilina Passarelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}