{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0303", "nome": "Bibliografia: pesquisa e normaliza\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Capacitar o aluno a utilizar os instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 busca e ao uso racional da informa\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis ao ensino e \u00e0 pesquisa; b) Fornecer instrumental b\u00e1sico para a realiza\u00e7\u00e3o adequada da pesquisa bibliogr\u00e1fica e para organiza\u00e7\u00e3o de trabalho cient\u00edfico.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o e conceitua\u00e7\u00e3o da disciplina; inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa cient\u00edfica: contextualiza\u00e7\u00e3o dos objetos, identifica\u00e7\u00e3o de objetivos e delimita\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica; fundamentos de bibliografia para a pesquisa: teoria e pr\u00e1tica; fontes de informa\u00e7\u00e3o nos diferentes suportes: caracter\u00edsticas b\u00e1sicas; metodologia, recursos b\u00e1sicos e procedimentos essenciais da pesquisa bibliogr\u00e1fica: sele\u00e7\u00e3o dos documentos, anota\u00e7\u00f5es de leitura e organiza\u00e7\u00e3o dos dados; elabora\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o de trabalhos: refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas, cita\u00e7\u00f5es no texto, estrutura de trabalhos e semin\u00e1rios.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino/noturno), Editora\u00e7\u00e3o, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Marivalde Moacir Francelin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia, Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Infor": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino/noturno), Editora\u00e7\u00e3o, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Marivalde Moacir Francelin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia, Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Infor": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}