{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Informa\u00e7\u00e3o e Cultura", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CBD0312", "nome": "Biblioeduca\u00e7\u00e3o: Elementos Conceituais e Metodol\u00f3gicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de conceitos, princ\u00edpios e metodologias que est\u00e3o na base da Biblioeduca\u00e7\u00e3o, abordagem interdisciplinar das rela\u00e7\u00f5es Biblioteca, Biblioteconomia e Educa\u00e7\u00e3o cultural, tendo em vista o dom\u00ednio te\u00f3rico e pr\u00e1tico fundamental \u00e0  constitui\u00e7\u00e3o de bibliotecas  de natureza educativa", "programa_resumido": "Biblioeduca\u00e7\u00e3o como abordagem conceitual e campo de pr\u00e1ticas bibliotec\u00e1rias; iniciativas de cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de bibliotecas educativas no pa\u00eds; natureza e finalidades da biblioteca educativa; elementos constitutivos da biblioteca educativa", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matutino)\nOptativa Livre: FE", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Ivete Pieruccini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 25, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (noturno)\nOptativa Livre: FE", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Ivete Pieruccini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (notur": {"vagas": 28, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}