{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0323", "nome": "Estrat\u00e9gias de Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual em Projetos Educomunicativos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Subsidiar e aprofundar o debate sobre o uso do filme em contextos educacionais. Instrumentalizar os educomunicadores nos aspectos t\u00e9cnicos e est\u00e9ticos inerentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o audiovisual. Encaminhar um processo vivencial de produ\u00e7\u00e3o visando realizar um curta-metragem orientado pela abordagem educomunicativa.", "programa_resumido": "A disciplina tem um car\u00e1ter prop\u00f5e uma apropria\u00e7\u00e3o vivencial dos recursos e ferramentas de produ\u00e7\u00e3o de som/imagem percorrendo as etapas de pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o (projeto e plano de produ\u00e7\u00e3o AVI), produ\u00e7\u00e3o (argumento, roteiro, decupagem, capta\u00e7\u00e3o) e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o (tratamento, edi\u00e7\u00e3o, efeitos) sempre contextualizados a partir da intencionalidade educacional de cunho socialmente transformador.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Marciel Aparecido Consani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}