{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0299", "nome": "Atividades Te\u00f3rico-Pr\u00e1ticas de Aprofundamento II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar aos alunos o conhecimento sobre iniciativas, projetos, pr\u00e1ticas, trajet\u00f3rias pessoais e profissionais relacionadas \u00e0 Educomunica\u00e7\u00e3o, para promover momentos de discuss\u00e3o de tem\u00e1ticas relacionadas \u00e0s \u00e1reas de estudo e atua\u00e7\u00e3o do educomunicador, em particular as emergentes,\n\u2022 Propiciar uma amplia\u00e7\u00e3o da perspectiva dos estudantes sobre a Educomunica\u00e7\u00e3o e obter elementos para atualizar os conte\u00fados did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos das disciplinas do curso,\n\u2022 Propiciar aos alunos momentos de discuss\u00e3o que favore\u00e7am a s\u00edntese de conhecimentos desenvolvidos em disciplinas realizadas no curso e da participa\u00e7\u00e3o em atividades extrauniversidade, entendimento inicial que capacite os discentes a iniciar an\u00e1lise sobre a Educomunica\u00e7\u00e3o como campo te\u00f3rico e situ\u00e1-lo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida profissional.\nObjetivo Espec\u00edfico: \n\u2022 Capacitar os alunos a reconhecer e a interagir com atividades educomunicativas nos ambientes internos e externos \u00e0 Universidade.", "programa_resumido": "As Atividades Acad\u00eamicas, Cient\u00edficas e Culturais comp\u00f5em, no projeto pedag\u00f3gico da Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o, o primeiro bloco de disciplinas da Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica e que est\u00e3o distribu\u00eddas durante toda a forma\u00e7\u00e3o do aluno no per\u00edodo da Licenciatura. Foram concebidas como oportunidade de inser\u00e7\u00e3o de tem\u00e1ticas diversas afeitas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do Educomunicador, orientando-o para uma vis\u00e3o integrada das demais disciplinas do curso, e para subsidiarem o aluno nas viv\u00eancias pr\u00e1ticas em ambientes, contextos e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Richard Romancini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}