{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0278", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o e Processos de Subjetiva\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Perceber a constru\u00e7\u00e3o da subjetividade como intrincada a fen\u00f4menos\nsociais, notadamente a Comunica\u00e7\u00e3o; compreender a subjetividade a partir de autores/as\nde matrizes diversas, aproximando estes pensamentos \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de subjetividades\ncontempor\u00e2neas.", "programa_resumido": "Fundamentos Te\u00f3ricos da Subjetiva\u00e7\u00e3o\nDimens\u00f5es hist\u00f3ricas dos processos de subjetiva\u00e7\u00e3o\nNovos Sujeitos\nAs subjetividades e a rela\u00e7\u00e3o com os aparatos midi\u00e1ticos, educativos, os dispositivos, as\nredes.\nAs dimens\u00f5es identit\u00e1rias das subjetividades e as interseccionalidades", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda matutino e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: Turismo\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Ferdinando Crepalde Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Turismo": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o, Publicidade e Propaganda noturno e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: Turismo\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Claudia Lago", "Dayana Karla Melo da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Publicidade e Propaganda noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Turismo": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}