{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0324", "nome": "Subjetividades, Datafica\u00e7\u00e3o e Biopoder", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar e discutir a din\u00e2mica da media\u00e7\u00e3o dos algoritmos e dados na sociedade contempor\u00e2nea, com \u00eanfase nas articula\u00e7\u00f5es entre as subjetividades e o biopoder.  Refletir sobre a imbrica\u00e7\u00e3o entre o humanismo cl\u00e1ssico e o p\u00f3s-humano;  as rela\u00e7\u00f5es interpessoais mediadas pelo computador; a educa\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o para estas din\u00e2micas, e a consequente relativiza\u00e7\u00e3o da autonomia do indiv\u00edduo neste contexto.", "programa_resumido": "A disciplina tem um car\u00e1ter te\u00f3rico e pr\u00e1tico pois prop\u00f5e a leitura e discuss\u00e3o de conte\u00fado bibliogr\u00e1fico sobre os temas propostos, como tamb\u00e9m orienta a produ\u00e7\u00e3o de produtos digitais diversos que visam, de forma criativa, exemplificar a produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica discente. O fio condutor do programa s\u00e3o os processos de subjetiva\u00e7\u00e3o vinculados \u00e0 matem\u00e1tica da programa\u00e7\u00e3o dos algoritmos presentes em toda e qualquer intera\u00e7\u00e3o mediada pelos computadores, assim como a gera\u00e7\u00e3o de dados a partir do input humano nos sistemas e suas rela\u00e7\u00f5es com o biopoder.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o, Biblioteconomia, ECA, FE, EACH e USP", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Ferdinando Crepalde Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Todos exceto Biblioteconomia e Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}