{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0289", "nome": "Linguagem Verbal nos Meios de Comunica\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina visa a: a) Ampliar os conceitos abordados e as pr\u00e1ticas efetivadas no 1\u00ba semestre, sobretudo no que tange ao car\u00e1ter social da l\u00edngua e das linguagens da comunica\u00e7\u00e3o, enfatizando a constru\u00e7\u00e3o social do signo ideol\u00f3gico e dos discursos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o; b) Fornecer instrumental te\u00f3rico e metodol\u00f3gico no que concerne \u00e0s possibilidades de uso da linguagem verbal e verbo-visual nos meios de comunica\u00e7\u00e3o; c) Possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00f5es verbo-visuais ficcionais destinadas aos meios de  comunica\u00e7\u00e3o, levando em conta as discuss\u00f5es e pesquisas do semestre, assim como a leitura de textos cient\u00edficos, liter\u00e1rios entre  outros de diferentes g\u00eaneros.", "programa_resumido": "A disciplina d\u00e1 continuidade aos estudos de linguagem introduzidos na disciplina Linguagem Verbal nos Meios de Comunica\u00e7\u00e3o I. Parte do pressuposto de que a compreens\u00e3o cr\u00edtica da l\u00edngua e da palavra - como signo ideol\u00f3gico \u2013 deve se desenvolver sustentada pela reflex\u00e3o te\u00f3rica e ser exercitada na produ\u00e7\u00e3o de textos verbo-visuais, em especial da narrativa. Esta ir\u00e1 se  construir partindo da intera\u00e7\u00e3o dos discursos da literatura, da ci\u00eancia e da m\u00eddia, que ser\u00e3o objeto de estudo ao longo do  semestre. Tal estudo tem como objetivo subsidiar (1) as discuss\u00f5es em torno da interdiscursividade e da dialogicidade indispens\u00e1veis ao processo criativo envolvido na produ\u00e7\u00e3o de roteiros para os meios de comunica\u00e7\u00e3o; (2) a cria\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o  de narrativas ficcionais a partir de roteiro para os meios de comunica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda matutino e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Maria Cristina Palma Mungioli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o, Publicidade e Propaganda noturno e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Maria Cristina Palma Mungioli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Publicidade e Propaganda noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o, Publicidade e Propaganda noturno e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Roseli Aparecida Figaro Paulino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Publicidade e Propaganda noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}