{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0287", "nome": "Fundamentos Epistemol\u00f3gicos da Educomunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina apresentar\u00e1 o conceito da Educomunica\u00e7\u00e3o enquanto express\u00e3o de um campo de interven\u00e7\u00e3o na realidade social, de natureza interdisciplinar e transdisciplinar, na interface comunica\u00e7\u00e3o/educa\u00e7\u00e3o.\u00c9 dado destaque \u00e0 natureza abrangente da pr\u00e1tica educomunicativa, envolvendo a sociedade civil e suas institui\u00e7\u00f5es, entre as quais a m\u00eddia e a escola.\nPretende-se com isso que discentes compreendam a natureza do paradigma da Educomunica\u00e7\u00e3o, seus fundamentos e sua hist\u00f3ria como epistemologia da interface comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina prop\u00f5e-se a dar in\u00edcio \u00e0s quest\u00f5es relacionadas \u00e0 epistemologia da educomunica\u00e7\u00e3o por meio de um percurso formativo organizado em 4 m\u00f3dulos. O percurso te\u00f3rico metodol\u00f3gico do curso visa contextualizar a ci\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o e distinguir o pensamento cient\u00edfico do senso comum, apresentar o processo hist\u00f3rico-sociocultural que favoreceu as interfaces comunica\u00e7\u00e3o/educa\u00e7\u00e3o, as origens da educomunica\u00e7\u00e3o como epistemologia do Sul e decolonial. Destacar alguns pensadores e pensamentos fundantes deste novo paradigma, relacionando-os a quest\u00f5es contempor\u00e2neas e a abordagem educomunicativa, suas pr\u00e1xis e transforma\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o\nOptativa Livre: FE", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Claudemir Edson Viana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}