{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0255", "nome": "Teoria da Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o campo da reflex\u00e3o sobre a produ\u00e7\u00e3o social de linguagens  culturais no contexto hist\u00f3rico dos meios da comunica\u00e7\u00e3o em suas diferentes  media\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-culturais para, assim, compreender processos de  formula\u00e7\u00e3o conceitual.\n\nObjetivos Espec\u00edficos \nRever e de atualizar abordagens te\u00f3ricas numa perspectiva que  contemple os debates contempor\u00e2neos para os quais as teorias  possam contribuir, abrindo caminhos para:  \n. (i) fornecimento de instrumentos te\u00f3ricos para compreens\u00e3o da teoria  na forma\u00e7\u00e3o do conhecimento acad\u00eamico e das viv\u00eancias  interpessoais;  \n. (ii) compreens\u00e3o do pensamento te\u00f3rico como resultante de processos  culturais e hist\u00f3ricos de diferentes tradi\u00e7\u00f5es;  \n. (iii) rela\u00e7\u00e3o entre teoria e objetos comunicacionais sejam eles das  rela\u00e7\u00f5es interativas, interpessoais e com os meios de comunica\u00e7\u00e3o  tecnol\u00f3gicos ou n\u00e3o;  \n. (iv) amplia\u00e7\u00e3o do horizonte argumentativo a partir de an\u00e1lise dos  objetos e processos comunicacionais da cultura contempor\u00e2nea, de  seus temas e problemas em pauta.", "programa_resumido": "11. Objetivos: Analisar o desenvolvimento progressivo de formula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas sobre a comunica\u00e7\u00e3o de massa, associando-as com os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos das principais m\u00e9dias contempor\u00e2neas que interagem no mercado de produtos culturais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda matutino e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: Turismo\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["Waldenyr Caldas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Turismo": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda noturno e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (curr\u00edculo reformulado)\nOptativa Eletiva: Turismo\nOptativa Livre: Biblioteconomia, ECA e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["Tha\u00eds Brianezi Ng"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Turismo": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Todos exceto Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Biblioteconomia e Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o (matut": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}