{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CCA0306", "nome": "Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica no \u00c2mbito da Educomunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso visa a possibilitar que os alunos tomem contato com os fundamentos da \u00e9tica em sua rela\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica educomunicativa.", "programa_resumido": "A disciplina tem como foco o sentido \u00e9tico do agir humano, garantindo para o estudante o sentido humanista da pr\u00e1tica educomunicativa. Nesse sentido, procura elementos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos para ressaltar a predomin\u00e2ncia do car\u00e1ter sociopol\u00edtico-cultural da a\u00e7\u00e3o do profissional sobre uma poss\u00edvel perspectiva tecnicista de sua interven\u00e7\u00e3o na sociedade.\nEm adendo, ela explicita a responsabilidade \u00e9tica do Educomunicador como um a somat\u00f3ria de todos os aspectos concernentes aos campos da Educa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Marciel Aparecido Consani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}