{"unidade": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o  - Cursos Interunidades", "departamento": "Curso de Ci\u00eancias Moleculares", "campus": "Outro", "codigo": "CCM0213", "nome": "Matematica III", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo dos espa\u00e7os vetoriais, das aplica\u00e7\u00f5es lineares, e do c\u00e1lculo diferencial para fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis reais.", "programa_resumido": "1-\tEspa\u00e7os Lineares.2-\tTransforma\u00e7\u00f5es lineares e matrizes.3-\tDeterminantes.4-\tAutovalores e autovetores.5-\tAutovalores de operadores em espa\u00e7os Euclidianos.6-\tEqua\u00e7\u00f5es diferenciais lineares.7-\tSistemas de equa\u00e7\u00f5es diferenciais.8-\tC\u00e1lculo diferencial de campos escalares e vetoriais.9-\tAplica\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo diferencial.", "turmas": [{"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}