{"unidade": "Centro de Energia Nuclear na Agricultura", "departamento": "Centro de Energia Nuclear na Agricultura", "campus": "Piracicaba", "codigo": "CEN0212", "nome": "Polui\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas Terrestres, Aqu\u00e1ticos e Atmosf\u00e9ricos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "No\u00e7\u00f5es do Ambiente como um todo. O que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o, como ocorre e o que afeta no ambiente terrestre, aqu\u00e1tico e atmosf\u00e9rico.", "programa_resumido": "Abordar a constitui\u00e7\u00e3o dos ecossistemas aqu\u00e1ticos e terrestres e as intera\u00e7\u00f5es entre esses dois compartimentos. Discorrer sobre as propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas da \u00e1gua. os ciclos hidrol\u00f3gicos e Geoqu\u00edmicos. Abordar os principais usos da \u00e1gua e do solo. Os principais poluentes que ocorrem e como se adentram nos ecossistemas. Estudar os crit\u00e9rios e os par\u00e2metros de qualidade de \u00e1gua e do solo. Estudar os procedimentos de amostragem da \u00e1gua e do solo. Conceituar qualitativa e quantitativamente as formas de polui\u00e7\u00e3o l\u00edquida, s\u00f3lida e gasosa. Abordar os col\u00f3ides nos sistemas aqu\u00e1ticos, no solo e na atmosfera, bem como a ocorr\u00eancia de esp\u00e9cies qu\u00edmica inorg\u00e2nicas e org\u00e2nicas: produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o no ambiente e as fontes pontuais e dispersas de polui\u00e7\u00e3o. Considera\u00e7\u00f5es sobre desenvolvimento sustentado e suas implica\u00e7\u00f5es com a polui\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica e atmosf\u00e9rica e tipos de remedia\u00e7\u00e3o. Biomonitoramento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala Beta - Central de Aulas CENA", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Giuliano Maselli Locosselli", "(R) Luiz Antonio Martinelli", "(R) Plinio Barbosa de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}