{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2056", "nome": "Farm\u00e1cia Homeop\u00e1tica", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivos gerais\n\nConhecer e compreender a terap\u00eautica homeop\u00e1tica e aspectos relacionados ao medicamento homeop\u00e1tico. Capacitar o aluno para atuar na \u00e1rea de Farm\u00e1cia Homeop\u00e1tica desenvolvendo conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos e habilidades para produ\u00e7\u00e3o, controle e dispensa\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico. \n\nObjetivos espec\u00edficos\n\nCompreender os princ\u00edpios da Homeopatia e conceitos relacionados \u00e0 terap\u00eautica homeop\u00e1tica e ao medicamento homeop\u00e1tico.\nCompreender o processo sa\u00fade/doen\u00e7a dentro da perspectiva da homeopatia reconhecendo sua concep\u00e7\u00e3o humanizadora e de integralidade.\nDesenvolver capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e habilidades para produ\u00e7\u00e3o, controle e dispensa\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico. Ser capaz de discutir e avaliar criticamente aspectos relacionados \u00e0 terap\u00eautica homeop\u00e1tica e ao medicamento homeop\u00e1tico.\nReconhecer a contribui\u00e7\u00e3o da homeopatia na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "programa_resumido": "O conte\u00fado abrange conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos de modo que o aluno seja capaz de compreender a terap\u00eautica homeop\u00e1tica em sua concep\u00e7\u00e3o humanizadora e integral do processo sa\u00fade/doen\u00e7a, bem como compreender o medicamento homeop\u00e1tico em sua natureza e farmacot\u00e9cnica particulares, al\u00e9m de desenvolver habilidades para produ\u00e7\u00e3o, controle e dispensa\u00e7\u00e3o deste medicamento.\nCom isso o m\u00f3dulo pretende contribuir na forma\u00e7\u00e3o do profissional farmac\u00eautico discutindo a vis\u00e3o da homeopatia no processo de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade baseado em um modelo de pr\u00e1ticas humanizadas e centradas na integralidade do indiv\u00edduo e capacitando o aluno para atuar na \u00e1rea de Farm\u00e1cia Homeop\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "20242DA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242DT", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242DT", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DT", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas te\u00f3ricas  - Anfiteatro 5.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}