{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2047", "nome": "Farmacot\u00e9cnica, Tecnologia de Medicamentos e Cosm\u00e9ticos III", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno com conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos para o planejamento, manipula\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o industrial e controle de qualidade de formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas, semiss\u00f3lidas, est\u00e9reis, aeross\u00f3is e suposit\u00f3rios e suas rela\u00e7\u00f5es com vias de administra\u00e7\u00e3o espec\u00edficas.", "programa_resumido": "O programa visa fornecer conhecimentos e t\u00e9cnicas para o preparo, caracteriza\u00e7\u00e3o e controle de qualidade de formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas, semiss\u00f3lidas, est\u00e9reis, aeross\u00f3is e suposit\u00f3rios na escala magistral e industrial. Aspectos tecnol\u00f3gicos e o controle de qualidade dos medicamentos, bem como suas rela\u00e7\u00f5es com vias de administra\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, ser\u00e3o abordados de forma integrada, com uma sequ\u00eancia l\u00f3gica que permitir\u00e1 ao aluno construir de forma gradativa o seu conhecimento para o desenvolvimento racional das formas farmac\u00eauticas mencionadas.", "turmas": [{"codigo": "20242DA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242DT", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242DT", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 29, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DC", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242DT", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 29, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DT", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Aulas te\u00f3ricas - Anfiteatro 3.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 89, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 89, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}