{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da FCFRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "CGF2093", "nome": "Bases Qu\u00edmicas das Mol\u00e9culas Org\u00e2nicas III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo deste m\u00f3dulo de qu\u00edmica org\u00e2nica, ministrado em continuidade a \u201cBases Qu\u00edmicas das Mol\u00e9culas Org\u00e2nicas I\u201d \u00e9 o de continuar a envolver o aluno em s\u00edntese org\u00e2nica, atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas sequenciais e ensinar seguran\u00e7a em laborat\u00f3rio, no\u00e7\u00f5es sobre m\u00e9todos de prepara\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas.", "programa_resumido": "Seguran\u00e7a em Laborat\u00f3rio. Purifica\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias utilizando constantes f\u00edsicas. Prepara\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos abordando as principais classes de rea\u00e7\u00f5es, a saber: oxida\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, hidr\u00f3lise, condensa\u00e7\u00f5es, elimina\u00e7\u00f5es e substitui\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242DA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DB", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 29, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242DC", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 29, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCFRP - Para toda a unidade para os cursos 60013, 60014 e 60015": {"vagas": 29, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}