{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0625", "nome": "Hist\u00f3ria do Livro no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreens\u00e3o dos mecanismos de introdu\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o e desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o impressa no Brasil, nos s\u00e9culos XIX e XX, \u00e0 luz dos movimentos internos que concorreram para a emancipa\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira e seus pontos de contato com as muta\u00e7\u00f5es observadas no \u00e2mbito da comunica\u00e7\u00e3o impressa em escala internacional.", "programa_resumido": "Identificar a constela\u00e7\u00e3o de atividades e de agentes respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o do livro impresso no Brasil nos s\u00e9culos XIX e XX. Refletir sobre as m\u00faltiplas formas de media\u00e7\u00e3o existentes entre o autor e o p\u00fablico leitor, desde o per\u00edodo que antecede \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da primeira tipografia no Brasil, em 1808, at\u00e9 a contemporaneidade. Construir bases para uma avalia\u00e7\u00e3o comparativa e cr\u00edtica da produ\u00e7\u00e3o impressa no Brasil, situando-a nos movimentos econ\u00f4micos, sociais e pol\u00edticos que marcaram a hist\u00f3ria nacional, com \u00eanfase nas quest\u00f5es atinentes ao desenvolvimento das camadas leitoras. Paralelamente \u00e0 an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do livro no Brasil, prop\u00f5e-se o estabelecimento de quadros comparativos com o campo editorial de alguns pa\u00edses latino-americanos e europeus, em particular, Argentina, M\u00e9xico, Portugal, Fran\u00e7a e It\u00e1lia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o\nOptativa Livre: Jornalismo matutino e noturno (curr\u00edculo reformulado) e USP", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Marisa Midore Deaecto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}