{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0396", "nome": "Cultura e Literatura Brasileira: Imp\u00e9rio", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Fornecer elementos essenciais para o conhecimento da evolu\u00e7\u00e3o da cultura liter\u00e1ria produzida no Brasil Imperial e nos primeiros anos da Rep\u00fablica, in\u00edcio do  s\u00e9culo XIX at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, com vistas a formar um leitor consciente e apto a se posicionar corretamente diante de textos de \u00e9pocas diferentes de seu tempo e, tamb\u00e9m, diante de textos de sua pr\u00f3pria \u00e9poca. Paralelamente, ser\u00e3o postos em destaque o modo de veicula\u00e7\u00e3o da cultura liter\u00e1ria nos diferentes per\u00edodos da forma\u00e7\u00e3o do sistema que possibilita tal veicula\u00e7\u00e3o, em cont\u00ednuo paralelo com os diversos modos de impress\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de textos liter\u00e1rios  ao longo da hist\u00f3ria da cultura, entendida como parte de um discurso maior, que \u00e9 o discurso s\u00f3cio-cultural. Nesse sentido, dever\u00e1 ser examinado o processo de implanta\u00e7\u00e3o da imprensa no Brasil, com a vinda da Fam\u00edlia Real, em 1808. Durante do Romantismo, examinar-se-\u00e1 tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do jornal di\u00e1rio na divulga\u00e7\u00e3o do romance, sobretudo a partir de Joaquim Manuel de Macedo, Manuel Ant\u00f4nio de Almeida e Jos\u00e9 de Alencar. J\u00e1 para o fim o Segundo Reinado, com o advento do Realismo, surgem as revistas liter\u00e1ria, nas quais Machado de Assis passar\u00e1 a exercer influ\u00eancia.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00e3o de discurso social e discurso liter\u00e1rio, intera\u00e7\u00e3o entre ambos. Caracteriza\u00e7\u00e3o das particularidades estil\u00edsticas dos diversos per\u00edodos hist\u00f3ricos do discurso liter\u00e1rio, com destaque para sua fun\u00e7\u00e3o social nos respectivos per\u00edodos. Assim, ser\u00e1 descrita a produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria do s\u00e9culo XIX, com os respectivos nomes convencionais: Pr\u00e9-Romantismo, Romantismo, Realismo (Parnasia-nismo, Naturalismo, Impressionismo), Simbolis-mo e Pr\u00e9-Modernismo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o\nOptativa Eletiva: IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional\nOptativa Livre: Jornalismo matutino e noturno (curr\u00edculo reformulado), FFLCH e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Jean Pierre Chauvin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 16, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}