{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0518", "nome": "Filosofia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer aos alunos de Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o o quadro hist\u00f3rico das principais correntes do pensamento filos\u00f3fico que influenciaram nossa contemporaneidade, com \u00eanfase nas reflex\u00f5es sobre o conhecimento e a percep\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Os pr\u00e9-socr\u00e1ticos e os sofistas: conhecimento e linguagem. A estrutura e a percep\u00e7\u00e3o do mundo segundo Plat\u00e3o e Arist\u00f3teles. O Isl\u00e3o e a Cristandade medieval: a validade do conhecimento. O recurso do m\u00e9todo no racionalismo cartesiano. Mat\u00e9ria, mente e percep\u00e7\u00e3o no empirismo anglo-sax\u00e3o.  A cr\u00edtica da raz\u00e3o e do ju\u00edzo em Kant.  O idealismo hegeliano e suas varia\u00e7\u00f5es materialistas. Nietzsche: moral e conhecimento. A ontologia existencialista: conhecimento e liberdade. Intencionalidade e mem\u00f3ria.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o\nOptativa Eletiva: IME (Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["V\u00edtor Souza Lima Blotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}