{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0330", "nome": "Legisla\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Editorial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina possui tr\u00eas conte\u00fados principais: direitos de autor, direitos da personalidade e \u00e9tica na produ\u00e7\u00e3o editorial.Os objetivos da disciplina s\u00e3o, de um lado, permitir ao aluno o contato com os aspectos legais da produ\u00e7\u00e3o editorial e, de outro, despertar a aten\u00e7\u00e3o para as vicissitudes \u00e9ticas decorrentes da pr\u00e1tica editorial.Em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro objetivo, que se refere aos aspectos legais da produ\u00e7\u00e3o editorial, a disciplina procura transmitir aos alunos no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos de autor e direitos da personalidade, proporcionando-lhes o contato com os textos legais, com as quest\u00f5es pr\u00e1ticas do dia-a-dia editorial relacionadas aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es do editor e do autor, da editora em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico consumidor e da editora em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras editoras. Procuraremos, tamb\u00e9m, discutir o direito de autor e suas transforma\u00e7\u00f5es decorrentes da inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de obras, visando a questionar princ\u00edpios da legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre o assunto e a sua aplicabilidade pr\u00e1tica. Da mesma maneira, procuraremos discutir sobre os aspectos do direito da personalidade relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o editorial, especialmente no que se refere ao direito \u00e0 honra, imagem e intimidade, e sua interface com a liberdade de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o e a liberdade de express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica e cient\u00edfica.Em rela\u00e7\u00e3o ao segundo objetivo, discutiremos, atrav\u00e9s da an\u00e1lise de casos concretos, os princ\u00edpios \u00e9ticos a serem observados na pr\u00e1tica editorial e, tamb\u00e9m, procuraremos identifica-los.", "programa_resumido": "Os objetivos da disciplina s\u00e3o, de um lado, permitir ao aluno o contato com os aspectos legais da produ\u00e7\u00e3o editorial e, de outro, despertar a aten\u00e7\u00e3o para as vicissitudes \u00e9ticas decorrentes da pr\u00e1tica editorial.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Editora\u00e7\u00e3o (ser\u00e1 oferecida para alunos do 6\u00ba e 8\u00ba semestres)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["V\u00edtor Souza Lima Blotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 40, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}