{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0539", "nome": "Editora\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria-em-quadrinhos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Estudar a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e das estruturas e t\u00e9cnicas da imagem-figurativa-est\u00e1tica investida em a narrativa que vieram definir o Sistema Narrativo Iconogr\u00e1fico,  hoje conhecido como Hist\u00f3ria em Quadrinhos.Desenvolver pr\u00e1ticas de editora\u00e7\u00e3o produzindo e publicando, no semestre, mais um n\u00famero da revista laboratorial \"Quadreca\",  criada neste Departamento pela prof.a  S\u00f4nia Bibe Luyten.", "programa_resumido": "Um pouco de hist\u00f3ria das Hist\u00f3rias em Quadrinhos: na Europa, nos Estados Unidos, no Jap\u00e3o e no Brasil. Um pouco dos Quadrinhos da hist\u00f3ria (teoria): a imagem-signo o desenho, os tra\u00e7os; a a\u00e7\u00e3o, a personagem, o tempo, o espa\u00e7o; o enquadramento, o ponto-de-vista, a perspectiva; a diagrama\u00e7\u00e3o das \"tiras\", da p\u00e1gina e da revista de quadrinhos. A tem\u00e1tica das hist\u00f3rias em quadrinhos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Livre: Editora\u00e7\u00e3o, Jornalismo matutino e noturno (curr\u00edculo reformulado) e USP", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:40", "professores": ["(R) Waldomiro de Castro Santos Vergueiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 68, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 14, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 34, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}