{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0660", "nome": "Jornalismo visual: fotojornalismo e design da not\u00edcia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Contribuir para a capacita\u00e7\u00e3o do aluno para a articula\u00e7\u00e3o entre texto e imagem, observando-se os aspectos visuais da constru\u00e7\u00e3o das not\u00edcias, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s composi\u00e7\u00f5es entre fotojornalismo e o design gr\u00e1fico. Apresentar e discutir as no\u00e7\u00f5es, os elementos fundamentais e as principais caracter\u00edsticas da linguagem visual do fotojornalismo, do design de not\u00edcias e do planejamento gr\u00e1fico-editorial. Fornecer subs\u00eddios te\u00f3ricos para a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es de natureza imag\u00e9tica, em particular as do jornalismo. Exercitar m\u00e9todos e procedimentos pr\u00e1ticos para a utiliza\u00e7\u00e3o dos elementos da linguagem gr\u00e1fica e fotogr\u00e1fica, visando especificamente a explora\u00e7\u00e3o do potencial discursivo do jornalismo visual (design de not\u00edcias e fotojornalismo).", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do jornalismo visual. M\u00e9todos e procedimentos para produ\u00e7\u00e3o visual em jornalismo. Percep\u00e7\u00e3o visual e sintaxe da p\u00e1gina impressa e digital. O planejamento e o projeto gr\u00e1fico: projeto estrutural; projeto topogr\u00e1fico; projeto tipogr\u00e1fico; projeto iconogr\u00e1fico; projeto crom\u00e1tico. Hist\u00f3ria da Arte e Hist\u00f3ria da Fotografia. Linguagem fotogr\u00e1fica e o fotojornalismo: fotorreportagem, edi\u00e7\u00e3o e tratamento digital.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Jornalismo noturno (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Luciano Guimar\u00e3es"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Wagner Souza e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 37, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 37, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}