{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Jornalismo e Editora\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CJE0586", "nome": "Ci\u00eancias da Linguagem e Pr\u00e1ticas Midi\u00e1ticas: Dos Discursos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1) Refletir sobre a natureza dos discursos e as rela\u00e7\u00f5es entre teorias da linguagem, m\u00eddias e cultura.\n2) Apresentar os principais conceitos e metodologias da an\u00e1lise de discurso, recurso para a an\u00e1lise cr\u00edtica das m\u00eddias e para sua interpreta\u00e7\u00e3o.\n3) Explorar a no\u00e7\u00e3o de discurso como fundamento do fazer jornal\u00edstico e das pr\u00e1ticas midi\u00e1ticas em formatos verbais, visuais, audiovisuais, sonoros e digitais, compreendendo suas singularidades e potencialidades.", "programa_resumido": "1) Reflex\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es entre teorias da linguagem, m\u00eddias e discursos; 2) Apresenta\u00e7\u00e3o de conceitos e metodologias da an\u00e1lise de discurso; 3) An\u00e1lise e produ\u00e7\u00e3o de formatos verbais, visuais, audiovisuais, sonoras e digitais nas m\u00eddias.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria Jornalismo matutino (curr\u00edculo reformulado) \nOptativa Eletiva: IME (Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional)\nOptativa Livre: Editora\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Rosana de Lima Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo matutino (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria Jornalismo noturno (curr\u00edculo reformulado) \nOptativa Eletiva: IME (Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional)\nOptativa Livre: Editora\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Rosana de Lima Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Jornalismo noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Editora\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}