{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0533", "nome": "Repert\u00f3rio Orquestral I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "\u0095Fornecer instrumentos para o desenvolvimento das habilidades espec\u00edficas como regente de orquestra no repert\u00f3rio estudado\n\u0095Contextualizar o repert\u00f3rio e as pr\u00e1ticas de interpreta\u00e7\u00e3o\n\u0095Auxiliar a compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de obras do repert\u00f3rio estudado\n\u0095Apresentar as principais fontes de estudo e pesquisa no repert\u00f3rio estudado\n\u0095Analisar estudos musicol\u00f3gicos e realiza\u00e7\u00f5es art\u00edsticas referenciais no repert\u00f3rio estudado", "programa_resumido": "01- Introdu\u00e7\u00e3o - Ensembles pr\u00e9-orquestrais\n02- A orquestra de Lully\n03- A orquestra de Corelli\n04- A orquestra na It\u00e1lia\n05- A orquestra na Fran\u00e7a\n06- A orquestra na Alemanha\n07- A orquestra na Inglaterra\n08- A orquestra cl\u00e1ssica\n09- Ac\u00fastica e posicionamento dos instrumentos\n10- Pr\u00e1ticas de performance\n11- Condi\u00e7\u00f5es de vida dos m\u00fasicos orquestrais do s\u00e9culo XVIII\n12- O nascimento da orquestra\u00e7\u00e3o\n13- O significado da orquestra", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Reg\u00eancia (curr\u00edculo reformulado) \nOptativa Eletiva: Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o e Instrumento (curr\u00edculo antigo e reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "10:45", "professores": ["(R) Fabio Cury", "Alexandre Fontainha Ficarelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Reg\u00eancia (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}