{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0437", "nome": "Canto Coral VIII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o aluno a dominar seu aparelho vocal no m\u00e1ximo de sua potencialidade.  Levar o aluno a perceber o universo coral dentro do grande panorama da Hist\u00f3ria da M\u00fasica, a partir de uma abordagem pr\u00e1tica.", "programa_resumido": "O sentido da corre\u00e7\u00e3o da pron\u00fancia na constru\u00e7\u00e3o do discurso coral: textos em diversas l\u00ednguas. \u00canfase no alem\u00e3o e no portugu\u00eas em fun\u00e7\u00e3o dos contrastes de solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica - A m\u00fasica do romantismo. Execu\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, entendimento. - Contrastes operacionais na constru\u00e7\u00e3o do conjunto voca; entre os momentos de exatid\u00e3o ritmica e de maior soltura do tempo presente na Hist\u00f3ria da M\u00fasica. - M\u00fasica Brasileira. Estilos e \u00e9pocas: M\u00fasica Brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Op.Eletiva:LIM, CAL, COM, INS (curr\u00edculo antigo e reformulado) e REG (curr\u00edculo reformulado).\nOp.Livre:ECA,IME(Mat.Apl.e Comp) e USP (necess\u00e1rio 3 anos de experi\u00eancia ou conhecimento em leitura de partituras. Teste no 1\u00ba dia de aula", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:00", "fim": "14:40", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:00", "fim": "14:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}