{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0436", "nome": "Canto Coral VII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o aluno a dominar seu aparelho vocal no m\u00e1ximo de sua potencialidade.  Levar o aluno a perceber o universo coral dentro do grande panorama da Hist\u00f3ria da M\u00fasica, a partir de uma abordagem pr\u00e1tica.", "programa_resumido": "Os problemas de unidade timbr\u00edstica com exig\u00eancia dos diversos estilos:a) a abertura da boca - b) a coloca\u00e7\u00e3o do som - c) os tipos de resson\u00e2ncia. A m\u00fasica do Barroco e do Classicismo: problemas de interpreta\u00e7\u00e3o e entendimento do texto musical. A m\u00fasica popular brasileira e seus arranjos para conjuntos corais: influ\u00eancias, problemas de execu\u00e7\u00e3o, solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Licenciatura, Canto & Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Instrumento (curr\u00edculo antigo e reformulado) e Reg\u00eancia (curr\u00edculo reformulado) [reoferecimento]", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:00", "fim": "14:40", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:00", "fim": "14:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}