{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0884", "nome": "Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 M\u00fasica II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de ferramentas computacionais \u00e0 produ\u00e7\u00e3o musical de modo a permitir a cria\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as musicais com aux\u00edlio de computador. Cria\u00e7\u00e3o de pequenos aplicativos musicais. Realiza\u00e7\u00e3o de processos musicais em tempo-real.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de t\u00e9cnicas computacionais aplicadas \u00e0 m\u00fasica.  Princ\u00edpios b\u00e1sicos de composi\u00e7\u00e3o algor\u00edtmica. Processos computacionais em tempo-real.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria COM (curr\u00edculo reformulado) [obrigat\u00f3ria para ingressantes a partir de 2018]\nOpt. eletiva: LIM, CAL, COM, REG, INS(curr\u00edculo antigo),LIM, CAL, REG, Inst. Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro(curr\u00edculo reform.)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Silvio Ferraz Mello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica - Composi\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}