{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0351", "nome": "Hist\u00f3ria da M\u00fasica IV", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dotar o aluno de conhecimento b\u00e1sico sobre o desenvolvimento hist\u00f3rico da linguagem musical no S\u00e9culo XX.", "programa_resumido": "O curso apresenta os tra\u00e7os gerais de movimentos e tend\u00eancias da composi\u00e7\u00e3o musical no S\u00e9culo XX. Ele come\u00e7a pela abordagem do posicionamento est\u00e9tico franc\u00eas de compositores como Faur\u00e9 que culminou com a forma\u00e7\u00e3o do neo-classicismo. Associado a isso est\u00e3o a presen\u00e7a modernizante da m\u00fasica de Debussy e os aportes importantes de Stravinsky e B\u00e1rtok. Examina paralelamente o fen\u00f4meno da perman\u00eancia dos h\u00e1bitos rom\u00e2nticos, paralelamente \u00e0s realiza\u00e7\u00f5es da Escola de Viena em suas tr\u00eas fases (p\u00f3s-tonalismo, atonalidade livre e dodecafonismo). O curso chega ao final apresentando um panorama dos compositores europeus que se reuniram em torno de Darmstadt e da produ\u00e7\u00e3o que se estende ao presente.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa eletiva: LIM, CAL, COM, INS (curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado).", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:45", "professores": ["Adriana Lopes da Cunha Moreira", "Mario Rodrigues Videira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}