{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0427", "nome": "Instrumenta\u00e7\u00e3o e Orquestra\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os instrumentos musicais conforme seus aspectos espectrais e configura\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. O curso tamb\u00e9m visa estudar aspectos da rela\u00e7\u00e3o instrumental na escrita solo, c\u00e2mera, tutti orquestral, observando aspectos como dobras instrumentais, batimentos, complementariedade espectral, refor\u00e7o de ataque, refor\u00e7o de rugosidade, fiss\u00e3o/fus\u00e3o.No semestre de Instrumenta\u00e7\u00e3o e Orquestra\u00e7\u00e3o II s\u00e3o trabalhados os instrumentos de sopro (madeiras e metais), piano e harpa.", "programa_resumido": "1) Aspectos espectrais e configura\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas; 2) Rela\u00e7\u00e3o instrumental: escrita solo, c\u00e2mera, tutti: dobras, batimentos, complementa\u00e7\u00e3o espectral, refor\u00e7o de ataque, refor\u00e7o de rugosidade, fiss\u00e3o/fus\u00e3o; 3) Escrita solo: gesto, explora\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es e modos de ataque; 4) Escrita c\u00e2mera: gesto e rela\u00e7\u00e3o figural; 5) Escrita tutti: composi\u00e7\u00e3o de texturas (tramas), sobreposi\u00e7\u00e3o para s\u00edntese instrumental.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Composi\u00e7\u00e3o (curr\u00edculo antigo e reformulado) e Reg\u00eancia (curr\u00edculo reformulado).\nOptativa Eletiva: Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica e Instrumento (curr\u00edculo antigo e reformulado).", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:45", "fim": "11:30", "professores": ["(R) Silvio Ferraz Mello Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}