{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0509", "nome": "Estudos de Repert\u00f3rio Coral", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Promover a escuta, cria\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de repert\u00f3rio coral. Discutir o repert\u00f3rio coral a partir de trajet\u00f3rias profissionais de regentes e educadores brasileiros e estrangeiros. Discutir, a partir do estudo do repert\u00f3rio coral, as possibilidades de profissionaliza\u00e7\u00e3o em canto coral. Discutir o repert\u00f3rio e as pr\u00e1ticas corais frente \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es da cultura escrita e da oralidade.", "programa_resumido": "O estudo do repert\u00f3rio coral e as pr\u00e1ticas culturais: forma\u00e7\u00f5es corais, trajet\u00f3rias profissionais, cultura escrita e oralidade.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica (curr\u00edculo antigo e reformulado) e Reg\u00eancia (curr\u00edculo reformulado) \nOptativa Eletiva: Composi\u00e7\u00e3o e Instrumento (curr\u00edculo antigo e reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:45", "professores": ["(R) Susana Cecilia Almeida Igayara de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}