{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0513", "nome": "Percep\u00e7\u00e3o Musical II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O estudo da Percep\u00e7\u00e3o Musical reporta-se: (1) \u00e0 pr\u00e1tica da percep\u00e7\u00e3o auditiva \u0096 um estudo concreto que desenvolve a capacidade humana de se obter uma consci\u00eancia e uma compreens\u00e3o clara das estruturas musicais; (2) \u00e0 pr\u00e1tica da leitura \u00e0 primeira vista cantada \u0096 que incita o aumento da capacidade de cria\u00e7\u00e3o de imagens auditivas; e (3) \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do universo r\u00edtmico do aluno atrav\u00e9s da compreens\u00e3o do movimento da r\u00edtmica musical e da independ\u00eancia de movimentos. Nesse contexto, a disciplina Percep\u00e7\u00e3o Musical II continua o processo iniciado junto \u00e0 disciplina Percep\u00e7\u00e3o Musical I.", "programa_resumido": "(1) Pr\u00e1tica auditiva: de melodias tonais (havendo tamb\u00e9m algumas modais e atonais) com saltos mais amplos, formando frases mais extensas, a at\u00e9 4 vozes; tr\u00edades de I a vi; r\u00edtmicas mais complexas.\n(2) Leitura \u00e0 primeira vista cantada: compat\u00edvel ao material da pr\u00e1tica auditiva.\n(3) R\u00edtmica: Varia\u00e7\u00f5es da S\u00e9rie 2-1, 5(3+2), 6a2ea3.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica,Composi\u00e7\u00e3o, Instrumento e Reg\u00eancia (curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Adriana Lopes da Cunha Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica,Composi\u00e7\u00e3o, Instrumento e Reg\u00eancia (curr\u00edculo antigo), Licenciatura, Canto e Arte L\u00edrica, Composi\u00e7\u00e3o, Reg\u00eancia, Instrumentos de Cordas, Cordas Dedilhadas, Percuss\u00e3o, Teclado e Sopro (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:45", "professores": ["(R) Ana Luisa Fridman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 40, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}