{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "M\u00fasica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CMU0532", "nome": "Regencia Coral VIII", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 6, "objetivos": "Preparar o aluno para o real exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de regente coral e completar sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica na \u00e1rea.", "programa_resumido": "Independ\u00eancia de bra\u00e7os, tronco, pernas e olhos.Amplia\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da Reg\u00eancia em diferentes planos simult\u00e2neosPlanos de reg\u00eancia aplicados a obras de alta complexidadePrepara\u00e7\u00e3o de obras de longa dura\u00e7\u00e3oIntegra\u00e7\u00e3o dos dom\u00ednios anal\u00edtico e t\u00e9cnico: identifica\u00e7\u00e3o de conflitos composicionais  e planejamento estrat\u00e9gico da reg\u00eancia e do ensaioAssist\u00eancia em Reg\u00eancia CoralRespira\u00e7\u00e3o como meio t\u00e9cnico e/ou expressivo: sil\u00eancio, fraseado e apoio ao coralista.T\u00e9cnica Vocal aplicada ao Canto Coral", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Composi\u00e7\u00e3o, Instrumento (curr\u00edculo antigo e reformulado) e Reg\u00eancia e Canto e Arte L\u00edrica (curr\u00edculo reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "12:50", "fim": "16:25", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - M\u00fasica (antigo e reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}