{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0544", "nome": "Pr\u00e1ticas Laboratoriais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas em Novas Narrativas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Capacitar os discentes para a cria\u00e7\u00e3o, planejamento, produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de novas narrativas no contexto das pol\u00edticas, planejamentos e pr\u00e1ticas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.", "programa_resumido": "Desenvolvimento de projeto narrativo a partir de in\u00fameras linguagens, entre elas a escrita, a audiovisual e a art\u00edstica, tendo como refer\u00eancia o projeto Mem\u00f3rias Ecanas", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (reformulado) (disciplina conjunto com CRP0543)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Paulo Roberto Nassar de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (reformulado) (disciplina conjunto com CRP0543)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Paulo Roberto Nassar de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}