{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0534", "nome": "Relacionamento com as M\u00eddias e Opini\u00e3o P\u00fablica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver, juntamente com a classe, as teorias e as t\u00e9cnicas de cria\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es com a m\u00eddia e seus componentes, instrumentalizando e dando aos alunos a possibilidade de atuar e gerenciar nos diversos processos de veicula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es institucionais e no gerenciamento de situa\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 media\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00f5es/ institui\u00e7\u00f5es e m\u00eddia. E ainda analisar os conceitos de opini\u00e3o p\u00fablica, refletir sobre o seu desenvolvimento e o seu significado social na contemporaneidade.", "programa_resumido": "A atividade do profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tem como diferencial a harmoniza\u00e7\u00e3o dos interesses da organiza\u00e7\u00e3o com a opini\u00e3o p\u00fablica e com os formadores desta, em especial a imprensa. A atividade de cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de relacionamento com a m\u00eddia \u00e9 diferencial na a\u00e7\u00e3o planejada estrategicamente da profiss\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. A disciplina, assim, pode buscar dar a prepara\u00e7\u00e3o cognitiva e de habilidades a esse futuro profissional de compreens\u00e3o dos processos de forma\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es e sua amplia\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica, construindo bases de entendimento dos processos de relacionamento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Luiz Alberto Beserra de Farias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (reformulado)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Luiz Alberto Beserra de Farias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}