{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0548", "nome": "Oficina de Compet\u00eancias Profissionais em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "- Possibilitar aos formandos a oportunidade de aplicarem os conhecimentos adquiridos ao longo de sua forma\u00e7\u00e3o na resolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es-problema relacionados a temas contempor\u00e2neos; \n- Verificar as compet\u00eancias adquiridas pelos discentes durante sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica como lideran\u00e7a, negocia\u00e7\u00e3o, tomada de decis\u00e3o e vis\u00e3o empreendedora entre outras e sua capacidade de mobiliz\u00e1-las diante das situa\u00e7\u00f5es-problema;\n- Apresentar a perspectiva da comunica\u00e7\u00e3o como produtora de sentidos por meio do contato e troca de experi\u00eancia com especialistas em temas contempor\u00e2neos;", "programa_resumido": "Aplica\u00e7\u00f5es de compet\u00eancias. Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e sociedade. Riscos e crises. Mensura\u00e7\u00e3o e m\u00e9tricas. ESG e diversidade. Relacionamento com a imprensa. Interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas matutino (reformulado)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Maria Aparecida Ferrari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - matutino (Reformulado)": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas noturno (reformulado)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Maria Aparecida Ferrari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - noturno (Reformulado)": {"vagas": 35, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}