{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Relac.p\u00fablicas,propaganda e Turismo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CRP0422", "nome": "Fotografia Digital", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o visual e fotografia. Desenvolver a curiosidade para com os usos da imagem e estimular a criatividade na manipula\u00e7\u00e3o da fotografia.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o visual e conceitos de gram\u00e1tica visual: composi\u00e7\u00e3o, enquadramento, cor e contraste. Anatomia da c\u00e2mara. Ilumina\u00e7\u00e3o. Retrato e composi\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda matutino", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Luiz Guilherme de Carvalho Antunes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda matutino": {"vagas": 25, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria: Publicidade e Propaganda noturno", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Luiz Guilherme de Carvalho Antunes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Publicidade e Propaganda noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}