{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0659", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Anima\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Fornecer uma vis\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica do processo de cria\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de filmes de\nanima\u00e7\u00e3o, explorando t\u00e9cnicas anal\u00f3gicas e digitais. Como trabalho final \u00e9 proposta a produ\u00e7\u00e3o de um filme de curta-metragem de anima\u00e7\u00e3o e como atividade de extens\u00e3o a exibi\u00e7\u00e3o online deste filme tendo em vista a comunidade externa \u00e0 Universidade.", "programa_resumido": "Origens e evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do cinema de anima\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpios b\u00e1sicos. Linguagem da anima\u00e7\u00e3o. T\u00e9cnicas: anima\u00e7\u00e3o plana (2-D), espacial (3-D), \u201cstop-motion\u201d, sem c\u00e2mara, trucagem, anima\u00e7\u00e3o digital 2-D e 3-D, desenho animado. Efeitos especiais e ferramentas de composi\u00e7\u00e3o digital.\nA atividade de extens\u00e3o demanda 20 horas do total de horas-trabalho do curso.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual\nOptativa Livre: ECA e FAU", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Paulo Amaral Schlittler Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 35, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}