{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0664", "nome": "Som II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Desenvolver os estudos inicias referentes aos componentes da trilha sonora audiovisual: vozes, m\u00fasicas, ambientes e ru\u00eddos.\nApresentar a evolu\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o da trilha sonora audiovisual no que tange a aspectos t\u00e9cnicos, est\u00e9ticos e narrativos.\nDesenvolver as pr\u00e1ticas de capta\u00e7\u00e3o de som direto e edi\u00e7\u00e3o de som.\nApresentar t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de mixagem.\nComo atividades de extens\u00e3o, \u00e9 proposta a capta\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de som para filme(s) voltado(s) \u00e0 comunidade externa \u00e0 Universidade.\nAs atividades de extens\u00e3o demandam 20 horas do total de horas trabalho da disciplina.\nAs atividades pr\u00e1ticas envolvem trabalho em campo, fora do Campus da Universidade, com deslocamento de alunos e equipamentos.", "programa_resumido": "A trilha sonora cinematogr\u00e1fica: constitui\u00e7\u00e3o e narrativa.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Obrigat\u00f3ria para Audiovisual.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Eduardo Sim\u00f5es dos Santos Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}