{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0668", "nome": "Som III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Conhecer as caracter\u00edsticas da audi\u00e7\u00e3o humana e suas implica\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o da trilha sonora audiovisual.\nConhecer a nota\u00e7\u00e3o decibel.\nConhecer os processos de calibragem e padroniza\u00e7\u00e3o das salas de exibi\u00e7\u00e3o e salas de mixagem. \nConhecer as t\u00e9cnicas de capta\u00e7\u00e3o e registro do som sincr\u00f4nico em plataformas multipista.\nConhecer t\u00e9cnicas de capta\u00e7\u00e3o e registro sonoro estereof\u00f4nico.", "programa_resumido": "Capta\u00e7\u00e3o e registro do som sincr\u00f4nico, caracter\u00edsticas da audi\u00e7\u00e3o humana e os processos de registro sonoro.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Baptista Godoy de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 20, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}