{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0682", "nome": "R\u00e1dio e M\u00eddias Sonoras III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "a disciplina R\u00e1dio e M\u00eddias Sonoras III busca tr\u00eas objetivos fundamentais:\n\n1) Oferecer aos alunos uma experi\u00eancia mais aprofundada no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o radiof\u00f4nica atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos mais complexos. A partir da produ\u00e7\u00e3o destes trabalhos ser\u00e1 desenvolvida uma discuss\u00e3o mais consistente sobre aspectos da produ\u00e7\u00e3o radiof\u00f4nica em si, especialmente dire\u00e7\u00e3o de atores e locutores, produ\u00e7\u00e3o de ambientes e efeitos sonoros e produ\u00e7\u00e3o de trilha musical.\n\n2) Oferecer aos alunos uma experi\u00eancia pr\u00e1tica no \u00e2mbito da produ\u00e7\u00e3o musical.\n\n3) Oferecer um referencial te\u00f3rico mais elaborado na \u00e1rea de linguagem radiof\u00f4nica com o objetivo de subsidiar a produ\u00e7\u00e3o a ser realizada.\n\n4) Oferecer aos alunos uma discuss\u00e3o geral sobre o uso da trilha musical no cinema.\n\nComo atividade de extens\u00e3o, \u00e9 proposta a produ\u00e7\u00e3o de um podcast voltado \u00e0 comunidade externa \u00e0 Universidade.\n\nA atividade de extens\u00e3o demanda 20 horas do total de horas-trabalho do curso.", "programa_resumido": "Panorana da teoria radiof\u00f4nica, panorama hist\u00f3rico do radiodrama e da m\u00fasica popular e erudita.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual\nOptativa Livre: ECA e USP", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:45", "professores": ["(R) Eduardo Vicente"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}