{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0690", "nome": "Teoria do Audiovisual II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Ampliar as condi\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a social e pol\u00edtica dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea. Privilegiando a an\u00e1lise da significa\u00e7\u00e3o da hegemonia da imagem eletr\u00f4nica na comunica\u00e7\u00e3o de massa, o curso busca identificar as tend\u00eancias explicativas que interligam comunica\u00e7\u00e3o e sociedade, pol\u00edtica e cultura.", "programa_resumido": "Ampliar as condi\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a social e pol\u00edtica dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na socie-dade contempor\u00e2nea", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual\nOptativa Livre: Design/FAU", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Mateus Ara\u00fajo Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Design": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}