{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0698", "nome": "Dire\u00e7\u00e3o III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Levar os estudantes a conhecer e manejar a continuidade espa\u00e7o-temporal da a\u00e7\u00e3o, contemplando a coer\u00eancia dos personagens e seu estado f\u00edsico e/ou emocional, ao longo do tempo. Administrar uma equipe e realizar uma grava\u00e7\u00e3o fora do campus (viagem did\u00e1tica), com deslocamento de alunos e equipamentos, \u00e9 outra das metas visadas. Como atividade de extens\u00e3o, \u00e9 proposta a produ\u00e7\u00e3o de um trabalho audiovisual (ensaio, videoclip, curta fic\u00e7\u00e3o narrativa, etc.) voltado \u00e0 comunidade externa \u00e0 Universidade. A atividade de extens\u00e3o demanda 20 horas do total de horas-trabalho do curso.", "programa_resumido": "O curso aborda as atividades t\u00e9cnicas, administrativas e art\u00edsticas do diretor de fic\u00e7\u00f5es audiovisuais, al\u00e9m de discutir como os recursos expressivos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para materializar sua vis\u00e3o da dramaturgia do roteiro.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Patr\u00edcia Moran Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 36, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 36, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}