{"unidade": "Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes", "departamento": "Cinema, R\u00e1dio e Televis\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "CTR0714", "nome": "Dire\u00e7\u00e3o IV", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o aluno nos fundamentos, linguagem, t\u00e9cnica e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o de TV.\nComo atividade de extens\u00e3o, \u00e9 proposta a produ\u00e7\u00e3o de programas em v\u00eddeo, em diferentes formatos, voltados \u00e0 comunidade externa \u00e0 Universidade. A atividade de extens\u00e3o demanda 30 horas do total de horas do curso.", "programa_resumido": "Fundamentos te\u00f3ricos e procedimentos pr\u00e1ticos na realiza\u00e7\u00e3o televisiva multic\u00e2meras em est\u00fadio. Estudo de Formatos, T\u00e9cnicas e Linguagem.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Optativa Eletiva: Audiovisual", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Almir Antonio Rosa", "(R) Lu\u00eds Fernando Angerami Ramos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Almir Antonio Rosa", "(R) Lu\u00eds Fernando Angerami Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 21, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ECA - Curso Superior do Audiovisual": {"vagas": 21, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}