[{"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600105", "nome": "F\u00edsica B\u00e1sica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar aos estudantes os conceitos b\u00e1sicos da Mec\u00e2nica Newtoniana e os m\u00e9todos da F\u00edsica como ci\u00eancia. Capacit\u00e1-los a formular e resolver problemas referentes ao movimento de corpos e sistemas de corpos sob a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as.", "programa_resumido": "1. Sistemas de Medidas\n2. Mec\u00e2nica\n3. Oscila\u00e7\u00f5es e ondas", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC-A.\n(Bloco X / ICMC)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Esmerindo de Sousa Bernardes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Esmerindo de Sousa Bernardes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC-B.\n(Bloco X / ICMC)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Krissia de Zawadzki"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Krissia de Zawadzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600023", "nome": "Termodin\u00e2mica e F\u00edsica Estat\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a conex\u00e3o das leis da Termodin\u00e2mica com a abordagem microsc\u00f3pica da F\u00edsica Estat\u00edstica, com aplica\u00e7\u00f5es em sistemas cl\u00e1ssicos.", "programa_resumido": "Vari\u00e1veis Macrosc\u00f3picas e Equa\u00e7\u00f5es de Estado; \nAs Leis da Termodin\u00e2mica; \nEntropia; \nPotenciais Termodin\u00e2micos e Transformadas de Legendre; \nIntrodu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica Estat\u00edstica: no\u00e7\u00f5es de probabilidade, descri\u00e7\u00e3o estat\u00edstica de um sistema f\u00edsico e conex\u00e3o com a entropia no ensemble microcan\u00f4nico; \nIntrodu\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o parti\u00e7\u00e3o can\u00f4nica, com aplica\u00e7\u00f5es simples (distribui\u00e7\u00e3o de Maxwell, Modelo de paramagnetismo, modelo de Einstein para o calor especifico).", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.\nAnfiteatro Prof. Hor\u00e1cio C. Panepucci", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Victor Luiz Quito"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Victor Luiz Quito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600110", "nome": "Laborat\u00f3rio de F\u00edsica Geral II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Utilizar os conhecimentos adquiridos no curso de F\u00edsica I e II na realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e confec\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios sobre experimentos b\u00e1sicos de mec\u00e2nica, oscila\u00e7\u00f5es e de Termodin\u00e2mica.", "programa_resumido": "1. Conserva\u00e7\u00e3o de Energia e quantidade de movimento\n2. Conserva\u00e7\u00e3o do momento angular\n3. Densimetria\n4. Oscila\u00e7\u00f5es\n5. Termodin\u00e2mica: Calorimetria\n6. Termodin\u00e2mica: Zero Absoluto", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Civil.\nQuinzena 1.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Igor Polikarpov"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Civil.\nQuinzena 2.\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Igor Polikarpov"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica.\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Richard Charles Garratt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - Eletr\u00f4nica.\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Andre Luis Berteli Ambrosio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Javier Alcides Ellena"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia El\u00e9trica - S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:30", "fim": "18:10", "professores": ["Javier Alcides Ellena"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Guilherme Matos Sipahi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Guilherme Matos Sipahi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Tito Jose Bonagamba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Tito Jose Bonagamba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Alberto Tannus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Alberto Tannus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Rafael Vict\u00f3rio Carvalho Guido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Leonardo Luiz Gomes Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Jean Claude MPeko"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Jean Claude MPeko"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Eng. Materiais e Manufatura\nQuinzena 1\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Hai Guoqiang"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "EESC - Eng. Materiais e Manufatura\nQuinzena 2\nLaborat\u00f3rio de F\u00edsica - Campus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Hai Guoqiang"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600042", "nome": "T\u00f3picos Especiais em Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar alguns t\u00f3picos de mec\u00e2nica qu\u00e2ntica que s\u00e3o normalmente vistos em disciplinas da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Os t\u00f3picos abaixo podem ser adaptados ou substitu\u00eddos, a crit\u00e9rio do(a) docente.", "programa_resumido": "Part\u00edculas id\u00eanticas e segunda quantiza\u00e7\u00e3o; Teoria relativ\u00edstica do el\u00e9tron; Informa\u00e7\u00e3o qu\u00e2ntica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - TE\nF\u00edsica Computacional\n\nSala 146", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "15:50", "professores": ["Attilio Cucchieri"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "15:50", "professores": ["Attilio Cucchieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600102", "nome": "F\u00edsica Geral II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Iniciar os estudantes nos estudos da mec\u00e2nica considerando opera\u00e7\u00f5es de deriva\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o e nos fundamentos da termodin\u00e2mica.", "programa_resumido": "Sistemas de v\u00e1rias part\u00edculas, din\u00e2mica dos corpos r\u00edgidos, oscila\u00e7\u00f5es, fundamentos da termodin\u00e2mica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala C-05\nBloco C (EESC).", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Valmor Roberto Mastelaro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Valmor Roberto Mastelaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600014", "nome": "Laborat\u00f3rio de F\u00edsica II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Essa disciplina tem como objetivo introduzir o aluno \u00e0 f\u00edsica experimental atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de alguns experimentos simples de mec\u00e2nica, fluidos, oscila\u00e7\u00f5es e termodin\u00e2mica.\nCom isso, espera-se que o aluno aprofunde sua compreens\u00e3o acerca das rela\u00e7\u00f5es entre o experimento e a teoria. Al\u00e9m disso, os mesmos devem aprender como uma montagem experimental \u00e9 feita e como manipul\u00e1-la de maneira a obter sempre os melhores dados poss\u00edveis, al\u00e9m de se aperfei\u00e7oar na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados \u00e0 luz da teoria e na realiza\u00e7\u00e3o de uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa das incertezas associadas ao experimento.", "programa_resumido": "1. Conserva\u00e7\u00e3o de momento angular\n2. Densimetria\n3. Oscila\u00e7\u00f5es e ondas estacion\u00e1rias\n4. Calorimetria\n5. Temperatura e processos t\u00e9rmicos em gases", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "F\u00edsica\nQuinzena 1\nLEF", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["Iouri Poussep"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "F\u00edsica Computacional.\nQuinzena 2\nLEF", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["Iouri Poussep"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nQuinzena 1\nLEF", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Fernando Fernandes Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nQuinzena 2\nLEF", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Fernando Fernandes Paiva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600039", "nome": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso", "creditos_aula": 0, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Fornecer oportunidade do aluno realizar um trabalho de s\u00edntese e integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos ao longo do curso. Oferecer oportunidade ao aluno de desenvolver compet\u00eancia na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o.", "programa_resumido": "Trabalho de s\u00edntese e integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos adquiridos ao longo do curso. O tema ser\u00e1 escolhido pelo orientador do projeto em comum acordo com o aluno. Pesquisa bibliogr\u00e1fica sobre o assunto. Estudo te\u00f3rico/experimental do assunto.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "05/07/2025", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600005", "nome": "F\u00edsica I", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos fundamentais de Mec\u00e2nica para massas pontuais.", "programa_resumido": "1) Sistemas de medida. 2) Cinem\u00e1tica em uma Dimens\u00e3o; 3) Cinem\u00e1tica em duas e tr\u00eas Dimens\u00f5es; 4) Princ\u00edpios da Din\u00e2mica: Leis de Newton; 5) Aplica\u00e7\u00f5es da Lei de Newton; 6) Trabalho e Energia Mec\u00e2nica; 7) Conserva\u00e7\u00e3o de Energia Mec\u00e2nica; 8) Conserva\u00e7\u00e3o do momento linear; 10) Colis\u00f5es; 11) Gravita\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala 4 / Q5.\n(IQSC)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "08:50", "professores": ["Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 70, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600026", "nome": "Laborat\u00f3rio de \u00d3ptica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiariza\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00f5es de \u00f3ptica e espectroscopia, atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de experimentos. Desenvolvimento de aptid\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de experimentos em \u00f3ptica.", "programa_resumido": "1. Reflex\u00e3o e Refra\u00e7\u00e3o da Luz em Superf\u00edcies Planas. 2. Reflex\u00e3o e Refra\u00e7\u00e3o da Luz em Superf\u00edcies Curvas. 3. Polariza\u00e7\u00e3o da Luz. 4. Interfer\u00eancia da Luz. 5 Difra\u00e7\u00e3o da Luz. 6. Espectroscopia \u00d3ptica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "F\u00edsica\nLEF", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["Euclydes Marega Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 16, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600047", "nome": "A F\u00edsica do Laser", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso tem como principal objetivo transmitir conceitos fundamentais de opera\u00e7\u00e3o dos lasers, apresentando ainda uma perspectiva hist\u00f3rica de seu desenvolvimento, suas aplica\u00e7\u00f5es e normas de seguran\u00e7a para sua utiliza\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es de lasers e sistemas lasers.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica\nSala 202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cleber Renato Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cleber Renato Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica - exclusivo Te\u00f3rico-Experimental": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600006", "nome": "F\u00edsica II", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos de Mec\u00e2nica (rota\u00e7\u00f5es, oscila\u00e7\u00f5es, ondas e flu\u00eddos) e Termodin\u00e2mica.", "programa_resumido": "1) Rota\u00e7\u00f5es e Momento Angular; 2) Din\u00e2mica de Corpos R\u00edgidos; 3) Est\u00e1tica dos Flu\u00eddos; 4) Din\u00e2mica dos Fluidos; 5) Oscila\u00e7\u00f5es, 6) Movimento ondulat\u00f3rio, 7) Temperatura; 8) Calor e a Primeira Lei da Termodin\u00e2mica; 9) Entropia e a Segunda Lei da Termodin\u00e2mica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. de Computa\u00e7\u00e3o/ Eng. Aeron\u00e1utica / Eng. Materiais e Manufatura / Bacharelados IFSC.\n\nAnfiteatro 1\nCampus 2.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Eduardo Ribeiro de Azev\u00eado"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Eduardo Ribeiro de Azev\u00eado"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Eduardo Ribeiro de Azev\u00eado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. de Computa\u00e7\u00e3o/ Eng. Aeron\u00e1utica / Eng. Materiais e Manufatura / Bacharelados IFSC.\n\nAnfiteatro 2\nCampus 2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Jos\u00e9 F\u00e1bian Schneider"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Jos\u00e9 F\u00e1bian Schneider"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 F\u00e1bian Schneider"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC: E. Produ\u00e7\u00e3o/ E. Mec\u00e2nica/ E. Mecatr\u00f4nica/ E. E. Eletr\u00f4nica/ E. E. S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o/ ICMC: Matem\u00e1tica Bach / Lic / Mat. Aplic. Comp. Cient\u00edfica / Bacharelados IFSC.\n\nSala D08- Bloco D (EESC)\nCampus 1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Diogo de Oliveira Soares Pinto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Diogo de Oliveira Soares Pinto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Diogo de Oliveira Soares Pinto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Bacharelado": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Licenciatura": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC: E. Produ\u00e7\u00e3o/ E. Mec\u00e2nica/ E. Mecatr\u00f4nica/ E. E. Eletr\u00f4nica/ E. E. S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o / Bacharelados IFSC.\n\nSala X - Bloco B (EESC)\nCampus 1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Aion da Escossia Melo Viana"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Aion da Escossia Melo Viana"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Aion da Escossia Melo Viana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC: E. Produ\u00e7\u00e3o/ E. Mec\u00e2nica/ E. Mecatr\u00f4nica/ E. E. Eletr\u00f4nica/ E. E. S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o/ Bacharelados IFSC/\nICMC: Matem\u00e1tica Bach / Lic / Mat. Aplic. Comp. Cient\u00edfica\n\nAnfiteatro Verde\nLEF (IFSC)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Luis Gustavo Marcassa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Luis Gustavo Marcassa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Luis Gustavo Marcassa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Bacharelado": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Licenciatura": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC: E. Produ\u00e7\u00e3o/ E. Mec\u00e2nica/ E. Mecatr\u00f4nica/ E. E. Eletr\u00f4nica/ E. E. S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o / Bacharelados IFSC.\n\nSala D15 - Bloco D (EESC)\nCampus 1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Gregorio Couto Faria"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Gregorio Couto Faria"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Gregorio Couto Faria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC: E. Produ\u00e7\u00e3o/ E. Mec\u00e2nica/ E. Mecatr\u00f4nica/ E. E. Eletr\u00f4nica/ E. E. S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o/ ICMC: Matem\u00e1tica Bach / Lic / Mat. Aplic. Comp. Cient\u00edfica / Bacharelados IFSC.\n\nSala 4-005\n(Bloco 4 / ICMC)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Thais Victa Trevisan"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Thais Victa Trevisan"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Thais Victa Trevisan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bach Mat Aplic Computa\u00e7\u00e3o Cient": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Bacharelado": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Licenciatura": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC: E. Produ\u00e7\u00e3o/ E. Mec\u00e2nica/ E. Mecatr\u00f4nica/ E. E. Eletr\u00f4nica/ E. E. S. Energia e Automa\u00e7\u00e3o / Bacharelados IFSC.\n\nAnfiteatro Novo\nLEF (IFSC)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Patricia Christina Marques Castilho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Patricia Christina Marques Castilho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:00", "professores": ["Patricia Christina Marques Castilho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600018", "nome": "Mec\u00e2nica Cl\u00e1ssica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Explorar o formalismo de Lagrange para consolidar conceitos f\u00edsicos e matem\u00e1ticos adquiridos nos dois primeiros semestres do curso e assentar bases para as disciplinas dos tr\u00eas semestres subsequentes.", "programa_resumido": "Movimento de uma ou duas part\u00edculas em duas e tr\u00eas dimens\u00f5es. Equa\u00e7\u00f5es de Lagrange. Oscila\u00e7\u00f5es. For\u00e7as centrais. Equa\u00e7\u00f5es de Hamilton.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nAnfiteatro Prof. Hor\u00e1cio C. Panepucci", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Tereza Cristina da Rocha Mendes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Tereza Cristina da Rocha Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600107", "nome": "F\u00edsica III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de circuitos el\u00e9tricos em corrente cont\u00ednua e corrente alternada e dar uma vis\u00e3o global dos conceitos fundamentais de eletricidade e magnetismo.", "programa_resumido": "Conceito de carga el\u00e9trica, elementos de circuitos, circuitos em corrente cont\u00ednua e corrente alternada, campo el\u00e9trico, potencial el\u00e9trico, campos magn\u00e9ticos, indu\u00e7\u00e3o e indut\u00e2ncia, equa\u00e7\u00f5es de Maxwell.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eng. de Materiais e Manufatura.\nBloco Did\u00e1tico - Campus 2.\nSala X.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Luiz Vitor de Souza Filho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Luiz Vitor de Souza Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600064", "nome": "An\u00e1lise e Reconhecimento de Padr\u00f5es", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "V\u00e1rias das atividades humanas e de intelig\u00eancia envolvem o problema de, dado um padr\u00e3o representado por atributos, determinar a sua categoria mais plaus\u00edvel. Esta atividade, denominada Reconhecimento de Padr\u00f5es, fundamenta in\u00fameros problemas importantes em ci\u00eancia e tecnologia, desde a identifica\u00e7\u00e3o de part\u00edculas em c\u00e2meras de bolha at\u00e9 o diagn\u00f3stico de doen\u00e7as. Este curso apresenta, de forma acess\u00edvel e bem fundamentada, os principais conceitos e m\u00e9todos para an\u00e1lise e reconhecimento de padr\u00f5es, em suas formas supervisonada e n\u00e3o-supervisionada, assim como ilustra o grande potencial para poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es. Ao t\u00e9rmino do curso, os alunos ser\u00e3o capazes de projetar e implementar sistemas para representa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e reconhecimento de diversos tipos de padr\u00f5es.", "programa_resumido": "Caracteriza\u00e7\u00e3o do problema; atributos e espa\u00e7os de atributos; classifica\u00e7\u00e3o supervisionada e n\u00e3o supervisionada; m\u00e9todos de k-vizinhos, Bayesiano; redes neuronais; abordagens para \"clusteriza\u00e7\u00e3o\", incluindo m\u00e9todos aglomerativos e k-m\u00e9dias; escolha autom\u00e1tica de atributos, m\u00e9todos de redu\u00e7\u00e3o de dimensionalidade, reconhecimento de padr\u00f5es em sistemas biol\u00f3gicos e por m\u00e1quina, exemplos de aplica\u00e7\u00f5es em diversos tipos de dados, incluindo imagens e som.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica Computacional.\nLaborat\u00f3rio de Computadores (205)", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["Odemir Martinez Bruno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600033", "nome": "Mec\u00e2nica Cl\u00e1ssica Computacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Utilizar as ferramentas desenvolvidas na disciplina\"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica Computacional\" para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas f\u00edsicos envolvendo conceitos de Mec\u00e2nica Cl\u00e1ssica. Os problemas propostos envolver\u00e3o tanto os t\u00f3picos cobertos na disciplina \"Mec\u00e2nica Cl\u00e1ssica\" quanto aplica\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas.", "programa_resumido": "Movimento de uma ou duas part\u00edculas em duas e tr\u00eas dimens\u00f5es. For\u00e7as centrais. Problema de tr\u00eas corpos. Din\u00e2mica de fluidos. Ser\u00e3o realizados dois projetos, escolhidos entre as aplica\u00e7\u00f5es descritas nos t\u00f3picos abaixo, ou aplica\u00e7\u00f5es semelhantes, propostas pelo(a) docente ou pelos alunos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica-TE\nF\u00edsica Computacional\n\nLaborat\u00f3rio de Computadores (206)\nLEF", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Luiz Nunes de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600008", "nome": "F\u00edsica IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aplicar as equa\u00e7\u00f5es de Maxwell ao estudo de fen\u00f4menos ondulat\u00f3rios, descrever os fen\u00f4menos da \u00f3ptica f\u00edsica (polariza\u00e7\u00e3o, interfer\u00eancia e difra\u00e7\u00e3o), analisar o limite da \u00f3ptica geom\u00e9trica e introduzir e discutir os princ\u00edpios e conceitos b\u00e1sicos da relatividade restrita.", "programa_resumido": "Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell e ondas eletromagn\u00e9ticas; \u00d3ptica geom\u00e9trica e \u00f3ptica F\u00edsica, Relatividade Restrita.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.\n\nAnfiteatro 2\nCampus 2", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Emanuel Alves de Lima Henn"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Emanuel Alves de Lima Henn"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600077", "nome": "Biologia Molecular", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno conceitos b\u00e1sicos de biologia molecular, incluindo processos biol\u00f3gicos b\u00e1sicos de estrutura e fun\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucleicos e s\u00edntese de prote\u00ednas. As tecnologias de manipula\u00e7\u00e3o do DNA ser\u00e3o discutidas.", "programa_resumido": "1. O Dogma Central da Biologia Molecular (1 aula)\n2. DNA, RNA, Prote\u00ednas: estrutura, forma e informa\u00e7\u00e3o;(1 aula)\n3. A estrutura molecular de genes e cromossomos;(2 aulas)\n4. Transcri\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o de genes: S\u00edntese de RNA e prote\u00ednas;(2 aulas)\n5. A replica\u00e7\u00e3o, o reparo e a recombina\u00e7\u00e3o do DNA; (2 aulas)\n6. Regula\u00e7\u00e3o da express\u00e3o g\u00eanica; (2 aulas)\n7. Processamento p\u00f3s-transcricional; (1 aula)\n9. Clonagem de DNA e m\u00e9todos de an\u00e1lise de express\u00e3o g\u00eanica; (1 aula)\n10. Estudo da express\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o dos genes (1 aula)", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\n\nAnfiteatro Verde\nLaborat\u00f3rio de Biologia (quinzenalmente)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ulian de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nLaborat\u00f3rio de Biologia (quinzenalmente)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Ulian de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600034", "nome": "F\u00edsica Matem\u00e1tica Avan\u00e7ada", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar as t\u00e9cnicas b\u00e1sicas da an\u00e1lise tensorial e da teoria de grupos aplicadas \u00e0 F\u00edsica.", "programa_resumido": "Teoria de distribui\u00e7\u00f5es. Rela\u00e7\u00f5es de dispers\u00e3o. Fun\u00e7\u00f5es plur\u00edvocas. Holomorfismo. Integra\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es plur\u00edvocas e a transformada de Laplace em vari\u00e1veis complexas. Fun\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas e suas aplica\u00e7\u00f5es. Transforma\u00e7\u00f5es conformes. Fun\u00e7\u00f5es de Green. M\u00e9todos de operadores.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - TE\nF\u00edsica Computacional.\n\nAnfiteatro Novo.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Leonardo Paulo Maia"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Leonardo Paulo Maia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600022", "nome": "Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar os princ\u00edpios da mec\u00e2nica qu\u00e2ntica.", "programa_resumido": "Equa\u00e7\u00e3o de Schr\u00f6dinger. Potenciais 1D. Operadores. Fundamentos da mec\u00e2nica qu\u00e2ntica. Oscilador harm\u00f4nico. Momento angular. \u00c1tomo de hidrog\u00eanio. Spin. M\u00e9todo variacional. Teoria de perturba\u00e7\u00f5es.\n\nPoder\u00e1 ocorrer a realiza\u00e7\u00e3o de viagem did\u00e1tica a Laborat\u00f3rios e Centros de Pesquisa com o objetivo de complementar o conhecimento adquirido na disciplina, bem como, mostrar possibilidades de carreira cient\u00edfica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nAnfiteatro Prof. Hor\u00e1cio C. Panepucci", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Valter Luiz L\u00edbero"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Valter Luiz L\u00edbero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600140", "nome": "Fundamentos de Biologia Celular", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos conhecimentos fundamentais da estrutura e funcionamento de c\u00e9lulas, com foco em eucariontes e sob uma vis\u00e3o molecular", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o a c\u00e9lula; Estrutura e Transporte atrav\u00e9s de membrana; Compartimentos intracelulares e transporte (endere\u00e7amento de prote\u00ednas, tr\u00e1fego intracelular de ves\u00edculas); Energ\u00e9tica celular; Sinaliza\u00e7\u00e3o Celular; Citoesqueleto; Ciclo celular e morte celular; Matriz extracelular; C\u00e2ncer", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nAnfiteatro Verde.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Rafael Vict\u00f3rio Carvalho Guido"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Rafael Vict\u00f3rio Carvalho Guido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600012", "nome": "Direcionamento Acad\u00eamico II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Supervis\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do estudante no curso e seu desempenho em disciplinas; Conhecimento dos laborat\u00f3rios e linhas de pesquisa do IFSC, inclusive com demonstra\u00e7\u00f5es experimentais, visando a orienta\u00e7\u00e3o para escolha de laborat\u00f3rios de experimenta\u00e7\u00e3o e est\u00e1gio; Indica\u00e7\u00e3o de atividades extracurriculares.", "programa_resumido": "Visitas supervisionadas aos laborat\u00f3rios de pesquisa do IFSC, em grupos de 6 ou 7 estudantes. (Atividade obrigat\u00f3ria)\nVisitas/viagens did\u00e1ticas programadas a laborat\u00f3rio de pesquisa e/ou empresas de tecnologia da regi\u00e3o. (Atividade optativa)\nOrienta\u00e7\u00e3o geral da turma sobre o curso. (Atividade obrigat\u00f3ria)\nSupervis\u00e3o individual da evolu\u00e7\u00e3o do estudante. (Atividade eletiva).", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica.\nAnfiteatro Novo", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Paulo Barbeitas Miranda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica Computacional.\nAnfiteatro Verde", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Gonzalo Travieso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares.\nAnfiteatro Prof. Hor\u00e1cio C. Panepucci", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600148", "nome": "Biof\u00edsica Molecular", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo dar fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica aos alunos em diversas t\u00e9cnicas f\u00edsicas que se aplicam ao estudo de biomol\u00e9culas.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o: import\u00e2ncia da biologia estrutural nas ci\u00eancias biol\u00f3gicas modernas. Import\u00e2ncia das t\u00e9cnicas f\u00edsicas e biol\u00f3gicas em estudos estruturais. \n2. Cromatografia e eletroforese. \n3. Espalhamento de raios X a altos de baixos \u00e2ngulos. \n4. Dicro\u00edsmo circular.\n5. Absor\u00e7\u00e3o e fluoresc\u00eancia. 6. Espectroscopia vibracional no Infravermelho. \n7. Resson\u00e2ncias eletr\u00f4nicas e nucleares.\n8. Microscopia eletr\u00f4nica de alta resolu\u00e7\u00e3o em de part\u00edculas isoladas e in situ. \n9. Espectrometria de massa. \n10. T\u00e9cnicas complementares: espalhamento din\u00e2mico e est\u00e1tico, termoforese.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 319 - Pr\u00e9dio IFSC (Campus 2)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andre Luis Berteli Ambrosio", "(R) Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Andre Luis Berteli Ambrosio", "(R) Jo\u00e3o Renato Carvalho Muniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600106", "nome": "F\u00edsica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Transmitir no\u00e7\u00f5es de F\u00edsica dentro de um enfoque fenomenol\u00f3gico e intuitivo. O objetivo geral da disciplina \u00e9 que os estudantes reconhe\u00e7am a import\u00e2ncia do estudo da f\u00edsica na pr\u00e1tica profissional do(a) arquiteto(a). O programa compreende t\u00f3picos relevantes para a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de arquitetura, como os de equil\u00edbrio est\u00e1tico, energia e transfer\u00eancia de calor, ac\u00fastica e ilumina\u00e7\u00e3o. Os conceitos fundamentais s\u00e3o ilustrados com demonstra\u00e7\u00f5es e exemplos dando \u00eanfase as aplica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica em arquitetura.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o; No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a estrutura e constituintes da mat\u00e9ria; Mec\u00e2nica: Condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio; Calor e Termodin\u00e2mica: Transmiss\u00e3o de Calor. Espectro eletromagn\u00e9tico. Radia\u00e7\u00e3o solar; Ac\u00fastica: Onda de som. Propaga\u00e7\u00e3o do som. Qualidades do som. Ac\u00fastica de ambientes; Ilumina\u00e7\u00e3o: Medidas de intensidade luminosa. Normas de ilumina\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sala D10\nBloco D (EESC)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Jose Pedro Donoso Gonzalez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600035", "nome": "Eletromagnetismo Avan\u00e7ado", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aplica\u00e7\u00f5es das equa\u00e7\u00f5es de Maxwell nos fen\u00f4menos de propaga\u00e7\u00e3o das ondas eletromagn\u00e9ticas (v\u00e1cuo, meios materiais e guias) e radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.", "programa_resumido": "1. Propaga\u00e7\u00e3o de Ondas Eletromagn\u00e9ticas. 2. Dispers\u00e3o \u00d3ptica em Meios Materiais. 3. Guias de Ondas e Cavidades Ressonantes. 4. Formula\u00e7\u00e3o Potencial de Eletrodin\u00e2mica. 5. Emiss\u00e3o de Radia\u00e7\u00e3o. 6. Eletrodin\u00e2mica de Cargas Pontuais em Movimento. 7. Eletromagnetismo e Relatividade Especial.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica\nF\u00edsica Computacional.\n\nSala 146", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Diogo Rodrigues Boito"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Diogo Rodrigues Boito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600088", "nome": "Microbiologia e Biotecnologia Industrial", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Permitir que os alunos adquiram conhecimentos dos processos industriais de produ\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas biol\u00f3gicas, aplicando os conhecimentos de biotecnologia, biologia molecular, bioqu\u00edmica, gen\u00e9tica e f\u00edsica de forma integrada. Prepar\u00e1-los para que possam estabelecer par\u00e2metros que os possibilitem extrair deste aprendizado um conte\u00fado adequado para as ci\u00eancias bioqu\u00edmicas voltadas aos processos industriais, tanto de fermenta\u00e7\u00e3o como da coleta, extra\u00e7\u00e3o e purifica\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas bioativas.", "programa_resumido": "Est\u00e1gios do processo produtivo (Upstream, Fermenta\u00e7\u00e3o, Downstream); Processamento fermentativo e de p\u00f3s-fermenta\u00e7\u00e3o; T\u00e9cnicas de purifica\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas biol\u00f3gicas; Normas de controle de qualidade em processos industriais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 149", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ilana Lopes Baratella da Cunha Camargo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Ilana Lopes Baratella da Cunha Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 26, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600036", "nome": "Eletromagnetismo Computacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Utilizar as ferramentas desenvolvidas na disciplina \u201cIntrodu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica Computacional\u201d para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas f\u00edsicos envolvendo conceitos de Eletromagnetismo. Os problemas propostos envolver\u00e3o tanto os t\u00f3picos cobertos na disciplina \u201cEletromagnetismo\u201d quanto aplica\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas.", "programa_resumido": "Solu\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de problemas de contorno eletrost\u00e1ticos. Campos decorrentes de cargas em movimento. Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell. Ser\u00e3o realizados dois projetos, escolhidos entre as aplica\u00e7\u00f5es descritas nos t\u00f3picos abaixo, ou aplica\u00e7\u00f5es semelhantes, propostas pelo(a) docente ou pelos alunos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - TE\nF\u00edsica Computacional\n\nLaborat\u00f3rio de Computa\u00e7\u00e3o 206", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Luiz Nunes de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600027", "nome": "Eletr\u00f4nica B\u00e1sica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir os conceitos b\u00e1sicos de circuitos eletr\u00f4nicos anal\u00f3gicos e o emprego de instrumentos de medidas. O curso \u00e9 essencialmente experimental, no qual o aluno \u00e9 direcionado a realizar as pr\u00e1ticas que exemplificam os conceitos estudados. Ele abrange uma vis\u00e3o ampla sobre os principais componentes eletr\u00f4nicos discretos (por exemplo, resistores, capacitores, diodos e transistores e v\u00e1lvulas) e alguns circuitos integrados (por exemplo, reguladores de tens\u00e3o, amplificadores operacionais, componentes opto-eletr\u00f4nicos e temporizadores). Atrav\u00e9s do estudo destes dispositivos o aluno \u00e9 ensinado a utilizar corretamente os instrumentos de medida (por exemplo, volt\u00edmetros, amper\u00edmetros, ohm\u00edmetros, capac\u00edmetros, frequenc\u00edmetros e oscilosc\u00f3pios) assim como os instrumentos de gera\u00e7\u00e3o de energia e sinais (bateiras, fontes de tens\u00e3o e corrente, transformadores, geradores de sinal e de pulsos, etc.).", "programa_resumido": "O curso consiste de duas partes sendo que a primeira corresponde a uma revis\u00e3o de conceitos relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de an\u00e1lise te\u00f3rico-experimental de circuitos de corrente cont\u00ednua e alternada. Sendo que parte deste assunto j\u00e1 deveria ter sido ensinada em cursos anteriores, fica a cargo de cada professor decidir qual o peso desta parte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguinte. A mat\u00e9ria principal do curso se inicia na segunda parte, onde ser\u00e3o estudados os componentes eletr\u00f4nicos mencionados e as t\u00e9cnicas de medidas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Laborat\u00f3rio de Eletr\u00f4nica\nLEF", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["Daniel Varela Magalh\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - exclusivo \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600001", "nome": "Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a capacidade empreendedora dos alunos, estimulando e dando ferramentas \u00e0queles cuja voca\u00e7\u00e3o profissional estiver direcionada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um empreendimento. Entretanto, o curso visa tamb\u00e9m despertar os alunos para o esp\u00edrito empreendedor num contexto global, estimulando o intra-empreendedorismo e n\u00e3o somente em abertura de neg\u00f3cios.", "programa_resumido": "Desenvolvimento da capacidade empreendedora, com \u00eanfase na an\u00e1lise do neg\u00f3cio, perfil do empreendedor, sistema de gerenciamento, t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o, planejamento estrat\u00e9gico e administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, qualidade e competitividade:01 AULA sobre perspectiva do empreendedorismo: conhe\u00e7a a carreira empreendedora e modelagem de neg\u00f3cio; Mecanismos de apoio aos empreendedores (Habitats de Inova\u00e7\u00e3o)01 AULA sobre Planejamento e Estrat\u00e9gia Financeira;01 AULA sobre Escalabilidade e Vendendo seu produto/ servi\u00e7o;01 AULA sobre Plano de Neg\u00f3cios e Valida\u00e7\u00e3o de Prot\u00f3tipo;01 AULA dedicada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos projetos desenvolvidos ao longo da disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo\n\nAnfiteatro Prof. Hor\u00e1cio C. Panepucci\nLEF (IFSC)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Antonio Carlos Hernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600090", "nome": "Nanomedicina e Nanotoxicologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar os alunos a conhecerem e atuarem numa \u00e1rea de fronteira e de relev\u00e2ncia atual, entre a Nanotecnologia e a Biotecnologia, atrav\u00e9s do conhecimento de conceitos, metodologias e aplica\u00e7\u00f5es de nanomateriais em medicina e nanotoxicologia.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de conceitos te\u00f3ricos em Nanotecnologia, desenvolvimento de Nanomateriais para aplica\u00e7\u00e3o em Medicina, e conceitos fundamentais relacionados \u00e0 toxicologia de Nanomateriais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 149", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Valtencir Zucolotto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:20", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Valtencir Zucolotto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 26, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600133", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Bioestat\u00edstica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer a fundamenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de probabilidade e estat\u00edstica e, principalmente,  introduzir os m\u00e9todos cl\u00e1ssicos de infer\u00eancia estat\u00edstica (aprendizado de m\u00e1quina) permitindo ao aluno a interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados. A estat\u00edstica transformou radicalmente os m\u00e9todos de pesquisa na ci\u00eancia. Hoje n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender  os avan\u00e7os em biologia e medicina, por exemplo, sem  um conhecimento profundo de estat\u00edstica, uma vez que  as leis fundamentais  da F\u00edsica e da Qu\u00edmica n\u00e3o t\u00eam potencial explicativo e preditivo nessas \u00e1reas do conhecimento. \u00c9 a estat\u00edstica que fornece as ferramentas  rigorosas para testar hip\u00f3teses e modelos nesses casos. O objetivo da disciplina \u00e9 apresentar  essa nova forma de se fazer ci\u00eancia, dirigida por dados e n\u00e3o por teorias. A gera\u00e7\u00e3o de dados sint\u00e9ticos que ser\u00e3o utilizados para testar os m\u00e9todos de  infer\u00eancia,  oferecer\u00e1 ao aluno um primeiro contato com o  m\u00e9todo de  Monte Carlo para a simula\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de processos estoc\u00e1sticos.", "programa_resumido": "- Bioestat\u00edstica, princ\u00edpios.\n- Tipos de vari\u00e1veis.\n- Representa\u00e7\u00e3o de dados.\n- Medidas de tend\u00eancia central e medidas de dispers\u00e3o de uma amostra.\n- Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de probabilidades. \n- Distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias amostrais.\n- Rela\u00e7\u00f5es entre m\u00e9dias da popula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias amostrais e da popula\u00e7\u00e3o original.\n- Distribui\u00e7\u00e3o normal. Import\u00e2ncia da distribui\u00e7\u00e3o normal.\n- Intervalo de confian\u00e7a para a m\u00e9dia populacional.\n- Valor p\n- Testes de hip\u00f3teses baseados na distribui\u00e7\u00e3o t de Student.\n- Teste qui-quadrado.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\n\nAnfiteatro Verde", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Jose Fernando Fontanari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600134", "nome": "No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao estudante conhecimento b\u00e1sico de desenho t\u00e9cnico e treinamento para uso de oficina mec\u00e2nica.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es de desenho t\u00e9cnico; medidas com paqu\u00edmetro; seguran\u00e7a do trabalho; c\u00e1lculos de rota\u00e7\u00f5es; \u00e2ngulos de ferramentas; an\u00e9is graduados; no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de processamento de materiais, tais como: a\u00e7o inox, a\u00e7o, lat\u00e3o, cobre, alum\u00ednio; uso de torno; uso de fresadoras; no\u00e7\u00f5es elementares de solda, etc.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "F\u00edsica\nF\u00edsica Computacional\n\nOficina Mec\u00e2nica (IFSC)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["Alberto Tannus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600017", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica Computacional", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar aos estudantes os m\u00e9todos b\u00e1sicos para a resolu\u00e7\u00e3o computacional de problemas cient\u00edficos. Ser\u00e3o feitas aplica\u00e7\u00f5es a t\u00f3picos vistos nas disciplinas regulares do curso (sem as aproxima\u00e7\u00f5es usuais), assim como aplica\u00e7\u00f5es mais diretamente relacionadas a problemas computacionais. Sup\u00f5e-se que os alunos tenham conhecimentos b\u00e1sicos de programa\u00e7\u00e3o e no\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo num\u00e9rico.", "programa_resumido": "T\u00e9cnicas de visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados, m\u00e9todos b\u00e1sicos de c\u00e1lculo num\u00e9rico, solu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais, din\u00e2mica populacional, oscila\u00e7\u00f5es amortecidas e for\u00e7adas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nLab. Computadores (205 + 206)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["Francisco Castilho Alcaraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Bacharelados IFSC\nLab. Computadores (205 + 206)", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jos\u00e9 Abel Hoyos Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600032", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 F\u00edsica do Estado S\u00f3lido", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar ao aluno aspectos b\u00e1sicos e modernos da \u00e1rea de F\u00edsica do Estado S\u00f3lido, com forte \u00eanfase em conceitos gerais e discuss\u00e3o de resultados experimentais representativos dos princ\u00edpios f\u00edsicos discutidos.", "programa_resumido": "Calor espec\u00edfico de s\u00f3lidos; El\u00e9trons em metais; Liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; Vibra\u00e7\u00f5es de rede e f\u00f4nos; Estrutura cristalina; G\u00e1s de el\u00e9trons livres; Bandas de energia eletr\u00f4nica; semicondutores; Propriedades magn\u00e9ticas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica\nF\u00edsica Computacional\nSala 146", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Renato Vitalino Gon\u00e7alves"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Renato Vitalino Gon\u00e7alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600081", "nome": "Planejamento de F\u00e1rmacos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso tratar\u00e1 de v\u00e1rios aspectos e fundamentos de m\u00e9todos de import\u00e2ncia central no planejamento de f\u00e1rmacos. Pretende-se que os estudantes sejam capazes de entender as diversas etapas do processo de descoberta e desenvolvimento de novos f\u00e1rmacos, com \u00eanfase em grupos funcionais e propriedades moleculares de mol\u00e9culas bioativas. O planejamento de f\u00e1rmacos ser\u00e1 explicado atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise detalhada das rela\u00e7\u00f5es entre a estrutura e atividade, incorporando aspectos relevantes da qu\u00edmica medicinal, qu\u00edmica org\u00e2nica, f\u00edsico-qu\u00edmica e qu\u00edmica biol\u00f3gica. A atividade biol\u00f3gica ser\u00e1 discutida em termos das intera\u00e7\u00f5es f\u00e1rmaco-receptor, com \u00eanfase no reconhecimento do mecanismo molecular de a\u00e7\u00e3o e de propriedades farmacocin\u00e9ticas. Princ\u00edpios e fundamentos da cin\u00e9tica enzim\u00e1tica ser\u00e3o apresentados, detalhando-se os principais modos de a\u00e7\u00e3o, mecanismos de rea\u00e7\u00e3o e medidas experimentais de atividade e inibi\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica.", "programa_resumido": "O curso apresenta os fundamentos dos m\u00e9todos de planejamento de f\u00e1rmacos. Nesse sentido, princ\u00edpios de qu\u00edmica medicinal ser\u00e3o aplicados essencialmente a problemas de rela\u00e7\u00f5es entre a estrutura e atividade. O curso est\u00e1 estruturado em aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas nas quais os estudantes poder\u00e3o se familiarizar com as aplica\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos de planejamento de f\u00e1rmacos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biomoleculares\nSala 319 - Pr\u00e9dio IFSC (Campus 2)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Adriano Defini Andricopulo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Adriano Defini Andricopulo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 26, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600045", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Fot\u00f4nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso tem como principal objetivo apresentar conceitos fundamentais de \u00f3ptica e fot\u00f4nica, tais como, guias \u00f3pticos, ressonadores, estruturas fot\u00f4nicas e intera\u00e7\u00e3o da luz com a mat\u00e9ria.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos conceitos fundamentais de \u00f3ptica e fot\u00f4nica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - OF\nSala 202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Cleber Renato Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Cleber Renato Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - \u00d3ptica e Fot\u00f4nica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600061", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o a Microcontroladores", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Este curso tem como objetivo principal introduzir ao aluno de gradua\u00e7\u00e3o os princ\u00edpios b\u00e1sicos de funcionamento de alguns microcontroladores digitais e suas poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o de Circuitos Digitais. Arquitetura B\u00e1sica de um Microcontrolador. Arquitetura B\u00e1sica de Algumas Plataforma de Desenvolvimento. Ambientes de Programa\u00e7\u00e3o (IDE). Aplica\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica Computacional\n\nLaborat\u00f3rio de Eletr\u00f4nica.\nLEF", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["Daniel Varela Magalh\u00e3es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600063", "nome": "Redes de Computadores", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A revolu\u00e7\u00e3o causada pelas redes de computadores, nitidamente pela Internet, foi a principal facilitadora da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o em que vivemos. O gerenciamento e a manipula\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o tornam-se atividades di\u00e1rias de todo f\u00edsico e, mais fortemente, do f\u00edsico computacional. Este curso visa transmitir o funcionamento b\u00e1sico da Internet, suas aplica\u00e7\u00f5es mais importantes e seu potencial para aumentar a produtividade do f\u00edsico computacional.", "programa_resumido": "Redes de Computadores: hist\u00f3rico e conceitos gerais. Redes locais e de longa dist\u00e2ncia. O modelo de camadas. Internetworking. Padroniza\u00e7\u00e3o em redes de computadores. O meio f\u00edsico: cobre, fibra \u00f3tica, microondas, sat\u00e9lite. Ethernet e a camada de dados, repetidores, bridges e switches. Protocolos TCP/IP. Os protocolos ARP e RARP. O Internet Protocol - IP. Roteamento. SLIP e PPP. O DNS. Interface com sistemas operacionais. Aplica\u00e7\u00f5es da Internet: terminal remoto, transfer\u00eancia de arquivos, WWW, correio eletr\u00f4nico, redes sociais, sistema de arquivo na rede, dropbox e outros servi\u00e7os de nuvem.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica Computacional\n\nLaborat\u00f3rio de Computadores (206)\nLEF - IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Carlos Antonio Ruggiero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600117", "nome": "F\u00edsica Aplicada para Qu\u00edmicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo apresentar os conceitos fundamentais de eletromagnetismo e \u00f3ptica de forma a capacitar o aluno ao entendimento e aplica\u00e7\u00e3o de instrumenta\u00e7\u00e3o de uso cotidiano e em pesquisa qu\u00edmica, bem como apresentar t\u00e9cnicas espectrosc\u00f3picas e interpreta\u00e7\u00e3o de resultados das mesmas. O conte\u00fado te\u00f3rico ser\u00e1 exposto de forma abrangente em sala de aula e o estudo de t\u00f3picos espec\u00edficos ser\u00e1 refor\u00e7ado pela indica\u00e7\u00e3o aos alunos, de pesquisas complementares.", "programa_resumido": "[1] Eletricidade.\n[2] Magnetismo.\n[3] Circuitos el\u00e9tricos e Instrumenta\u00e7\u00e3o.\n[4] Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell e Ondas Eletromagn\u00e9ticas.\n[5] Interfer\u00eancia e Difra\u00e7\u00e3o.\n[6] \u00c1tomos e Espectroscopia At\u00f4mica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Qu\u00edmica.\nSala 1 - Bloco Q5\n(IQSC)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Marcos de Oliveira Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Marcos de Oliveira Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600024", "nome": "Laborat\u00f3rio Avan\u00e7ado de F\u00edsica I", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Iniciar o estudante nos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas experimentais b\u00e1sicas atrav\u00e9s de realiza\u00e7\u00e3o de experimentos de \u00d3ptica F\u00edsica e F\u00edsica Moderna, incluindo a determina\u00e7\u00e3o de constantes f\u00edsicas e o estudo de experimentos fundamentais no desenvolvimento da F\u00edsica Moderna.", "programa_resumido": "Efeito fotoel\u00e1stico. Medida da velocidade da luz. Difra\u00e7\u00e3o e interfer\u00eancia. Redes de difra\u00e7\u00e3o. Interfer\u00f4metros. Espectroscopia de gases e modelo at\u00f4mico de Bohr. Radia\u00e7\u00e3o de corpo negro. Efeito fotoel\u00e9trico. Difra\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons e raios X. Rela\u00e7\u00e3o carga/massa do el\u00e9tron. Experimento de Millikan.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.\nSalas 202 - 301 - 302", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Sebasti\u00e3o Pratavieira", "S\u00e9rgio Carlos Zilio", "Tomaz Catunda"]}, {"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Sebasti\u00e3o Pratavieira", "S\u00e9rgio Carlos Zilio", "Tomaz Catunda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.\nSalas 202 - 301 - 302", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Francisco Eduardo Gontijo Guimar\u00e3es", "Lino Misoguti", "Paulo Barbeitas Miranda"]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Francisco Eduardo Gontijo Guimar\u00e3es", "Lino Misoguti", "Paulo Barbeitas Miranda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600028", "nome": "Relatividade Restrita", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Discutir em detalhes a relatividade restrita fazendo uso das ferramentas matem\u00e1ticas necess\u00e1rias para investigar a covari\u00e2ncia das leis da F\u00edsica. O enfoque desta disciplina ser\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica da relatividade restrita em quatro dimens\u00f5es (espa\u00e7o-tempo de Minkowski), introduzindo e utilizando o formalismo tensorial.", "programa_resumido": "A f\u00edsica no espa\u00e7o-tempo de Minkowski.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00edsica - TE / F\u00edsica Computacional\nSala F-210.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Daniel Augusto Turolla Vanzela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica - Te\u00f3rico Experimental": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600024", "nome": "Laborat\u00f3rio Avan\u00e7ado de F\u00edsica I", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Iniciar o estudante nos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas experimentais b\u00e1sicas atrav\u00e9s de realiza\u00e7\u00e3o de experimentos de \u00d3ptica F\u00edsica e F\u00edsica Moderna, incluindo a determina\u00e7\u00e3o de constantes f\u00edsicas e o estudo de experimentos fundamentais no desenvolvimento da F\u00edsica Moderna.", "programa_resumido": "Efeito fotoel\u00e1stico. Medida da velocidade da luz. Difra\u00e7\u00e3o e interfer\u00eancia. Redes de difra\u00e7\u00e3o. Interfer\u00f4metros. Espectroscopia de gases e modelo at\u00f4mico de Bohr. Radia\u00e7\u00e3o de corpo negro. Efeito fotoel\u00e9trico. Difra\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons e raios X. Rela\u00e7\u00e3o carga/massa do el\u00e9tron. Experimento de Millikan.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.\nSalas 202 - 301 - 302", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Sebasti\u00e3o Pratavieira", "S\u00e9rgio Carlos Zilio", "Tomaz Catunda"]}, {"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Sebasti\u00e3o Pratavieira", "S\u00e9rgio Carlos Zilio", "Tomaz Catunda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Bacharelados IFSC.\nSalas 202 - 301 - 302", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "11:50", "professores": ["Francisco Eduardo Gontijo Guimar\u00e3es", "Lino Misoguti", "Paulo Barbeitas Miranda"]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "17:10", "professores": ["Francisco Eduardo Gontijo Guimar\u00e3es", "Lino Misoguti", "Paulo Barbeitas Miranda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - F\u00edsica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - F\u00edsica Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC - Bach. Ci\u00eanc F\u00edsicas e Biomoleculares": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}, {"unidade": "Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais do IFSC", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "7600114", "nome": "F\u00edsica B para Engenharia Ambiental", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar os conhecimentos b\u00e1sicos de Eletricidade e Magnetismo indispens\u00e1veis ao ENGENHARIA AMBIENTAL.", "programa_resumido": "Cargas el\u00e9tricas; campo el\u00e9trico; potencial el\u00e9trico, capacitores; corrente el\u00e9trica; circuitos de corrente cont\u00ednua; indu\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica; circuitos de corrente alternada; espectro eletromagn\u00e9tico; radia\u00e7\u00f5es ionizantes; teoria at\u00f4mica e energia nuclear.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "EESC - Eng. Ambiental.\nPr\u00e9dio Eng. Ambiental - Campus 2", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Debora Goncalves"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Debora Goncalves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}]