{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0420", "nome": "Direito Societ\u00e1rio II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dedicado especialmente a complementar o estudo das companhias ou sociedades por a\u00e7\u00f5es, tipo societ\u00e1rio de estrutura mais complexa. S\u00e3o examinados os \u00f3rg\u00e3os sociais, os t\u00edtulos emitidos pelas companhias, o aumento e redu\u00e7\u00e3o do capital social, demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e distribui\u00e7\u00e3o de lucros, os direitos e deveres dos acionistas, os neg\u00f3cios sobre o controle societ\u00e1rio,  as opera\u00e7\u00f5es de reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, bem como o fen\u00f4meno dos grupos. Complementa a disciplina \u201cDireito Societ\u00e1rio I\u201c", "programa_resumido": "Dedicado especialmente a complementar o estudo das companhias ou sociedades por a\u00e7\u00f5es, tipo societ\u00e1rio de estrutura mais complexa. S\u00e3o examinados os \u00f3rg\u00e3os sociais, os t\u00edtulos emitidos pelas companhias, o aumento e redu\u00e7\u00e3o do capital social, demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e distribui\u00e7\u00e3o de lucros, os direitos e deveres dos acionistas, os neg\u00f3cios sobre o controle societ\u00e1rio,  as opera\u00e7\u00f5es de reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, bem como o fen\u00f4meno dos grupos. Complementa a disciplina \u201cDireito Societ\u00e1rio I\u201c", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Eduardo Secchi Munhoz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 87, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Manoel de Queiroz Pereira Cal\u00e7as"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}