{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0426", "nome": "Direito Empresarial da Inova\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar os arranjos institucionais, organizacionais e contratuais necess\u00e1rios para a cria\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o das inova\u00e7\u00f5es no mercado, bem como seu impacto concorrencial, e as especificidades jur\u00eddicas da inova\u00e7\u00e3o em alguns setores empresariais", "programa_resumido": "EMENTA: \nA disciplina objetiva estudar os arranjos institucionais, organizacionais e contratuais necess\u00e1rios para a cria\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o das inova\u00e7\u00f5es no mercado, bem como seu impacto concorrencial, e as especificidades jur\u00eddicas da inova\u00e7\u00e3o em alguns setores empresariais.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Juliana Krueger Pela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Juliana Krueger Pela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}