{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0220", "nome": "Propriedade Intelectual e Acesso ao Conhecimento", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso tem por objetivo estudar a tutela jur\u00eddica dos bens imateriais no Brasil e analis\u00e1-la criticamente.  \nAo final do curso, espera-se que os alunos possam: (i) reconhecer a import\u00e2ncia dos bens imateriais, (ii) compreender os fundamentos para a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica desses bens; (iii) identificar as consequ\u00eancias dessa prote\u00e7\u00e3o para o acesso ao conhecimento e para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; (iv) dominar a dogm\u00e1tica e os conceitos de propriedade intelectual e aplic\u00e1-los em situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas reais; (v) conhecer as principais linhas de pesquisa e os autores de refer\u00eancia em propriedade intelectual, para o desenvolvimento de futuros projetos de pesquisa; e (vi) desenvolver capacidade cr\u00edtica e apresentar questionamentos \u00e0 ordem vigente em mat\u00e9ria de propriedade intelectual.", "programa_resumido": "O curso tem por objetivo estudar a tutela jur\u00eddica dos bens imateriais no Brasil e analis\u00e1-la criticamente.  \nAo final do curso, espera-se que os alunos possam: (i) reconhecer a import\u00e2ncia dos bens imateriais, (ii) compreender os fundamentos para a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica desses bens; (iii) identificar as consequ\u00eancias dessa prote\u00e7\u00e3o para o acesso ao conhecimento e para a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica; (iv) dominar a dogm\u00e1tica e os conceitos de propriedade intelectual e aplic\u00e1-los em situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas reais; (v) conhecer as principais linhas de pesquisa e os autores de refer\u00eancia em propriedade intelectual, para o desenvolvimento de futuros projetos de pesquisa; e (vi) desenvolver capacidade cr\u00edtica e apresentar questionamentos \u00e0 ordem vigente em mat\u00e9ria de propriedade intelectual.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Jos\u00e9 Marcelo Martins Proen\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Jos\u00e9 Marcelo Martins Proen\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 57, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Calixto Salom\u00e3o Filho", "Vitor Henrique Pinto Ido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Calixto Salom\u00e3o Filho", "Vitor Henrique Pinto Ido"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Balmes Vega Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}