{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0320", "nome": "Contratos Empresariais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a disciplina dos contratos empresariais no direito privado, de modo que os alunos possam compreender as especificidades dos neg\u00f3cios empresariais, de modo que o aluno possa desenvolver a capacidade de identificar problemas e formular solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, aplicando adequadamente os princ\u00edpios gerais e de interpreta\u00e7\u00e3o dos contratos empresariais, em um contexto de mercado.", "programa_resumido": "Apresentar a disciplina dos contratos empresariais no direito privado, de modo que os alunos possam compreender as especificidades dos neg\u00f3cios empresariais, de modo que o aluno possa desenvolver a capacidade de identificar problemas e formular solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, aplicando adequadamente os princ\u00edpios gerais e de interpreta\u00e7\u00e3o dos contratos empresariais, em um contexto de mercado.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Roberto Augusto Castellanos Pfeiffer"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Roberto Augusto Castellanos Pfeiffer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Roberto Augusto Castellanos Pfeiffer"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Roberto Augusto Castellanos Pfeiffer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Paula Andrea Forgioni", "Ruy Pereira Camilo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Paula Andrea Forgioni", "Ruy Pereira Camilo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Marcelo Vieira von Adamek"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Marcelo Vieira von Adamek"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Marcelo Vieira von Adamek"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Marcelo Vieira von Adamek"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 1, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}