{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Comercial", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCO0508", "nome": "Tend\u00eancias do Direito da Empresa em Crise", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Abordar e discutir temas relevantes, atuais e controversos do Direito das Empresas em Crises, procurando encontrar respostas para problemas ainda n\u00e3o resolvidos no trato da mat\u00e9ria.", "programa_resumido": "A disciplina destina-se a abordar e discutir temas relevantes, atuais e controversos do Direito das Empresas em Crises, procurando encontrar respostas para problemas ainda n\u00e3o resolvidos no trato da mat\u00e9ria.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Sheila Christina Neder Cerezetti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Manoel de Queiroz Pereira Cal\u00e7as"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}