{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0132", "nome": "Direito Romano Atual II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir o aluno no sistema (\u201cars\u201d) jur\u00eddico romano para dele extrair os princ\u00edpios gerais de direito, as normas e a terminologia jur\u00eddica que norteiam, fundamentam ou esclarecem o direito atual, especialmente em temas de responsabilidade civil, direitos reais, fam\u00edlia e sucess\u00f5es.\nConhecidos os principais institutos jur\u00eddicos privados romanos (segundo a dogm\u00e1tica dos manuais de direito privado romano e moderno) parte-se para a cr\u00edtica hist\u00f3rica com a qual se pretende, considerando entre outros aspectos, a economia e a sociedade romanas, fornecer ao estudante n\u00e3o somente condi\u00e7\u00f5es para uma an\u00e1lise cient\u00edfico positivista das normas romanas e modernas (delas derivadas), mas tamb\u00e9m a capacidade de examin\u00e1-las \u00e0 luz das variadas institui\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas que as justificaram (bem como as que ainda as justificam) ao longo de sua evolu\u00e7\u00e3o.\nNessa segunda parte do curso, ser\u00e3o explicados os principais institutos do Direito das Obriga\u00e7\u00f5es romano (que j\u00e1 n\u00e3o foram abordados na primeira parte do curso), do Direito das Coisas, do Direito de Fam\u00edlia e do Direito das Sucess\u00f5es.", "programa_resumido": "Fontes e Institui\u00e7\u00f5es do Direito Romano, enquanto sistema jur\u00eddico atual. Estudo dos principais institutos civis de Direito Romano privado, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade aquiliana, \u00e0s coisas, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s sucess\u00f5es, sob os prismas terminol\u00f3gico, principiol\u00f3gico e dogm\u00e1tico.", "turmas": [{"codigo": "20242D1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 87, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242D2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 148, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 125, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242N1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242N2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes", "(R) Darcio Roberto Martins Rodrigues", "(R) Eduardo Cesar Silveira Vita Marchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 167, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 110, "inscritos": 164, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}