{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0520", "nome": "T\u00f3picos Contempor\u00e2neos de Direito Civil Aplicado II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar, sob a forma de t\u00f3picos independentes entre si, os principais problemas contempor\u00e2neos do Direito Civil nas \u00e1reas de Teoria Geral do Direito Privado, Direitos das Coisas, Contratos, Direito de Fam\u00edlia e Direito das Sucess\u00f5es. \nExpor os conte\u00fados em conex\u00e3o com o estado da arte na doutrina e na jurisprud\u00eancia. \nPermitir uma reelabora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados apreendidos nas fases iniciais do curso de Direito.", "programa_resumido": "1. Teoria das incapacidades e suas transforma\u00e7\u00f5es\n2. Posse e propriedade atuais\n3. Contratos e jurisprud\u00eancia\n4. O novo Direito de Fam\u00edlia \n5. Direito das Sucess\u00f5es: temas atuais e pol\u00eamicos", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Nestor Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 108, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Jos\u00e9 Fernando Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}