{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0128", "nome": "Hist\u00f3ria do Direito I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar a forma\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o dos principais sistemas jur\u00eddicos do mundo ocidental (romano-germ\u00e2nico e anglo-sax\u00e3o) e suas intera\u00e7\u00f5es. Abordar aspectos fundamentais do direito luso-brasileiro. Facilitar aos alunos o contato com as fontes hist\u00f3rico-jur\u00eddicas, aproveitando o rico acervo da FDUSP. Desenvolver o sentido cr\u00edtico e a perspectiva hist\u00f3rica na an\u00e1lise dos fen\u00f4menos e dos problemas jur\u00eddicos modernos.", "programa_resumido": "O curso apresenta um panorama inicial sobre a hist\u00f3ria do direito e a divis\u00e3o dos grandes sistemas jur\u00eddicos do mundo ocidental: o sistema romano-germ\u00e2nico-can\u00f4nico e o common law. No estudo do sistema romano-germ\u00e2nico-can\u00f4nico, estuda-se o direito na Gr\u00e9cia e em Roma, os direitos germ\u00e2nicos, o direito can\u00f4nico e a escol\u00e1stica, assim como a redescoberta do direito romano na Idade M\u00e9dia. Nas aulas relativas \u00e0 Idade Moderna, apresenta-se o jusnaturalismo racionalista e a forma\u00e7\u00e3o do direito portugu\u00eas. Na parte do curso relativo ao direito contempor\u00e2neo, estudam-se as codifica\u00e7\u00f5es na Europa e no Brasil, e analisam-se determinados temas relevantes \u00e0 hist\u00f3ria do direito brasileiro. Por fim, faz-se an\u00e1lise do common law.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Maria Cristina da Silva Carmignani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Maria Cristina da Silva Carmignani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Maria Cristina da Silva Carmignani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Maria Cristina da Silva Carmignani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Eduardo Tomasevicius Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 74, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Eduardo Tomasevicius Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Eduardo Tomasevicius Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 71, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Eduardo Tomasevicius Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 73, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}