{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0126", "nome": "Teoria Geral do Direito Privado II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso de Teoria Geral do Direito Privado II visa a transmitir as no\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis de todo o Direito, examinando os conceitos e regras da Parte Geral do C\u00f3digo Civil. Trata dos fundamentos das v\u00e1rias disciplinas jur\u00eddicas, em especial, do Direito Civil, Empresarial e do Trabalho. O estudo sobre os fatos jur\u00eddicos,  os neg\u00f3cios jur\u00eddicos, sua interpreta\u00e7\u00e3o e sua convers\u00e3o, os  v\u00edcios do consentimento,  os atos il\u00edcitos, os  fundamentos da responsabilidade civil e o enriquecimento sem causa, a prescri\u00e7\u00e3o e a decad\u00eancia entre outros temas analisados constituem institutos basilares  para o  pensamento jur\u00eddico. Objetiva-se igualmente a viabilizar vis\u00e3o cr\u00edtica dos textos legais e de decis\u00f5es judiciais, preparando o discente para, gradualmente, por meio de aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas desempenhar com seguran\u00e7a diversas profiss\u00f5es na \u00e1rea jur\u00eddica sempre com vis\u00e3o social, mas sem olvidar a relev\u00e2ncia do Direito Privado para a organiza\u00e7\u00e3o da vida em sociedade.", "programa_resumido": "Fatos Jur\u00eddicos \u2013 Ato e Neg\u00f3cio Jur\u00eddico \u2013 Planos do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico \u2013V\u00edcios do consentimento-  Atos il\u00edcitos \u2013 Evolu\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil \u2013 Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Patricia Faga Iglecias Lemos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Patricia Faga Iglecias Lemos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 57, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Patricia Faga Iglecias Lemos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Patricia Faga Iglecias Lemos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Bernardo Bissoto Queiroz de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jose Luiz Gaviao de Almeida"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jose Luiz Gaviao de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jose Luiz Gaviao de Almeida"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jose Luiz Gaviao de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Otavio Luiz Rodrigues Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Otavio Luiz Rodrigues Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Otavio Luiz Rodrigues Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["(R) Otavio Luiz Rodrigues Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}