{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0522", "nome": "Direito de Autor na Sociedade da Comunica\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O ensino do Direito de Autor na sociedade da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 de n\u00edtida relev\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do futuro bacharel, uma vez que trata da prote\u00e7\u00e3o de obras intelectuais, entre as quais as t\u00e9cnicas, inclusive jur\u00eddicas, obras liter\u00e1rias, musicais, audiovisuais, fotogr\u00e1ficas, coreogr\u00e1ficas, cenogr\u00e1ficas, de arquitetura e de engenharia, de artes visuais, rol apenas exemplificativo, sempre aberto \u00e0s novas formas de express\u00e3o art\u00edstica, como grafites e obras elaboradas com aux\u00edlio de computador. Enfatize-se igualmente a necessidade de os operadores do Direito conhecerem os direitos dos autores e  de artistas, int\u00e9rpretes e executantes, titulares de direitos conexos,  quanto ao alcance da  tutela, bem como  exclus\u00f5es  e limita\u00e7\u00f5es aos direitos autorais. S\u00e3o considerados, ainda, os debates contempor\u00e2neos provocados pelas novas tecnologias, notadamente virtuais, no \u00e2mbito da sociedade da comunica\u00e7\u00e3o, termo aqui mais apropriado do que Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Os Direitos Intelectuais e o Direito de Autor; A sociedade da comunica\u00e7\u00e3o e a sociedade da informa\u00e7\u00e3o; Direitos da Personalidade e o estudo do direito de autor como direito da personalidade - Hist\u00f3rico da prote\u00e7\u00e3o ao autor no direito estrangeiro e no Brasil - Fundamentos constitucionais da prote\u00e7\u00e3o ao autor e a normatiza\u00e7\u00e3o infraconstitucional; Diretrizes da lei de direitos autorais (Lei 9.610, de 19 de fevereiro de 1998); Conceito e interpreta\u00e7\u00e3o do Direito de Autor; Titulares de direitos autorais; Obras protegidas; Direito de autor e novas tecnologias na sociedade da informa\u00e7\u00e3o; Conte\u00fado dos direitos autorais; Limita\u00e7\u00f5es aos direitos de autor; Gest\u00e3o coletiva de direitos autorais; Regimes especiais; Direitos conexos; Contratos; Transmiss\u00e3o de direitos autorais; Viola\u00e7\u00f5es de direitos autorais.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Antonio Carlos Morato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Antonio Carlos Morato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 124, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 112, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}