{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0216", "nome": "Teoria Geral dos Contratos e Contratos do C\u00f3digo Civil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A teoria geral dos contratos que representa rela\u00e7\u00f5es negociais \u00e9 uma das partes mais importantes do estudo do Direito Civil alcan\u00e7ando n\u00famero expressivo de contratos em esp\u00e9cie, n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito civil, como no empresarial, no de consumo, no de trabalho e outros. Relembre-se, ainda, a aplica\u00e7\u00e3o da teoria geral dos contratos no \u00e2mbito administrativo. A disciplina abrange ainda alguns dos principais contratos disciplinados pelo C\u00f3digo Civil. A compreens\u00e3o da teoria geral habilita e \u00e9 requisito para o estudo de contratos especiais.", "programa_resumido": "O curso de Teoria Geral dos Contratos permite ao aluno conhecer o conceito de contrato e seus princ\u00edpios fundamentais, entre os quais os da autonomia privada, fun\u00e7\u00e3o social, boa-f\u00e9, relatividade dos efeitos e equil\u00edbrio econ\u00f4mico. Abrange, ademais, o estudo da forma\u00e7\u00e3o dos contratos e da sua classifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o. Analisa, por fim, a execu\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos contratos. Quanto aos contratos em esp\u00e9cie, estudam-se alguns dos principais tipos contratuais regulados no C\u00f3digo Civil.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Francisco Paulo De Crescenzo Marino"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Francisco Paulo De Crescenzo Marino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Francisco Paulo De Crescenzo Marino"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Francisco Paulo De Crescenzo Marino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Cristiano de Sousa Zanetti"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Cristiano de Sousa Zanetti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Cristiano de Sousa Zanetti"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Cristiano de Sousa Zanetti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Joao Alberto Schutzer Del Nero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Joao Alberto Schutzer Del Nero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Claudio Luiz Bueno de Godoy"]}, {"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Claudio Luiz Bueno de Godoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Claudio Luiz Bueno de Godoy"]}, {"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Claudio Luiz Bueno de Godoy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}