{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DCV0430", "nome": "Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria formar\u00e1 o conte\u00fado program\u00e1tico de disciplina optativa a ser oferecida pelo DCV, para aqueles alunos que se interessarem em complementar seus estudos de Direito de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es, e compreender\u00e1 o ensino e discuss\u00e3o das principais quest\u00f5es que envolvem a destina\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a, ou de bens que a comp\u00f5em, para pessoas escolhidas pelo testador que, nem sempre, coincidem com as da ordem da voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria, podendo, inclusive, tratar-se de pessoa jur\u00eddica e de prole eventual de pessoa viva no momento da abertura da sucess\u00e3o. Ser\u00e3o abordados os temas relacionados com a pr\u00f3pria sucess\u00e3o testament\u00e1ria, as disposi\u00e7\u00f5es testament\u00e1rias, formas de testamento, invalidade, revoga\u00e7\u00e3o, rompimento e caducidade do testamento e deserda\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Sucess\u00e3o testament\u00e1ria, testamento e deserda\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Giselda Maria Fernandes Novaes Hironaka", "(R) Nestor Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 258, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 215, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Jos\u00e9 Fernando Sim\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 108, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 93, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}