{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP3260", "nome": "Direito e Desenvolvimento: Institui\u00e7\u00f5es Sociais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Retomar pressupostos te\u00f3ricos de modo a repensar, redefinir e mesmo reconstituir os fios de continuidade da reflex\u00e3o s\u00f3cio-econ\u00f4mica sobre quest\u00f5es afeitas ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social de pa\u00edses e povos. Este curso busca discutir parte da literatura que vem ressurgindo nos principais centros de pesquisa do mundo em torno das quest\u00f5es do desenvolvimento, tema condenado \u00e0 marginalidade at\u00e9 recentemente.", "programa_resumido": "O curso busca apresentar e debater algumas quest\u00f5es que integram o campo interdisciplinar dos estudos sobre desenvolvimento. Busca tamb\u00e9m oferecer elementos para o estudo das transforma\u00e7\u00f5es do capitalismo mundial nos s\u00e9culos XX e in\u00edcios do XXI, para a compreens\u00e3o da experi\u00eancia nacional-desenvolvimentista e dos impasses estrat\u00e9gicos. O curso trabalhar\u00e1 com literatura (estrangeira e nacional) recente, de modo a possibilitar uma releitura das experi\u00eancias desenvolvimentistas dos anos 50, 60 e 70, assim como uma cr\u00edtica das pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas pela maior parte dos governos latino-americanos nos anos 90, com destaque especial para a experi\u00eancia brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Gustavo Assed Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}