{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito P\u00fablico", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DDP4261", "nome": "Direito e Desigualdades", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensino por equipe docente multidisciplinar, voltada para o tema da desigualdade, em suas v\u00e1rias dimens\u00f5es, e de suas rela\u00e7\u00f5es com o direito, o sistema de justi\u00e7a e cidadania, buscando produzir conhecimentos fundamentais para avaliar pol\u00edticas p\u00fablicas e interven\u00e7\u00f5es sociais, analisar textos legislativos e construir mecanismos para estudo e monitoramento do sistema de justi\u00e7a brasileiro, bem como sugest\u00f5es de aperfei\u00e7oamento das pol\u00edticas p\u00fablicas examinadas.\nComo objetivos espec\u00edficos, a disciplina dever\u00e1 estimular a cria\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades para tratamento da tem\u00e1tica da desigualdade de forma interdisciplinar e integrada com outros temas de relev\u00e2ncia nacional e global; bem como capacitar os discentes \u00e0 prestar servi\u00e7os \u00e0 comunidade e ao Poder P\u00fablico nas tem\u00e1ticas de direitos Econ\u00f4micos, sociais e coletivos.", "programa_resumido": "Desigualdades: atua\u00e7\u00e3o estatal; Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Inclusiva: educa\u00e7\u00e3o e desigualdades; a desigualdade no direito privado; processo e desigualdades.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:15", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Fabiana Cristina Severi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}