{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0320", "nome": "Direito Econ\u00f4mico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Apresentar os conceitos e teorias do Direito Econ\u00f4mico como campo da ci\u00eancia jur\u00eddica que articula a economia pol\u00edtica e a dogm\u00e1tica do direito p\u00fablico na perspectiva da supera\u00e7\u00e3o do subdesenvolvimento e da inser\u00e7\u00e3o subordinada do pa\u00eds no sistema mundial.\n2. Apresentar os conceitos e teorias do Direito Econ\u00f4mico como m\u00e9todo de an\u00e1lise da dogm\u00e1tica jur\u00eddica a partir da interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da ordem econ\u00f4mica constitucional.\n3. Discutir os fundamentos jur\u00eddicos da ordem econ\u00f4mica constitucional, com destaque aos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica, \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado sobre e no dom\u00ednio econ\u00f4mico e ao desenho institucional do Estado tendo em vista \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos da Rep\u00fablica.\n4. Rediscutir os fundamentos do constitucionalismo democr\u00e1tico tendo como perspectiva a supera\u00e7\u00e3o do subdesenvolvimento e a expans\u00e3o das pol\u00edticas de car\u00e1ter emancipat\u00f3rio.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao direito econ\u00f4mico e an\u00e1lise de seus conceitos e institutos fundamentais, enquanto ramo e enquanto m\u00e9todo. Direito econ\u00f4mico e pol\u00edtica econ\u00f4mica. Direito econ\u00f4mico e atua\u00e7\u00e3o do Estado. Constitui\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e ordem econ\u00f4mica. Iniciativa Econ\u00f4mica e Fun\u00e7\u00e3o Social da Propriedade. Planejamento", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gilberto Bercovici"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 74, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 13, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gilberto Bercovici"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Gilberto Bercovici"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 56, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Gilberto Bercovici"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Maria Arruda de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Maria Arruda de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 59, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Maria Arruda de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 59, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Maria Arruda de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}