{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0526", "nome": "Planejamento Tribut\u00e1rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A presente disciplina objetiva desenvolver nos discentes o racioc\u00ednio cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o a problemas encampados no \u00e2mbito do Planejamento Tribut\u00e1rio.\n\nPretende-se que, ao fim do curso, os discentes sejam capazes de, a partir de casos complexos,  compreender o direito positivo, verificando n\u00e3o s\u00f3 (i)licitude das opera\u00e7\u00f5es realizadas pelas empresas com o escopo de reduzir a respectiva carga tribut\u00e1ria e os limites impostos pelo Ordenamento Jur\u00eddico, mas tamb\u00e9m as poss\u00edveis alternativas \u00e0 luz do conjunto de tributos incidentes.", "programa_resumido": "Limites ao planejamento tribut\u00e1rio; elis\u00e3o e evas\u00e3o tribut\u00e1ria; seguran\u00e7a jur\u00eddica; simula\u00e7\u00e3o versus dissimula\u00e7\u00e3o; cl\u00e1usula geral antielisiva; abuso do direito; prop\u00f3sito negocial; e cl\u00e1usulas antielisivas espec\u00edficas.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Andre Mendes Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Andre Mendes Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}