{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0462", "nome": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e sua disciplina jur\u00eddica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar as principais normas jur\u00eddicas surgidas em resposta ao problema das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, na legisla\u00e7\u00e3o interna e como se relacionam \u00e0s normas internacionais que disciplinam a quest\u00e3o a n\u00edvel multilateral.", "programa_resumido": "Estudo das estrat\u00e9gias para a disciplina jur\u00eddica das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas; das normas sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas existentes na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e sua articula\u00e7\u00e3o com as normas internacionais, bem como sua da interpreta\u00e7\u00e3o pelos tribunais.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Maria de Oliveira Nusdeo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}