{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0532", "nome": "Direito Econ\u00f4mico Aplicado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Apresentar t\u00f3picos avan\u00e7ados do Direito Econ\u00f4mico a partir da discuss\u00e3o sobre Interpreta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o da Ordem Econ\u00f4mica Constitucional;\n2. Desenvolver metodologias de an\u00e1lise aplicada do Direito Econ\u00f4mico, a partir dos conceitos fundamentais da disciplina lecionados no curso obrigat\u00f3rio, de natureza eminentemente te\u00f3rica;\n3. Relacionar de modo din\u00e2mico as intera\u00e7\u00f5es entre o pensamento econ\u00f4mico, a dogm\u00e1tica jur\u00eddica e os desafios de afirma\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia democr\u00e1tica e pluralista em nosso pais.\n4. Discutir os constrangimentos estruturais ao desenvolvimento nacional e pensar a cria\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es aptas a sustentar o processo de supera\u00e7\u00e3o do subdesenvolvimento.", "programa_resumido": "An\u00e1lise de temas espec\u00edficos da ordem econ\u00f4mica constitucional. Debate sobre a interpreta\u00e7\u00e3o/aplica\u00e7\u00e3o da ordem econ\u00f4mica. Os Direitos econ\u00f4micos e sociais. Direito Econ\u00f4mico do Trabalho. Democracia Econ\u00f4mica. Crise do Direito Econ\u00f4mico.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Alessandro Serafin Octaviani Luis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}