{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Econ\u00f4mico, Financeiro e Tribut\u00e1rio", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DEF0434", "nome": "Direito Tribut\u00e1rio II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ao lado da disciplina \u201cDireito Tribut\u00e1rio I\u201d, a disciplina \u201cDireito Tribut\u00e1rio II\u201d tem como escopo ensinar os discentes a pensar o Direito Tribut\u00e1rio, sobretudo, no que compreende o estudo do Direito Tribut\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Lei Complementar.\n\nO conte\u00fado da disciplina \"Direito Tribut\u00e1rio II\" abarca a sistematiza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria de modo a ser poss\u00edvel compreender sua natureza e estrutura, englobando os crit\u00e9rios que envolvem a hip\u00f3tese tribut\u00e1ria. Ademais, esta disciplina, al\u00e9m de envolver o estudo do cr\u00e9dito e do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, tamb\u00e9m cont\u00e9m o exame da suspens\u00e3o da exigibilidade, da extin\u00e7\u00e3o e da exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.", "programa_resumido": "Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; hip\u00f3tese de incid\u00eancia e fato gerador; sujeito ativo e passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e lan\u00e7amento; suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio; extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio; infra\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria; garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio; administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 71, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 71, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Luis Eduardo Schoueri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 78, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Humberto Bergmann \u00c1vila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}