{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0527", "nome": "Minist\u00e9rio P\u00fablico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos estudantes de gradua\u00e7\u00e3o a possibilidade de conhecer a evolu\u00e7\u00e3o e o novo papel do Minist\u00e9rio P\u00fablico no cen\u00e1rio jur\u00eddico brasileiro, \u00e0 partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, com o alargamento de suas atribui\u00e7\u00f5es, garantias e poderes de investiga\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "1. Minist\u00e9rio P\u00fablico.\n2. Hist\u00f3rico.\n3. Origem e desenvolvimento no Brasil.\n4. Posicionamento constitucional.\n5. Conceito.\n6. Princ\u00edpios do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\n7. Unidade.\n8. Indivisibilidade.\n9. Princ\u00edpio da independ\u00eancia ou autonomia funcional.\n10. Princ\u00edpio do promotor natural.\n11. Fun\u00e7\u00f5es.\n12. Minist\u00e9rio P\u00fablico e poder de investiga\u00e7\u00e3o.\n13. Minist\u00e9rio P\u00fablico e legitimidade para defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e zelo dos direitos constitucionais do cidad\u00e3o.\n14. Garantias do Minist\u00e9rio P\u00fablico:\n14.1Garantias da institui\u00e7\u00e3o;\n14.2Garantias dos membros.\n15. Veda\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da pol\u00edtica partid\u00e1ria.\n16. Veda\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo uma de magist\u00e9rio.\n17. EC no 45/04 e Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\n18. Minist\u00e9rio P\u00fablico junto aos Tribunais de Contas.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Alexandre de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 205, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 116, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}