{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0439", "nome": "Contratos Administrativos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 aprofundar os aspectos te\u00f3ricos do contrato administrativo, al\u00e9m de apresentar em linhas gerais as diferentes esp\u00e9cies de contratos.", "programa_resumido": "1. Diferentes posi\u00e7\u00f5es sobre a natureza do contrato administrativo.2. A forma\u00e7\u00e3o do contrato administrativo: efeitos da habilita\u00e7\u00e3o do contratado.3. A forma\u00e7\u00e3o do contrato administrativo: efeitos do julgamento.4. A fase pr\u00e9-contratual: vincula\u00e7\u00e3o e efeitos da adjudica\u00e7\u00e3o.5. A execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo: prerrogativas da administra\u00e7\u00e3o.6. A execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo: equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.7. A extin\u00e7\u00e3o do contrato administrativo: hip\u00f3teses da extin\u00e7\u00e3o normal e antecipada; efeitos da extin\u00e7\u00e3o.8. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: empreitada de obras e de servi\u00e7os.9. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: fornecimento de bens de forma cont\u00ednua e \u00fanica; ata de registro de pre\u00e7os.10. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: aliena\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos.11. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.12. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: contratos de parceria.13. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: contratos de programa.14. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: contratos de gest\u00e3o.15. Contratos administrativos em esp\u00e9cie: contratos administrativos at\u00edpicos.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Marcos Augusto Perez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}