{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0128", "nome": "Fundamentos de Direito P\u00fablico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Voltado a iniciantes no estudo do Direito, o curso FUNDAMENTOS DE DIREITO P\u00daBLICO tem por principal objetivo introduzir o aluno ao fen\u00f4meno jur\u00eddico pela perspectiva do Direito P\u00fablico. Trata-se de um primeiro contato com a figura do Estado, seus diferentes modos de conforma\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o, o que remete aos regimes jur\u00eddicos que o disciplina. Para tanto, o curso \u00e9 dividido em duas frentes de estudo. Na primeira \u2013 \u201cO Estado e seus Regimes Jur\u00eddicos\u201d \u2013, o Estado ser\u00e1 estudado enquanto estrutura e fun\u00e7\u00e3o, de modo que sejam trabalhados os modelos de Estado mais difundidos e debatidos, bem como a tipologia das atividades estatais. Na segunda parte do curso \u2013 \u201cTemas de Direito P\u00fablico\u201d \u2013, o aluno ser\u00e1 apresentado a alguns dos principais t\u00f3picos de an\u00e1lise do Direito P\u00fablico, que conferem um panorama abrangente e atual dos debates te\u00f3ricos e da pr\u00e1tica do direito p\u00fablico.", "programa_resumido": "Voltado a iniciantes no estudo do Direito, o curso FUNDAMENTOS DE DIREITO P\u00daBLICO tem por principal objetivo introduzir o aluno ao fen\u00f4meno jur\u00eddico pela perspectiva do Direito P\u00fablico. Trata-se de um primeiro contato com a figura do Estado, seus diferentes modos de conforma\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o, o que remete aos regimes jur\u00eddicos que o disciplina. Para tanto, o curso \u00e9 dividido em duas frentes de estudo. Na primeira \u2013 \u201cO Estado e seus Regimes Jur\u00eddicos\u201d \u2013, o Estado ser\u00e1 estudado enquanto estrutura e fun\u00e7\u00e3o, de modo que sejam trabalhados os modelos de Estado mais difundidos e debatidos, bem como a tipologia das atividades estatais. Na segunda parte do curso \u2013 \u201cTemas de Direito P\u00fablico\u201d \u2013, o aluno ser\u00e1 apresentado a alguns dos principais t\u00f3picos de an\u00e1lise do Direito P\u00fablico, que conferem um panorama abrangente e atual dos debates te\u00f3ricos e da pr\u00e1tica do direito p\u00fablico.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Vitor Rhein Schirato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 263, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 172, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 91, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}