{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0126", "nome": "Teoria Geral do Estado II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina visa oferecer no\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas sobre o Estado das primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XXI, sua forma\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas, estruturas, regimes e sistemas pol\u00edticos, evolu\u00e7\u00e3o, tend\u00eancias, principais problemas, atualiza\u00e7\u00e3o e futuro do Estado. O objetivo \u00e9 fornecer aos alunos os subs\u00eddios necess\u00e1rios para compreens\u00e3o do atual sistema de Estados, no contexto da globaliza\u00e7\u00e3o e da regionaliza\u00e7\u00e3o, das organiza\u00e7\u00f5es internacionais, em ambiente de constantes altera\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais.", "programa_resumido": "1. Estado e Democracia.\n2. Democracia direta e semidireta.\n3. Democracia Representativa.\n4. O Sufr\u00e1gio.\n5. Sistemas Eleitorais e Sistemas Partid\u00e1rios.\n6. Representa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica.\n7. Democracia e Formas de Governo.\n8. Tend\u00eancias do Estado Contempor\u00e2neo.\n9. O Estado na Ordem Internacional.\n10. Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Sociedade.\n11. Estado Socialista e Capitalismo de Estado.\n12. Ideia Atual de Estado Democr\u00e1tico.\n13. O Futuro do Estado.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Nina Beatriz Stocco Ranieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Nina Beatriz Stocco Ranieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Sebastiao Botto de Barros Tojal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Sebastiao Botto de Barros Tojal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Maria Paula Dallari Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Maria Paula Dallari Bucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}