{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Estado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DES0224", "nome": "Direito Constitucional II: Organiza\u00e7\u00e3o do Estado", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina Direito Constitucional II: Organiza\u00e7\u00e3o do Estado tem por objetivo oferecer um amplo panorama da organiza\u00e7\u00e3o constitucional dos poderes no Brasil, tanto do ponto de vista vertical quanto horizontal. O pano de fundo para esse panorama e para a an\u00e1lise dos principais elementos dessa organiza\u00e7\u00e3o estatal s\u00e3o a democracia e a separa\u00e7\u00e3o de poderes. A an\u00e1lise de cada um dos poderes - Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio - ter\u00e1 sempre esses elementos como pressupostos. Ao longo do semestre, a organiza\u00e7\u00e3o, as compet\u00eancias e as garantias de cada um dos poderes ser\u00e3o analisadas, bem como as formas de intera\u00e7\u00e3o e, em muitos casos, de tens\u00e3o entre eles.", "programa_resumido": "A disciplina Direito Constitucional II: Organiza\u00e7\u00e3o do Estado tem por objetivo oferecer um amplo panorama da organiza\u00e7\u00e3o constitucional dos poderes no Brasil, tanto do ponto de vista vertical quanto horizontal. O pano de fundo para esse panorama e para a an\u00e1lise dos principais elementos dessa organiza\u00e7\u00e3o estatal s\u00e3o a democracia e a separa\u00e7\u00e3o de poderes. A an\u00e1lise de cada um dos poderes - Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio - ter\u00e1 sempre esses elementos como pressupostos. Ao longo do semestre, a organiza\u00e7\u00e3o, as compet\u00eancias e as garantias de cada um dos poderes ser\u00e3o analisadas, bem como as formas de intera\u00e7\u00e3o e, em muitos casos, de tens\u00e3o entre eles.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Elival da Silva Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Elival da Silva Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 55, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 17, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds Virg\u00edlio Afonso da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 52, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Roger Stiefelmann Leal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Roger Stiefelmann Leal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 58, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}