{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB2261", "nome": "Direito, Psicologia e Neuroci\u00eancia: Uma Rela\u00e7\u00e3o Interdisciplinar", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Atualizar os alunos acerca das importantes descobertas nas \u00e1reas da psicologia e neuroci\u00eancia que de alguma forma repercutem no direito. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a utiliza\u00e7\u00e3o de uma abordagem interdisciplinar entre o campo das ci\u00eancias jur\u00eddicas e as recentes pesquisas nas \u00e1reas cognitivas, comportamentais e cerebrais que tendem, cada vez mais, a fazer parte do cotidiano forense.", "programa_resumido": "A disciplina Direito, Psicologia e Neuroci\u00eancia visa, de forma geral, incluir os alunos nas atuais discuss\u00f5es que envolvem, de forma interdisciplinar, esses tr\u00eas campos do saber. Busca, pois, uma atualiza\u00e7\u00e3o curricular que estabele\u00e7a um s\u00f3lido canal de comunica\u00e7\u00e3o entre o direito e outras t\u00e9cnicas metodol\u00f3gicas desenvolvidas nos campos da neuroci\u00eancia e da psicologia.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00e9rgio Nojiri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}