{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Filosofia do Direito e Disciplinas B\u00e1sicas", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DFB8201", "nome": "Hist\u00f3ria do Direito", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir aos alunos nos fundamentos e no desenvolvimento hist\u00f3rico do direito ocidental, partindo das mais antigas fontes jur\u00eddicas da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental \u2013 os direitos em escrita cuneiforme \u2013 at\u00e9 o movimento codificador do s\u00e9culo XIX. Estudar a forma\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o dos principais sistemas jur\u00eddicos do mundo ocidental (romano-germ\u00e2nico e anglo-sax\u00e3o) e suas intera\u00e7\u00f5es. Abordar aspectos fundamentais das institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas dos modernos direitos ocidentais.", "programa_resumido": "O estudo do desenvolvimento hist\u00f3rico do direito possibilita uma melhor compreens\u00e3o do nosso direito atual. Para a an\u00e1lise da evolu\u00e7\u00e3o de um determinado instituto jur\u00eddico, faz-se necess\u00e1rio o estudo da Hist\u00f3ria e de seus fundamentos sociais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e culturais. A Hist\u00f3ria do Direito fornece os instrumentos de compreens\u00e3o dessa retrospectiva, esclarecendo \u2013 desde os direitos em escrita cuneiforme at\u00e9 o movimento codificador do s\u00e9culo XIX \u2013 a evolu\u00e7\u00e3o dos insti-tutos e sistemas jur\u00eddicos.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alessandro Hirata"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Alessandro Hirata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Alessandro Hirata"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alessandro Hirata"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}