{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0418", "nome": "\u00c9tica Profissional", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Trata-se de propiciar ao aluno de gradua\u00e7\u00e3o o acesso a conhecimentos preparat\u00f3rios para as carreiras jur\u00eddicas, do ponto de vista das normativas dos c\u00f3digos de \u00e9tica espec\u00edficos, bem como, um conjunto de reflex\u00f5es que sirvam de instrumento para a condu\u00e7\u00e3o de reflex\u00f5es cr\u00edticas a respeito da responsabilidade individual do profissional do direito, compreendida a\u00ed a fun\u00e7\u00e3o social de defesa do estado Democr\u00e1tico de Direito.", "programa_resumido": "Trata-se de disciplina optativa da forma\u00e7\u00e3o graduada, que possui perfil reflexivo e cr\u00edtico, tendente a propiciar o acesso aos grandes debates sobre a \u00e9tica, bem como aos conhecimentos preparat\u00f3rios para as carreiras jur\u00eddicas, do ponto de vista das normativas dos c\u00f3digos de \u00e9tica espec\u00edficos. A disciplina tem por prop\u00f3sito o desenvolvimento da capacidade de avalia\u00e7\u00e3o de dilemas \u00e9ticos pessoais e profissionais, bem como oferece um quadro anal\u00edtico para a compreens\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do estado da arte na filosofia moral contempor\u00e2nea. As discuss\u00f5es por semin\u00e1rios e os debates te\u00f3ricos visam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um conjunto de reflex\u00f5es que sirvam de instrumento para a condu\u00e7\u00e3o de reflex\u00f5es cr\u00edticas a respeito da responsabilidade individual do profissional do direito, compreendida a\u00ed a fun\u00e7\u00e3o social de defesa do estado Democr\u00e1tico de Direito.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Alysson Leandro Barbate Mascaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}