{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0322", "nome": "Filosofia do Direito II (Parte Especial)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A Filosofia do Direito, para al\u00e9m dos conhecimentos espec\u00edficos das diversas Ci\u00eancias Jur\u00eddicas, discute a fundamenta\u00e7\u00e3o do Direito. A disciplina objetiva a forma\u00e7\u00e3o aberta, cr\u00edtica e reflexiva no curr\u00edculo acad\u00eamico, fornecendo elementos para a compreens\u00e3o das metodologias filos\u00f3ficas, facultando a compreens\u00e3o avan\u00e7ada a respeito do Direito e do papel do jurista na sociedade. A disciplina Filosofia do Direito II enfatiza a abordagem de conceitos fundamentais para a filosofia e para o direito, debates atuais das linhas filos\u00f3ficas, traduzindo discuss\u00f5es metodol\u00f3gicas e perspectivas de compreens\u00e3o cr\u00edtica do Direito.", "programa_resumido": "O Curso examinar\u00e1 um tema espec\u00edfico: o do relacionamento entre \u00c9tica e Direito, lastreado no valor da dignidade humana e tendo como foco os Direitos Humanos e os desafios da sua afirma\u00e7\u00e3o e tutela no mundo contempor\u00e2neo.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Ronaldo Porto Macedo J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242TA", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:40", "fim": "16:15", "professores": ["(R) Ari Marcelo Solon"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "17:55", "professores": ["(R) Ari Marcelo Solon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 165, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 120, "inscritos": 165, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}