{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0152", "nome": "Institui\u00e7\u00f5es de Direito", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos estudantes -em linhas gerais \u0096 no\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias b\u00e1sicas a respeito das institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas b\u00e1sicas e seu funcionamento.Capacitar o estudante a compreender a l\u00f3gica do funcionamento do sistema jur\u00eddico e a desenvolver-posteriormente- estudo de \u00e1reas espec\u00edficas relacionados \u00e0 sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Visa-se tamb\u00e9m propiciar aos estudantes a familiariza\u00e7\u00e3o com a linguagem caracter\u00edstica do Direito positivo.", "programa_resumido": "Fornecer aos estudantes -em linhas gerais \u0096 no\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias b\u00e1sicas a respeito das institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas b\u00e1sicas e seu funcionamento.Capacitar o estudante a compreender a l\u00f3gica do funcionamento do sistema jur\u00eddico e a desenvolver-posteriormente- estudo de \u00e1reas espec\u00edficas relacionados \u00e0 sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Visa-se tamb\u00e9m propiciar aos estudantes a familiariza\u00e7\u00e3o com a linguagem caracter\u00edstica do Direito positivo.", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Ronaldo Porto Macedo J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Ronaldo Porto Macedo J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - Noturno": {"vagas": 100, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}