{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0218", "nome": "Direito e Tecnologia: Privacidade e Prote\u00e7\u00e3o de Dados", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Proporcionar ao estudante de gradua\u00e7\u00e3o um contato inicial com os principais temas que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre e direito e novas tecnologias.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos temas principais sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Direito e Tecnologia. O objetivo \u00e9 apresentar aos alunos as principais quest\u00f5es jur\u00eddicas que vem sendo debatidas em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de direitos no ambiente digital e regula\u00e7\u00e3o da Internet", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Rafael Mafei Rabelo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 199, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 153, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 18, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Rafael Mafei Rabelo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 182, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 152, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}