{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0324", "nome": "Direito e Justi\u00e7a", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os debates contempor\u00e2neos acerca das rela\u00e7\u00f5es entre direito e justi\u00e7a e permitir-lhes a discuss\u00e3o racional, objetiva e fundamentada dos temas de moral inerentes ao sistema jur\u00eddico. Ao final do curso o aluno dever\u00e1 ser capaz de justificar a tomada de decis\u00f5es e o uso de institutos jur\u00eddicos em termos de teorias da justi\u00e7a, bem como dominar os conceitos b\u00e1sicos apresentados na bibliografia de leitura obrigat\u00f3ria.", "programa_resumido": "A disciplina visa explorar as rela\u00e7\u00f5es entre direito e justi\u00e7a, presumindo que estas s\u00e3o necess\u00e1rias e n\u00e3o contingentes, e s\u00e3o conceituais e n\u00e3o emp\u00edricas. Para fazer isso a disciplina divide-se em tr\u00eas m\u00f3dulos, tratando do conceito e das concep\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a e de suas rela\u00e7\u00f5es com o direito \n\nO primeiro m\u00f3dulo refere-se ao conceito de justi\u00e7a tal como desenvolvido na tradi\u00e7\u00e3o da filosofia moral cl\u00e1ssica e moderna. O segundo m\u00f3dulo diz respeito ao debate contempor\u00e2neo em torno do tema. O terceiro m\u00f3dulo procura explicar como o conceito de justi\u00e7a \u00e9 logicamente integrante do conceito mesmo de direito.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Jose Reinaldo de Lima Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 35, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 28, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}