{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0130", "nome": "Sociologia da Constitui\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer uma abordagem da Constitui\u00e7\u00e3o a partir da sociologia jur\u00eddica, relacionando os direitos fundamentais e a organiza\u00e7\u00f5es dos poderes com a estrutura e a sem\u00e2ntica social. \nO foco ser\u00e1 no constitucionalismo brasileiro.", "programa_resumido": "A SOCIOLOGIA DA CONSTITUI\u00c7\u00c3O \u00c9 UM CAMPO EMERGENTE DE ESTUDOS NA LITERATURA S\u00d3CIOJUR\u00cdDICA MUNDIAL. TRATA-SE DE UMA ABORDAGEM INTERDISCIPLINAR PARA A COMPREENS\u00c3O DOS DEBATES DOGM\u00c1TICOS E INSTITUCIONAIS ENVOLVIDOS NA INTERPRETA\u00c7\u00c3O CONSTITUCIONAL, NA PROPOSI\u00c7\u00c3O DE REFORMAS CONSTITUCIONAIS E NO DESENHO E EXECU\u00c7\u00c3O DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS QUER NOS PER\u00cdODOS DEMOCR\u00c1TICOS, QUER NOS PER\u00cdODOS AUTORIT\u00c1RIOS.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Celso Fernandes Campilongo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 160, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}