{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Filosofia e Teoria Geral do Direito", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DFD0118", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo do Direito II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O programa tem por objetivo apresentar os temas da teoria do ordenamento jur\u00eddico, das fontes do direito e da interpreta\u00e7\u00e3o em geral e interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica em particular. Al\u00e9m deste conte\u00fado, abrange tamb\u00e9m as teorias do direito contempor\u00e2neas e as discuss\u00f5es presentes sobre a moralidade do direito.", "programa_resumido": "Teoria do ordenamento jur\u00eddico. Sistema e norma fundamental. Dogm\u00e1tica da fonte do direito. Validade, efic\u00e1cia, exig\u00eancia e for\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Samuel Rodrigues Barbosa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Samuel Rodrigues Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 57, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Samuel Rodrigues Barbosa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Samuel Rodrigues Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Lucas Fucci Amato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Lucas Fucci Amato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Eduardo Carlos Bianca Bittar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Eduardo Carlos Bianca Bittar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Mara Regina de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Mara Regina de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}