{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0318", "nome": "Direito Internacional Privado", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender como as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas privadas s\u00e3o encaradas pelo Direito quando desbordam as fronteiras de um \u00fanico Estado. Verificar os limites para o exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o nacional. Indicar o direito aplic\u00e1vel aos fatos jur\u00eddicos com elemento estrangeiro. Avaliar como se d\u00e1 a eventual aplica\u00e7\u00e3o do direito estrangeiro, quais os recursos cab\u00edveis em caso de n\u00e3o-aplica\u00e7\u00e3o indevida, de aplica\u00e7\u00e3o err\u00f4nea e como se deve fazer a prova e a interpreta\u00e7\u00e3o do direito estrangeiro.", "programa_resumido": "Direito Internacional Privado\nEMENTA: Teoria do Direito Internacional Privado: hist\u00f3rico, fundamento, objeto e fontes; Normas do Direito Internacional Privado: classifica\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o, estrutura (conceito-quadro e elemento de conex\u00e3o); Direito internacional privado substancial; M\u00e9todo de determina\u00e7\u00e3o da lei aplic\u00e1vel: qualifica\u00e7\u00e3o, reenvio, exce\u00e7\u00f5es (fraude \u00e0 lei, institui\u00e7\u00e3o desconhecida, princ\u00edpio do nacional lesado, ordem p\u00fablica); Prova do teor, da vig\u00eancia e dos sentido do direito estrangeiro; Incid\u00eancia do direito estrangeiro: adapta\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o, transposi\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gustavo Ferraz de Campos Monaco", "Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 76, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gustavo Ferraz de Campos Monaco", "Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 74, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Gustavo Ferraz de Campos Monaco", "Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Gustavo Ferraz de Campos Monaco", "Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Maristela Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 71, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Maristela Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Andr\u00e9 de Carvalho Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Andr\u00e9 de Carvalho Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 1, "matriculados": 0}}}}}]}