{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0426", "nome": "Direito Internacional P\u00fablico", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ministrar conhecimentos b\u00e1sicos sobre as normas e institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da sociedade internacional, assim como sobre os princ\u00edpios e leis que solucionam os conflitos de normas no espa\u00e7o; b) Fornecer diretrizes sobre utiliza\u00e7\u00e3o das fontes de direito internacional e de direito interno em reda\u00e7\u00e3o a problemas que transcendem o interesse exclusivo de uma \u00fanica ordem jur\u00eddica estatal; c) Dar informa\u00e7\u00f5es sobre as fun\u00e7\u00f5es e compet\u00eancia de nosso pa\u00eds na ordem jur\u00eddica internacional; d) Fornecer os elementos de an\u00e1lise e compreens\u00e3o que possibilitem ao aluno resolver problemas de repercuss\u00e3o internacional, de acordo com o direito positivo p\u00e1trio e tratados internacionais pertinentes; e) Dar diretrizes sobre a utiliza\u00e7\u00e3o das fontes de direito estrangeiro.", "programa_resumido": "A. Introdu\u00e7\u00e3oI - Preliminares: 1. Inicia\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica; 2. Proleg\u00f4menos: Sociedade e Comunidade Internacional; 3. Especificidade; 4. Denomina\u00e7\u00e3o e Defini\u00e7\u00e3o. II - Perspectiva Hist\u00f3rica: 5. Observa\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias; 6. A Idade Antiga; 7. O surgimento da Disciplina Aut\u00f4noma; 8. Do  Congresso de Wesphalia aos Tratados de Viena (1648-1815); 9. Do Congresso de Viena \u00e0 Primeira Guerra Mundial (1815-1918); 10. O Per\u00edodo entre as Duas Guerra Mundiais (1919-1939); 11. Durante a Segunda Guerra Mundial; 12. Depois da Segunda Guerra Mundial. III - Sujeitos, Classifica\u00e7\u00e3o e Fundamento: 13. Classifica\u00e7\u00e3o de Direito Internacional P\u00fablico; 14. Sujeitos de Direito Internacional P\u00fablico; 15. Fundamento de Direito Internacional P\u00fablico.B. Elabora\u00e7\u00e3o do Direito Internacional P\u00fablicoI - Atos Jur\u00eddicos e Fontes: 16. O Comportamento dos Estados; 17. Atos Jur\u00eddicos Internacionais; 18. Fontes do Direito Internacional P\u00fablico; 19. Atos Jur\u00eddicos Estatais Unilaterais. II - Tratados Internacionais: 20. Preliminares", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Yi Shin Tang"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Pedro Bohomoletz de Abreu Dallari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}