{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0322", "nome": "Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos conhecimentos aprofundados acerca do funcionamento e das fun\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es internacionais.", "programa_resumido": "A prolifera\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es internacionais \u00e9 o resultado na consci\u00eancia, por parte dos Estados, da sua n\u00e3o auto-sufici\u00eancia, e da necessidade de coopera\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. As organiza\u00e7\u00f5es internacionais possuem personalidade internacional independente da de seus membros, e t\u00eam import\u00e2ncia fundamental no direito internacional p\u00fablico moderno.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Paulo Borba Casella"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 44, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 97, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 51, "inscritos": 88, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}