{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0526", "nome": "Globalidade e Direito Internacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos estudantes, uma vis\u00e3o geral dos mais agudos e intrigantes problemas da atualidade, suscitados pelos fen\u00f4menos da globaliza\u00e7\u00e3o, cuja resolu\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo o seu equacionamento, dependem do Direito Internacional. Assim, as discuss\u00f5es e an\u00e1lise cr\u00edtica das solu\u00e7\u00f5es aportadas pelo Direito Internacional de quest\u00f5es como o terrorismo internacional, o combate ao tr\u00e1fico de pessoas e ao tr\u00e1fico de drogas, a quest\u00e3o da propriedade intelectual e a prote\u00e7\u00e3o internacional da sa\u00fade do homem (melhor dito: a quest\u00e3o do com\u00e9rcio internacional de medicamentos e a liberdade do com\u00e9rcio internacional), os problemas relacionados com a biotecnologia e o com\u00e9rcio de produtos transg\u00eanicos e, enfim, a cl\u00e1usula social e a regulamenta\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia internacional.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o a problemas da atualidade suscitados pelos fen\u00f4menos da globaliza\u00e7\u00e3o, e seu equacionamento pelo Direito Internacional. O terrorismo internacional. O combate ao tr\u00e1fico de pessoas, de animais e vegetais protegidos e ao tr\u00e1fico de drogas. O tema da propriedade intelectual e a prote\u00e7\u00e3o internacional da sa\u00fade do homem. Os problemas relacionados com a biotecnologia e o com\u00e9rcio de produtos transg\u00eanicos. A cl\u00e1usula social e a regulamenta\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia internacional.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Wagner Luiz Menezes Lino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 47, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Wagner Luiz Menezes Lino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}