{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0524", "nome": "Direito Internacional do Trabalho", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar conhecimento das caracter\u00edsticas do Direito Internacional Privado do Trabalho, com os contratos plurilocalizados na importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra e as quest\u00f5es de jurisdi\u00e7\u00e3o com leis incidentes e/ou mais ben\u00e9ficas; examinar o Direito Internacional P\u00fablico do Trabalho, verdadeiro direito administrativo internacional, decorrente da OIT e as quest\u00f5es atuais face \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es geopol\u00edticas e geoecon\u00f4micas.", "programa_resumido": "I. Conceito e objeto da disciplina contratos plurilocalizados de transfer\u00eancia de m\u00e3o-de-obra: leis de reg\u00eancia (qualifica\u00e7\u00e3o e conex\u00f5es prevalescentes) com aporte de Resolu\u00e7\u00f5es de entidades internacionais e Conven\u00e7\u00f5es. Exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra geral e as peculiaridades no direito p\u00e1trio. \nResponsabilidade do empregador (contratual e extra).\nJurisdi\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o internacional \u2013 Conven\u00e7\u00f5es e Protocolos de interesse do Brasil.\n\nII. OIT: origens, funcionamento, composi\u00e7\u00e3o, representatividade e posi\u00e7\u00f5es atuais. Sua import\u00e2ncia e controle Pactos Internacionais da ONU e da OEA (direitos humanos \u2013 direito ambiental).\nAs rela\u00e7\u00f5es de emprego em \u00e1rea de livre com\u00e9rcio e de integra\u00e7\u00f5es regionais (a quest\u00e3o de migra\u00e7\u00e3o internacional). Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos internacionais: imunidades de jurisdi\u00e7\u00e3o e as exce\u00e7\u00f5es no direito do trabalho.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 22, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Solano de Camargo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 73, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}