{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Internacional e Comparado", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DIN0320", "nome": "Pr\u00e1tica do Direito Internacional P\u00fablico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A pr\u00e1tica do direito internacional p\u00fablico destina-se a trabalhar jurisprud\u00eancia internacional, emanada da Corte permanente de justi\u00e7a internacional, da Corte Internacional de Justi\u00e7a, da Corte permanente de arbitragem, do Tribunal penal internacional, bem como de outras inst\u00e2ncias internacionais, para ilustrar e desenvolver os temas abordados na exposi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado te\u00f3rico. Visa permitir aos alunos concretamente captar e desenvolver a constru\u00e7\u00e3o da fundamenta\u00e7\u00e3o e da atua\u00e7\u00e3o do juiz, em decis\u00e3o emanada de tribunal internacional.", "programa_resumido": "Destina-se a aplicar, por meio de semin\u00e1rios e da discuss\u00e3o de casos da jurisprud\u00eancia internacional (Corte Internacional de Justi\u00e7a e outras) os conceitos centrais do direito internacional p\u00fablico e sua evolu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Paulo Borba Casella"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 46, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}