{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0216", "nome": "Direito Processual Civil I - Procedimento Comum I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar ao aluno a compreens\u00e3o das fases postulat\u00f3ria e ordinat\u00f3ria do procedimento comum", "programa_resumido": "DIREITO PROCESSUAL CIVIL I: PROCEDIMENTO COMUM I\n\n1 \u2013 Compet\u00eancia\n1.1.  No\u00e7\u00f5es gerais sobre jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia\n1.2. Compet\u00eancia internacional e interna\n1.2. Crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia\n1.3. Compet\u00eancia relativa e compet\u00eancia absoluta\n1.4. Modifica\u00e7\u00f5es da compet\u00eancia\n1.5. Declara\u00e7\u00e3o da incompet\u00eancia\n1.6. Conflito e d\u00favida de compet\u00eancia.\n\n2 \u2013 Pressupostos de admissibilidade do julgamento de m\u00e9rito\n2.1. Conceito de a\u00e7\u00e3o\n2.2. Condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o\n2.3. Pressupostos processuais.\n\n3. Peti\u00e7\u00e3o inicial\n3.1. Conceitos: a\u00e7\u00e3o, demanda e peti\u00e7\u00e3o inicial\n3.2. Requisitos gerais da peti\u00e7\u00e3o inicial\n3.3. Pedido e cumula\u00e7\u00e3o de pedidos\n3.4. Causa de pedir \n3.5. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre litiscons\u00f3rcio e interven\u00e7\u00e3o de terceiros\n3.6. Ju\u00edzo de admissibilidade da peti\u00e7\u00e3o inicial\n3.7. Improced\u00eancia liminar\n\n4. Atos de comunica\u00e7\u00e3o processual\n4.1. Cita\u00e7\u00e3o\n4.2. Intima\u00e7\u00e3o\n4.3. Cartas rogat\u00f3ria, de ordem, precat\u00f3ria e arbitral\n\n5. Audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o iniciais \n\n6 - Resposta do r\u00e9u\n6.1. Direito de defesa\n6.2. Defesas processuais e de m\u00e9rito, obje\u00e7\u00f5es e exce\u00e7\u00f5es\n6.3. Contra-ataque do r\u00e9u em face do autor\n6.4. A\u00e7\u00f5es d\u00faplices\n\n7. Revelia\n\n8. Fase ordinat\u00f3ria e de organiza\u00e7\u00e3o do processo\n8.1. Provid\u00eancias preliminares\n8.2. Julgamento antecipado do m\u00e9rito, total e parcial\n8.3. Decis\u00e3o declarat\u00f3ria de saneamento e organiza\u00e7\u00e3o\n8.4. Saneamento compartilhado\n\n9. Atos processuais\n9.1. Conceito e classifica\u00e7\u00e3o\n9.2. Modo, lugar e tempo dos atos processuais\n9.3. Defeitos dos atos processuais \u2013 teoria das invalidades \n9.4. Preclus\u00e3o\n9.5. Neg\u00f3cios jur\u00eddicos processuais \n\n10. Forma\u00e7\u00e3o, extin\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o do processo\n10.1. Forma\u00e7\u00e3o do processo\n10.2. Suspens\u00e3o do processo\n10.3. Extin\u00e7\u00e3o do processo\n10.4. Resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito\n\n11. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre tutela provis\u00f3rias\n11.1. Cogni\u00e7\u00e3o exauriente e sum\u00e1ria\n11.2. Tutelas sum\u00e1rias definitivas e provis\u00f3rias\n11.3. Tutelas provis\u00f3rias de urg\u00eancia e de evid\u00eancia\n11.4. Tutelas provis\u00f3rias de urg\u00eancia antecipada e cautelar", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Jose Roberto dos Santos Bedaque", "Clarisse Frechiani Lara Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Jose Roberto dos Santos Bedaque", "Clarisse Frechiani Lara Leite"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Paulo Henrique dos Santos Lucon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Paulo Henrique dos Santos Lucon"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jos\u00e9 Carlos Baptista Puoli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Jos\u00e9 Carlos Baptista Puoli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jos\u00e9 Carlos Baptista Puoli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Jos\u00e9 Carlos Baptista Puoli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Ricardo de Barros Leonel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Ricardo de Barros Leonel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 59, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}