{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0320", "nome": "Direito Processual Penal I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O ensino de Direito Processual Civil e Penal visa: 01. Instruir o aluno no sentido de torn\u00e1-lo capaz de lidar com a doutrina, com a legisla\u00e7\u00e3o, com a jurisprud\u00eancia, segundo os preceitos te\u00f3ricos;02. Treinar o aluno, habilitando-o a colocar em pr\u00e1tica os conhecimentos e a t\u00e9cnica adquiridos, tornando-o capaz de servir ao ordenamento jur\u00eddico-processual, na defesa da ordem e da paz social;03. Habilitar o aluno para as profiss\u00f5es que requisitam o diploma de bacharel, tais como: a Magistratura, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia, etc.;04. Colocar o aluno em contato com a realidade forense e atividades afins atrav\u00e9s de est\u00e1gios, visitas a estabelecimentos policiais e penais, realiza\u00e7\u00e3o de j\u00faris simulados, pesquisa de doutrina e jurisprud\u00eancia; outras pesquisas.", "programa_resumido": "1.\tinqu\u00e9rito policial e outras formas de investiga\u00e7\u00e3o.\n1.1.\tEsp\u00e9cies de investiga\u00e7\u00e3o;\n1.2.\tCaracter\u00edsticas da investiga\u00e7\u00e3o\n1.3.\tIn\u00edcio, desenvolvimento e fim da investiga\u00e7\u00e3o\n2.\ta\u00e7\u00e3o penal \n2.1.\tcondi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o penal,\n2.2.\tcondi\u00e7\u00f5es de procedibilidade e pressupostos processuais, \n2.3.\tesp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o penal (a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa p\u00fablica, a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa p\u00fablica condicionada, a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa privada).\n3.\ta\u00e7\u00e3o civil ex delicto\n3.1.\trelacionamento entre jurisdi\u00e7\u00e3o civil e jurisdi\u00e7\u00e3o penal\n3.2.\tefeitos civis da condena\u00e7\u00e3o penal\n3.3.\tefeitos civis da absolvi\u00e7\u00e3o penal\n4.\tpris\u00e3o cautelar e medidas cautelares alternativas\n4.1.\tTeoria geral da tutela cautelar\n4.2.\tPris\u00e3o em flagrante delito\n4.3.\tPris\u00e3o Preventiva\n4.4.\tPris\u00e3o tempor\u00e1ria\n4.5.\tMedidas cautelares alternativas \u00e0 pris\u00e3o \n5.\tCompet\u00eancia\n5.1.\tConceito, classifica\u00e7\u00e3o e crit\u00e9rios determinadores. \n5.2.\tCompet\u00eancia absoluta e relativa. \n5.3.\tModifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia. Conflito de compet\u00eancia.\n6.\tTeoria geral da prova\n6.1.\tProva e verdade\n6.2.\tClassifica\u00e7\u00f5es \n6.3.\tObjeto da prova\n6.4.\tProvas il\u00edcitas e provas ileg\u00edtimas\n6.5.\t\u00d4nus da prova \n7.\tProcedimentos comuns\n7.1.\tProcesso e procedimentos,\n7.2.\tEsp\u00e9cies: comum e especial\n7.3.\tProcedimento comum ordin\u00e1rio\n7.4.\tProcedimento comum sum\u00e1rio\n7.5.\tProcedimento sumar\u00edssimo (Lei n\u00ba 9.099/95)", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gustavo Henrique Righi Ivahy Badar\u00f3"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 73, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gustavo Henrique Righi Ivahy Badar\u00f3"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Andrey Borges de Mendon\u00e7a", "Maur\u00edcio Zanoide de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "11:00", "professores": ["Andrey Borges de Mendon\u00e7a", "Maur\u00edcio Zanoide de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Jos\u00e9 Raul Gavi\u00e3o de Almeida", "Marcos Alexandre Coelho Zilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 73, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Jos\u00e9 Raul Gavi\u00e3o de Almeida", "Marcos Alexandre Coelho Zilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Jos\u00e9 Raul Gavi\u00e3o de Almeida", "Marcos Alexandre Coelho Zilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Jos\u00e9 Raul Gavi\u00e3o de Almeida", "Marcos Alexandre Coelho Zilli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 1, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 1, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}