{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0534", "nome": "Direito Processual Penal VI: Processo Penal e o Direito Internacional dos Direitos Humanos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O ensino de Direito Processual Civil e Penal visa: 01. Instruir o aluno no sentido de torn\u00e1-lo capaz de lidar com a doutrina, com a legisla\u00e7\u00e3o, com a jurisprud\u00eancia, segundo os preceitos te\u00f3ricos;02. Treinar o aluno, habilitando-o a colocar em pr\u00e1tica os conhecimentos e a t\u00e9cnica adquiridos, tornando-o capaz de servir ao ordenamento jur\u00eddico-processual, na defesa da ordem e da paz social;03. Habilitar o aluno para as profiss\u00f5es que requisitam o diploma de bacharel, tais como: a Magistratura, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia, etc.;04. Colocar o aluno em contato com a realidade forense e atividades afins atrav\u00e9s de est\u00e1gios, visitas a estabelecimentos policiais e penais, realiza\u00e7\u00e3o de j\u00faris simulados, pesquisa de doutrina e jurisprud\u00eancia; outras pesquisas", "programa_resumido": "1.\tProcesso e Constitui\u00e7\u00e3o. Direito processual constitucional. Tutela constitucional do processo. Jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades.\n2.\tAs garantias do processo penal na Constitui\u00e7\u00e3o e na Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos. Processo penal e o direito internacional dos direitos humanos. A integra\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Americana no Direito Brasileiro.\n3.\tO sistema interamericano de direitos humanos. Funcionamento. Mecanismos. Instrumentos. Obrigatoriedade das decis\u00f5es. \n4.\tJuiz independente e imparcial. O princ\u00edpio do juiz natural e sua d\u00faplice garantia. A garantia do juiz constitucionalmente competente. Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar\n5.\tPresun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. Conceito, alcance e limites: a) pris\u00e3o cautelar; b) \u00f4nus probat\u00f3rio; c) resguardo da imagem do investigado e do acusado.  \n6.\tAmpla defesa. Autodefesa e defesa t\u00e9cnica. O princ\u00edpio \"nemo tenetur se accusare\" e o direito ao sil\u00eancio. Direito de ser ouvido e a audi\u00eancia de cust\u00f3dia. Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dos termos da acusa\u00e7\u00e3o. Direito \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria. Direito \u00e0 assist\u00eancia de tradutor e de int\u00e9rprete.\n7.\tO processo penal como processo de partes. Igualdade formal e igualdade real. A \"par condicio\". A participa\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas. \n8.\tA publicidade processual e seus limites.\n9.\tA dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo. Razoabilidade. Complexidade processual. Atividade processual da defesa.\n10.\tA motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es. Estrutura da motiva\u00e7\u00e3o: motiva\u00e7\u00e3o de fato e de direito. V\u00edcios de motiva\u00e7\u00e3o.\n11.\tO duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e o direito ao recurso.\n12.\tA garantia do ne bis in idem", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Marta Cristina Cury Saad Gimenes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Jos\u00e9 Raul Gavi\u00e3o de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 118, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 105, "inscritos": 104, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}