{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0536", "nome": "Coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional em mat\u00e9ria penal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo o estudo da coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional em mat\u00e9ria penal, tema atual e de relevo. Parte da apresenta\u00e7\u00e3o da coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional, suas fun\u00e7\u00f5es e finalidades, passa pela coopera\u00e7\u00e3o ativa e passiva e os instrumentos de coopera\u00e7\u00e3o.\nO curso est\u00e1 organizado de maneira a contar com aulas expositivas e com oficinas, ao longo de todo o semestre, com aprendizado pr\u00e1tico das quest\u00f5es e discuss\u00f5es a respeito do tema.", "programa_resumido": "1. Coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional em mat\u00e9ria penal. 2. Fun\u00e7\u00f5es. 3. Finalidades. 4. Modalidades. 5. Autoridade central. 6. Coopera\u00e7\u00e3o ativa. 7. Coopera\u00e7\u00e3o passiva. 10. Instrumentos. 11. Aux\u00edlio direto. 12. Homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a estrangeira. 13. Carta rogat\u00f3ria. 14. Extradi\u00e7\u00e3o. 15. Transfer\u00eancia de processos. 16. Equipes conjuntas de investiga\u00e7\u00e3o. 17. Recupera\u00e7\u00e3o de ativos. 17. Conven\u00e7\u00e3o de Budapeste e crime cibern\u00e9tico.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Andrey Borges de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Andrey Borges de Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}