{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0444", "nome": "Processo Penal e Tecnologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo o estudo dos reflexos que as novas tecnologias, no aspecto digital, t\u00eam no processo penal, principalmente porque afetam direitos fundamentais, especificamente a intimidade e a privacidade, redimensionando seus conte\u00fados essenciais, e trazendo \u00e2mbito de prote\u00e7\u00e3o a novos espa\u00e7os de direitos fundamentais como a autodetermina\u00e7\u00e3o inform\u00e1tica e a confidencialidade e integridade dos sistemas inform\u00e1ticos pessoais. O curso passa pelo estudo de tecnologia e direitos fundamentais, provas digitais, virtualiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias e chega \u00e0s discuss\u00f5es sobre os impactos da intelig\u00eancia artificial na fase investigativa da persecu\u00e7\u00e3o e penal e os potenciais efeitos nas decis\u00f5es judiciais.\nO curso est\u00e1 organizado de maneira a contar com aulas expositivas e com oficinas, ao longo de todo o semestre, com aprendizado pr\u00e1tico das quest\u00f5es e discuss\u00f5es a respeito do tema.", "programa_resumido": "1. Processo penal. Tecnologia. Privacidade e intimidade. Autodetermina\u00e7\u00e3o informativa e integridade dos sistemas inform\u00e1ticos pessoais. 2. Institutos processuais penais e necess\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es/mudan\u00e7as. 3. Elementos de prova inform\u00e1ticos. 4. Prote\u00e7\u00e3o de dados e provas digitais. 5. Intercepta\u00e7\u00e3o, busca e apreens\u00e3o e requisi\u00e7\u00e3o de dados digitais. 6. Quebra de sigilo telem\u00e1tico. 7. Geolocaliza\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia. 8. Reconhecimento facial. 9. Cadeia de cust\u00f3dia em provas digitais. 10. Coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional e obten\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de prova digital. 11. Virtualiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias e sess\u00f5es de julgamento. 12. Uso de intelig\u00eancia artificial na investiga\u00e7\u00e3o e na decis\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Marta Cristina Cury Saad Gimenes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 94, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 26, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Marta Cristina Cury Saad Gimenes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}