{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0538", "nome": "A\u00e7\u00f5es Aut\u00f4nomas de impugna\u00e7\u00e3o no processo penal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo o estudo das a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas de impugna\u00e7\u00e3o no processo penal.\nPara al\u00e9m da a\u00e7\u00e3o penal de conhecimento de natureza condenat\u00f3ria, o processo penal exibe outras tantas a\u00e7\u00f5es,\nde import\u00e2ncia no curso da persecu\u00e7\u00e3o penal.\nO curso pretende apresentar cada uma das a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o, explorando seu \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o,\npressupostos, requisitos e procedimento.\nO curso est\u00e1 organizado de maneira a contar com aulas expositivas e com oficinas, ao longo de todo o\nsemestre, com aprendizado pr\u00e1tico das quest\u00f5es e discuss\u00f5es a respeito do tema.", "programa_resumido": "1. A\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas de impugna\u00e7\u00e3o no processo\npenal. 2. Revis\u00e3o criminal. Condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o.\nPressupostos processuais. Procedimento. \u00d4nus da prova.\nResultados da revis\u00e3o. Coisa julgada. Indeniza\u00e7\u00e3o por erro\njudici\u00e1rio. Casu\u00edstica. 3. Habeas corpus. Not\u00edcias\nhist\u00f3ricas. Condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o. Pressupostos processuais.\nCompet\u00eancia. Procedimento. \u00d4nus da prova. Recurso\nordin\u00e1rio em habeas corpus. Casu\u00edstica. 4. Mandado de\nseguran\u00e7a. Not\u00edcias hist\u00f3ricas. Condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o.\nPressupostos processuais. Compet\u00eancia. Procedimento.\nRecurso ordin\u00e1rio em mandado de seguran\u00e7a. Casu\u00edstica.\n5. Reclama\u00e7\u00e3o. Not\u00edcias hist\u00f3ricas. Condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o.\nPressupostos processuais. Compet\u00eancia. Procedimento.\nCasu\u00edstica.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Guilherme Madeira Dezem"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 90, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Guilherme Madeira Dezem"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}