{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0524", "nome": "Poder P\u00fablico em Ju\u00edzo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 ministrar ao aluno conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico para o processo civil que envolve o \u201cPoder P\u00fablico\u201d em suas diversas esferas.", "programa_resumido": "1. O Poder P\u00fablico em ju\u00edzo: \n1.1. Prerrogativas e privil\u00e9gios do Poder P\u00fablico em ju\u00edzo\n1.2. Limites ao controle judicial dos atos do Poder P\u00fablico;\n2. Instrumentos de tutela do particular em face do Poder P\u00fablico\n2.1. Mandado de seguran\u00e7a individual\n2.2. Mandado de seguran\u00e7a coletivo\n2.3. Mandado de injun\u00e7\u00e3o\n2.4. Habeas corpus\n2.5. Habeas data\n2.6. Reclama\u00e7\u00e3o constitucional.\n3. Instrumentos de tutela do er\u00e1rio p\u00fablico, da moralidade e da probidade administrativa\n3.1. A\u00e7\u00e3o popular\n3.2. A\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa\n4. Controle concentrado de constitucionalidade \u2013 ADI, ADC, ADIO, ADPF\n5. Aspectos processuais da desapropria\u00e7\u00e3o (direta e indireta)\n6. Contencioso tribut\u00e1rio: administrativo e judicial", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Marcelo Jos\u00e9 Magalh\u00e3es Bonizzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 109, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Oreste Nestor de Souza Laspro", "Ricardo de Barros Leonel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}