{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Processual", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPC0322", "nome": "Direito Processual Civil III: Teoria Geral dos Recursos e da Execu\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno o conhecimento dos conceitos fundamentais e dos mecanismos de funcionamento do sistema recursal no processo civil. Introduzir o aluno aos mecanismos de execu\u00e7\u00e3o existente no processo civil brasileiro.", "programa_resumido": "1. Teoria geral dos meios de impugna\u00e7\u00e3o\n1.2. Teoria geral dos recursos\n1.3. Conceito de recurso\n1.4. A\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas de impugna\u00e7\u00e3o\n1.5. Outros suced\u00e2neos recursais \n1.6. Classifica\u00e7\u00e3o dos recursos\n1.7. Princ\u00edpios da teoria geral dos recursos\n1.8. Pressupostos de admissibilidade dos recursos\n1.9. Efeitos dos recursos\n1.10. Recursos ordin\u00e1rios e excepcionais\n1.11. Recurso Adesivo. Desist\u00eancia, ren\u00fancia e aquiesc\u00eancia.\n\n2. Teoria geral da execu\u00e7\u00e3o civil\n2.1. An\u00e1lise hist\u00f3rica e estrutural da execu\u00e7\u00e3o civil\n2.2. Processo de conhecimento / processo de execu\u00e7\u00e3o \u2013 a\u00e7\u00e3o de conhecimento / a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o\n2.3. Fase de execu\u00e7\u00e3o e processo de execu\u00e7\u00e3o.\n2.4. T\u00e9cnicas de execu\u00e7\u00e3o (sub-roga\u00e7\u00e3o e coer\u00e7\u00e3o)\n2.5. Princ\u00edpios da execu\u00e7\u00e3o civil\n2.6. Condi\u00e7\u00f5es e pressupostos da execu\u00e7\u00e3o civil\n2.7. T\u00edtulos executivos judiciais e extrajudiciais. \n2.8. Liquida\u00e7\u00e3o.\n2.9. Partes e terceiros na execu\u00e7\u00e3o.\n2.10. Responsabilidade patrimonial. Fraude de execu\u00e7\u00e3o e fraude a credores. Desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica\n2.11. Suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o\n2.12. Defesas do executado na execu\u00e7\u00e3o de titulo judicial e na execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial.", "turmas": [{"codigo": "20242D1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Carlos Alberto de Salles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242D2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Oreste Nestor de Souza Laspro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 139, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 106, "inscritos": 126, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 14, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242N1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Marcelo Jos\u00e9 Magalh\u00e3es Bonizzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 107, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 106, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 14, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242N2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Heitor Vitor Mendon\u00e7a Fralino Sica"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 123, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 100, "inscritos": 106, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}