{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0528", "nome": "Temas Fundamentais do Direito Penal II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo da Parte Geral do Direito Penal, de acordo com a metodologia cr\u00edtica. Estudo mais aprofundado do Direito Penal comparado, em especial, no desenvolvimento da dogm\u00e1tica atual na Alemanha e Espanha e seus efeitos para o Direito Penal Brasileiro. Levar o estudante \u00e0 reflex\u00e3o sobre os problemas da criminalidade atual, numa tentativa de superar o positivismo jur\u00eddico, que n\u00e3o mais responde \u00e0s necessidades de enfrentar a criminalidade moderna. Vis\u00e3o geral da dogm\u00e1tica penal analisada como sistema aberto, numa tentativa de encontrar caminhos, no direito penal brasileiro, para a supera\u00e7\u00e3o das teorias cl\u00e1ssicas. An\u00e1lise da legisla\u00e7\u00e3o brasileira e uma forma de aplica-la na denominada sociedade de risco, ou da comunica\u00e7\u00e3o ou sociedade complexa.", "programa_resumido": "1. A culpabilidade. Teorias. Exclus\u00e3o. o C\u00f3digo Penal Brasileiro. 2. Imputabilidade e responsabilidade no C\u00f3digo penal brasileiro. 3. Rela\u00e7\u00e3o de causalidade - teorias - a imputa\u00e7\u00e3o objetiva: conceito e no\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas o crime qualificado pelo resultado. 4. o erro de tipo e o erro sobre a ilicitude do fato. A descriminante putativa. 5. Concurso de pessoas. Autoria mediata e o crime organizado. 6. As teorias da pena e o c\u00f3digo penal brasileiro. 7. Individualiza\u00e7\u00e3o das penas e princ\u00edpio da culpabilidade no c\u00f3digo penal brasileiro. 8. Unidade e pluralidade de crimes. O conflito aparente de normas: solu\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Janaina Concei\u00e7\u00e3o Paschoal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 100, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["Janaina Concei\u00e7\u00e3o Paschoal"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}