{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0216", "nome": "Teoria Geral do Direito Penal II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O estudo da parte geral do direito penal, especialmente dos fundamentos constitucionais e da teoria da pena, incluindo as causas de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e elementos da a\u00e7\u00e3o penal, tem como objetivo dotar o estudante da capacidade de compreens\u00e3o e cr\u00edtica do sistema de penas, dos institutos da execu\u00e7\u00e3o penal e dos efeitos da condena\u00e7\u00e3o. Busca-se desenvolver no aluno a capacidade de compreens\u00e3o dos fundamentos te\u00f3ricos e das quest\u00f5es pr\u00e1ticas e espec\u00edficas que se apresentam nos casos concretos, tornando-os aptos a resolver os problemas concretos pertinentes \u00e0 mat\u00e9ria, aplicando corretamente a legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira.", "programa_resumido": "01. Fundamento constitucional da pena. Princ\u00edpios constitucionais atinentes \u00e0 pena. Veda\u00e7\u00f5es constitucionais. 02. Teorias dos fins da pena. 03. Pena privativa de liberdade. Reclus\u00e3o e deten\u00e7\u00e3o. Regimes prisionais, progress\u00e3o e regress\u00e3o. Direitos e deveres do preso. Detra\u00e7\u00e3o, Remi\u00e7\u00e3o, Regime Disciplinar Diferenciado. Livramento condicional. Sursis. 04. Penas restritivas de direito: esp\u00e9cies, comina\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, requisitos para a substitui\u00e7\u00e3o, convers\u00e3o, leis especiais. 05. Multa. Sistema dos dias-multa. Execu\u00e7\u00e3o. Leis especiais. 06. Comina\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da pena. M\u00e9todo trif\u00e1sico. Concurso de crimes. Erro na execu\u00e7\u00e3o. Limite de cumprimento da pena. 07. Efeitos da condena\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. 08. Extin\u00e7\u00e3o da punibilidade. Conceito e causas. Prescri\u00e7\u00e3o. 09. Medidas de Seguran\u00e7a. 10. A\u00e7\u00e3o penal.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 67, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Ana Elisa Liberatore Silva Bechara"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Pierpaolo Cruz Bottini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["Helena Regina Lobo da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 57, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Sergio Salom\u00e3o Shecaira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 61, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Sergio Salom\u00e3o Shecaira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 61, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Mari\u00e2ngela Gama de Magalh\u00e3es Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Mari\u00e2ngela Gama de Magalh\u00e3es Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 59, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}