{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0114", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Pensamento Jur\u00eddico-Penal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como finalidade introduzir o aluno nas bases essenciais do pensamento jur\u00eddico-penal. Com isso, funciona como uma etapa preparat\u00f3ria para os posteriores estudos dogm\u00e1ticos que ser\u00e3o desenvolvidos \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o brasileira a partir do 2\u00aa ano do bacharelado. O conte\u00fado program\u00e1tico, por este motivo, re\u00fane textos cl\u00e1ssicos das ci\u00eancias criminais, estabelecendo uma vis\u00e3o interdisciplinar da pol\u00edtica-criminal, da criminologia e da dogm\u00e1tica jur\u00eddico-penal.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Pensamento Jur\u00eddico-Penal. A ideia de Direito Penal. Escola Cl\u00e1ssica. Escola Positiva. Finalismo. Funcionalismo. Fins da Pena. Direito Penal e Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Direito Penal e Liberdade Humana.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Alamiro Velludo Salvador Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 137, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 108, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Alamiro Velludo Salvador Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 246, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 188, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}