{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0116", "nome": "Criminologia do Consenso", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 propiciar uma introdu\u00e7\u00e3o ao pensamento criminol\u00f3gico de natureza etiol\u00f3gico-consensual. As escolas criminol\u00f3gicas foram distribu\u00eddas conforme  conte\u00fado e ser\u00e3o precedidas de uma an\u00e1lise introdut\u00f3ria com o nascimento da criminologia, conceito, objeto, m\u00e9todo e fun\u00e7\u00f5es. Far-se-\u00e1 uma an\u00e1lise detida do delito, criminoso, v\u00edtima e controle social, relacionando as tradicionais concep\u00e7\u00f5es e teorias que incidem na pessoa do delinquente.", "programa_resumido": "Nascimento da Criminologia \u2013 etapas pr\u00e9-cient\u00edficas e semi-cient\u00edficas \u2013 A dualidade consenso/conflito \u2013 Conceito e objeto da criminologia \u2013 o cotejo delinquente e v\u00edtima- formas de preven\u00e7\u00e3o do delito \u2013 pol\u00edticas p\u00fablicas que implementam formas democr\u00e1ticas de controle social \u2013 cotejo entre o m\u00e9todo da criminologia e do direito \u2013 teorias sociol\u00f3gicas da criminalidade.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Sergio Salom\u00e3o Shecaira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 117, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Sergio Salom\u00e3o Shecaira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 137, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}