{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0526", "nome": "Direito Penal Econ\u00f4mico", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Elucidar os limites da prote\u00e7\u00e3o penal econ\u00f4mica \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o penal econ\u00f4mica brasileira tendo em vista a teoria do bem jur\u00eddico, a fim de que sejam identificadas condutas dotadas de relev\u00e2ncia penal. Instruir o discente para que esteja apto a lidar com a doutrina e jurisprud\u00eancia relativas ao tema. Busca-se, ainda, habilitar o discente \u00e0 pr\u00e1tica forense, tendo em vista a correta e proporcional distribui\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a penal, sob a \u00f3tica dos princ\u00edpios elencados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Legisla\u00e7\u00e3o Penal Econ\u00f4mica. Panorama atual do Direito Penal Econ\u00f4mico.  Direito Penal Econ\u00f4mico e Direito Administrativo Sancionador.  Crimes Econ\u00f4micos em esp\u00e9cie: introdu\u00e7\u00e3o. Crimes contra o Sistema Financeiro Nacional. Crimes contra a Ordem Tribut\u00e1ria. Crimes Previdenci\u00e1rios. Lavagem de Dinheiro. Crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo. Crimes falimentares.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Helena Regina Lobo da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Renato de Mello Jorge Silveira", "J\u00e9ssica Raquel Sponchiado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 126, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}