{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito Penal, Medicina Forense e Criminologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DPM0420", "nome": "Legisla\u00e7\u00e3o Penal Especial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Elucidar os limites da prote\u00e7\u00e3o penal \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o penal especial tendo em vista os bens jur\u00eddicos tutelados, a fim de que sejam identificadas condutas humanas dotadas de relev\u00e2ncia penal. Instruir o discente para que esteja apto a lidar com a doutrina e jurisprud\u00eancia relativas ao tema. Busca-se, ainda, habilitar o discente \u00e0 pr\u00e1tica forense, tendo em vista a correta e proporcional distribui\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a penal, sob a \u00f3tica dos princ\u00edpios elencados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.", "programa_resumido": "01. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o penal especial. 02. Lei de Terrorismo. 03. Crimes de Abuso de Autoridade. 04. Racismo. 05. Crimes do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. 06. Crime Organizado e Estatuto do Desarmamento. 07. Lei Antidrogas. 08. Legisla\u00e7\u00e3o ambiental. 09. Crimes Hediondos. 10. Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente. 11. Tortura. 12. Crimes eleitorais.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Luciano Anderson de Souza", "Renato de Mello Jorge Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 48, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["J\u00e9ssica Raquel Sponchiado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 128, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 48, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}