{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP0212", "nome": "Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Atrav\u00e9s da pesquisa na doutrina, legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia, preparar o acad\u00eamico para a apreens\u00e3o do conhecimento e capacidade para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es jur\u00eddicas, bem como relacionar o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente aos demais ramos do Direito, atrav\u00e9s do estudo de temas cl\u00e1ssicos e dos novos institutos incorporados no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "programa_resumido": "1. Direito da crian\u00e7a e do adolescente no Brasil e nos diplomas internacionais.\n2. O princ\u00edpio do superior interesse da crian\u00e7a (best interest of the child).\n3. O princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o integral.\n4. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no quadro dos microssistemas e unidades normativas na era da decodifica\u00e7\u00e3o.\n5. Aspectos psicopedag\u00f3gicos relevantes ao estudo do ECA e disposi\u00e7\u00f5es preliminares.\n6. Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade.\n7. Defesa do nascituro.\n8. Direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade.\n9. Direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.\n10. Da fam\u00edlia natural e da fam\u00edlia substituta.\n11. Guarda no C\u00f3digo Civil e no ECA.\n12. Guarda compartilhada, guarda alternada e demais formas de guarda.\n13. Alimentos grav\u00eddicos e aliena\u00e7\u00e3o parental.\n14. Tutela no C\u00f3digo Civil e no ECA.\n15. Ado\u00e7\u00e3o no direito positivo vigente.\n16. Aspectos civis, administrativos e processuais da ado\u00e7\u00e3o.\n17. Fam\u00edlia substituta.\n18. Ado\u00e7\u00e3o internacional.\n19. Ado\u00e7\u00e3o \u201c\u00e0 brasileira\u201d e filia\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-afetiva.\n20. Direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer.\n21. Os menores e as condutas anti-sociais.\n22. Os atos infracionais.\n23. As medidas s\u00f3cio-educativas.\n24. Os crimes e as infra\u00e7\u00f5es administrativas contra os menores.\n25. Responsabilidade civil dos menores e bullyng", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["Luiz Carlos Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}