{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP4203", "nome": "Direito do Trabalho II - Direito Coletivo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Atrav\u00e9s da pesquisa na doutrina, legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia, preparar o acad\u00eamico para a apreens\u00e3o do conhecimento e capacidade para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es jur\u00eddicas, bem como relacionar o direito do trabalho com os diversos ramos do Direito, atrav\u00e9s do estudo de temas cl\u00e1ssicos e dos novos institutos incorporados no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "programa_resumido": "Conflitos trabalhistas: conceito, classifica\u00e7\u00e3o e formas de composi\u00e7\u00e3o. Direito Coletivo do Trabalho: conceito e divis\u00e3o. Liberdade sindical. Organiza\u00e7\u00e3o sindical. Fun\u00e7\u00f5es do sindicato. O sindicato e poder p\u00fablico. Associa\u00e7\u00f5es sindicais de grau superior: Federa\u00e7\u00f5es e Confedera\u00e7\u00f5es. Centrais sindicais. Negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos. Representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na empresa.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria Hemilia Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Hemilia Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}