{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP8201", "nome": "Direito Processual do Trabalho", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Atrav\u00e9s da pesquisa na doutrina, legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia, preparar o acad\u00eamico para a apreens\u00e3o do conhecimento e capacidade para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es jur\u00eddicas, bem como relacionar o direito processual do trabalho com os diversos ramos do Direito, atrav\u00e9s do estudo de temas cl\u00e1ssicos e dos novos institutos incorporados no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "programa_resumido": "Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho. Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho. Diss\u00eddios individuais. Fases postulat\u00f3ria e conciliat\u00f3rias. Peti\u00e7\u00e3o inicial. Audi\u00eancia. Arquivamento, revelia e confiss\u00e3o. Resposta: contesta\u00e7\u00e3o e exce\u00e7\u00f5es. Fases probat\u00f3rias e decis\u00f3ria: meios e prova e \u00f4nus da prova. Senten\u00e7a. Provas. Recursos no processo trabalhista. No\u00e7\u00f5es sobre a execu\u00e7\u00e3o no processo trabalhista.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jair Aparecido Cardoso"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jair Aparecido Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jair Aparecido Cardoso"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jair Aparecido Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}