{"unidade": "Faculdade de Direito de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Direito Privado e de Processo Civil", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "DPP8264", "nome": "Pr\u00e1tica da Concilia\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O aluno dever\u00e1 conhecer a parte te\u00f3rica do tema \u201cconcilia\u00e7\u00e3o\u201d e aprender a desenvolver m\u00e9todos e modos para aplicar em audi\u00eancias de tentativa de concilia\u00e7\u00e3o, mostrando as vantagens dessa forma de solu\u00e7\u00e3o de conflitos.", "programa_resumido": "A disciplina consiste nas abordagens te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas do tema da media\u00e7\u00e3o e concilia\u00e7\u00e3o e visa, principalmente, a conscientizar os alunos quanto \u00e0 necessidade de uma mentalidade conciliat\u00f3ria na resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos, diferente da litigiosa.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:15", "fim": "10:00", "professores": ["Luiz Carlos Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FDRP - para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}