{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0328", "nome": "Direito do Trabalho II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Levar aos alunos as categorias jur\u00eddicas fundamentais do Direito Coletivo do Trabalho e do processo do trabalho e os problemas pertinentes \u00e0 sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. 2. Preparar os alunos para a vida profissional na \u00e1rea trabalhista judicial e extrajudicial, por meio de aulas, semin\u00e1rios e outras atividades. 3. Explicitar a fun\u00e7\u00e3o da negocia\u00e7\u00e3o coletiva e da Justi\u00e7a do Trabalho no contexto da sociedade contempor\u00e2nea.", "programa_resumido": "Conflitos trabalhistas: conceito, classifica\u00e7\u00e3o e formas de composi\u00e7\u00e3o. Direito Coletivo do Trabalho: conceito e divis\u00e3o. Liberdade sindical. Organiza\u00e7\u00e3o sindical. Fun\u00e7\u00f5es do sindicato. O sindicato e poder p\u00fablico. Associa\u00e7\u00f5es sindicais de grau superior: Federa\u00e7\u00f5es e Confedera\u00e7\u00f5es. Centrais sindicais. Negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos. Representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na empresa (1)Representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na empresa (2). Direito de greve.\nOrganiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho. Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho. Princ\u00edpios do Processo do Trabalho. Oralidade. Diss\u00eddios individuais. Peti\u00e7\u00e3o inicial. Audi\u00eancia. Arquivamento, revelia e confiss\u00e3o. Contesta\u00e7\u00e3o. Instru\u00e7\u00e3o: \u00f4nus da prova, distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova, meios e prova. Raz\u00f5es finais. Senten\u00e7a. Recursos no processo trabalhista. No\u00e7\u00f5es sobre a execu\u00e7\u00e3o no processo trabalhista.", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Paulo Eduardo Vieira de Oliveira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Paulo Eduardo Vieira de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Otavio Pinto e Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Otavio Pinto e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["Ronaldo Lima dos Santos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Ronaldo Lima dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Enoque Ribeiro dos Santos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Enoque Ribeiro dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Paulo Eduardo Vieira de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 76, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 66, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["Jorge Luiz Souto Maior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 73, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Antonio Rodrigues de Freitas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 58, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:20", "fim": "21:35", "professores": ["(R) Antonio Rodrigues de Freitas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}