{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0532", "nome": "Direito Processual do Trabalho: Execu\u00e7\u00e3o Trabalhista", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O ensino da \u201cexecu\u00e7\u00e3o trabalhista\u201d tem como objetivo habilitar o futuro bacharel \u00e0 adequada compreens\u00e3o das especificidades do cumprimento da senten\u00e7a no direito processual do trabalho. Objetiva-se examinar os princ\u00edpios, regras e institui\u00e7\u00f5es que regulam a atividade de execu\u00e7\u00e3o empreendida pelos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais trabalhistas, especializados na solu\u00e7\u00e3o dos conflitos individuais e coletivos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \nPretende-se preparar o aluno para a compreens\u00e3o das peculiaridades do sistema de execu\u00e7\u00e3o no processo do trabalho, mediante o estudo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, do C\u00f3digo de Processo Civil, da lei dos executivos fiscais e da legisla\u00e7\u00e3o correlata, bem como da doutrina e da jurisprud\u00eancia nacionais. \nMunido de tal conhecimento te\u00f3rico espera-se que, ao final do semestre letivo, o aluno possa refletir sobre o modelo jurisdicional brasileiro de solu\u00e7\u00e3o dos conflitos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e opinar de forma cr\u00edtica a seu respeito, em especial no que se refere ao sistema de execu\u00e7\u00e3o trabalhista.", "programa_resumido": "1.\tFundamentos da execu\u00e7\u00e3o trabalhista. Cumprimento da senten\u00e7a. Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria do CPC e da lei dos executivos fiscais.\n2.\tLiquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a no processo do trabalho. \n3.\tLegitimidade ativa e passiva na execu\u00e7\u00e3o. Responsabilidade dos s\u00f3cios e desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.\n4.\tExecu\u00e7\u00e3o por quantia certa contra devedor solvente. Penhora \u201con line\u201d.\n5.\tExecu\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de fazer e n\u00e3o fazer. \n6.\tExecu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos executivos extrajudiciais.\n7.\tExecu\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.\n8.\tExecu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica. Execu\u00e7\u00f5es fiscais na Justi\u00e7a do Trabalho.\n9.\tEmbargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o. Impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o.\n10.\tExce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade\n11.\tEmbargos de Terceiro.\n12.\tRecurso na execu\u00e7\u00e3o: agravo de peti\u00e7\u00e3o.\n13.\tAliena\u00e7\u00e3o de bens: arremata\u00e7\u00e3o, adjudica\u00e7\u00e3o, remi\u00e7\u00e3o.\n14.\tCustas na execu\u00e7\u00e3o\n15.\tSuspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o\n16.\tProva final.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:20", "fim": "19:55", "professores": ["(R) Otavio Pinto e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 90, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 72, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 18, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}