{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0448", "nome": "Centralidade do Trabalho e Leitura dos Direitos Sociais e Individuais II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar a forma jur\u00eddica e as potencialidades de transforma\u00e7\u00e3o por meio dos direitos fundamentais individuais e sociais. Compreens\u00e3o do conceito de forma jur\u00eddica e de suas potencialidades cr\u00edticas.", "programa_resumido": "1\u00aa. aula \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o do curso e de suas finalidades\n2\u00aa. aula \u2013 Conceitos b\u00e1sicos do marxismo para a compreens\u00e3o da forma jur\u00eddica. \n3\u00aa.aula \u2013 Conceitos b\u00e1sicos do marxismo para a compreens\u00e3o da forma jur\u00eddica. \n4\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e capitalismo\n5\u00aa. aula \u2013  Forma jur\u00eddica e outros modos de produ\u00e7\u00e3o\n6\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o\n7\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e for\u00e7as produtivas.\n8\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e constitucionalismo social.\n9\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e constitucionalismo social.\n10\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e direito do trabalho.\n11\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e direito do trabalho\n12\u00aa. aula \u2013  Forma jur\u00eddica e direito do trabalho\n13\u00aa. aula \u2013  Forma jur\u00eddica e pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a social.\n14\u00aa. aula \u2013 Forma jur\u00eddica e pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a social.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Marcus Orione Goncalves Correia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}