{"unidade": "Faculdade de Direito", "departamento": "Direito do Trabalho e da Seguridade Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "DTB0438", "nome": "Direito Processual do Trabalho: Processo de Conhecimento Trabalhista", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivos: O ensino do direito processual do trabalho tem como objetivo habilitar o futuro bacharel \u00e0 adequada compreens\u00e3o do processo de conhecimento trabalhista, tendo em vista os princ\u00edpios, regras e institui\u00e7\u00f5es destinados a regular a atividade dos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais especializados na solu\u00e7\u00e3o dos conflitos individuais e coletivos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \nPretende-se preparar o aluno para a compreens\u00e3o das peculiaridades do processo do trabalho, mediante o estudo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, do C\u00f3digo de Processo Civil e da legisla\u00e7\u00e3o correlata, bem como da doutrina e da jurisprud\u00eancia nacionais. \nMunido de tal conhecimento te\u00f3rico espera-se que, ao final do semestre letivo, o aluno possa refletir sobre o modelo jurisdicional brasileiro de solu\u00e7\u00e3o dos conflitos decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e opinar de forma cr\u00edtica a seu respeito.", "programa_resumido": "1.\tFundamentos do Direito Processual do Trabalho. Autonomia. Princ\u00edpios\n2.\tOrganiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da Justi\u00e7a do Trabalho. Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via.\n3.\tCompet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho\n4.\tAtos, termos e prazos processuais. \n5.\tPartes, representa\u00e7\u00e3o, procuradores e terceiros\n6.\tFase postulat\u00f3ria. Peti\u00e7\u00e3o inicial.\n7.\tFases conciliat\u00f3ria e probat\u00f3ria. Defesa do r\u00e9u: exce\u00e7\u00f5es, contesta\u00e7\u00e3o.\n8.\tAudi\u00eancia. \u00d4nus da prova.\n9.\tFase decis\u00f3ria. Senten\u00e7a.\n10.\tProcedimentos. Rito sum\u00e1rio, ordin\u00e1rio e sumar\u00edssimo.\n11.\tNulidades.", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Sergio Pinto Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 96, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 24, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Sergio Pinto Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 120, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 96, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 24, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}