{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Contabilidade e Atu\u00e1ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAC0578", "nome": "Planejamento Estrat\u00e9gico e Or\u00e7amento Empresarial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "APRESENTA\u00c7\u00c3O DA DISCIPLINA:\nA disciplina visa propiciar aos participantes o entendimento do uso de informa\u00e7\u00e3o financeira e n\u00e3o financeira para planejamento e controle or\u00e7ament\u00e1rio, compreendendo as etapas do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e seu uso como mecanismo de controle gerencial.\nEspera-se que, com isso, que os alunos percebam e valorizem o planejamento e o controle financeiro ou de resultados com as fun\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade. Adicionalmente, objetiva introduzir aspectos espec\u00edficos do planejamento e or\u00e7amento nas entidades governamentais do setor p\u00fablico brasileiro.\n\nOBJETIVOS DE APRENDIZAGEM:\nEspera-se que ao final deste curso, os estudantes possam ser capazes de:\n1. Descrever e analisar as principais etapas de um processo or\u00e7ament\u00e1rio;\n2. Compreender as principais escolhas a serem feitas no desenho de processos or\u00e7ament\u00e1rios;\n3. Perceber as dificuldades enfrentadas no ambiente de planejamento e controle; \n4. Avaliar as principais implica\u00e7\u00f5es comportamentais associadas ao processo or\u00e7ament\u00e1rio; e\n5. Identificar caracter\u00edsticas das entidades governamentais do setor p\u00fablico brasileiro que implicam em especificidades quanto ao planejamento e or\u00e7amento.", "programa_resumido": "1. PLANEJAMENTO E CONTROLE\n2. PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO\n3. PLANEJAMENTO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO\n4. CONTROLE OR\u00c7AMENT\u00c1RIO\n5. PLANEJAMENTO E OR\u00c7AMENTO GOVERNAMENTAL", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fabio Frezatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andson Braga de Aguiar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andson Braga de Aguiar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 51, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}