{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Contabilidade e Atu\u00e1ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAC0328", "nome": "Contabilidade Avan\u00e7ada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "APRESENTA\u00c7\u00c3O DA DISCIPLINA:\nA disciplina tem como objetivo capacitar os estudantes em temas avan\u00e7ados de contabilidade societ\u00e1ria, finalizando o ciclo obrigat\u00f3rio de disciplinas de contabilidade societ\u00e1ria.\n\nOBJETIVOS DE APRENDIZAGEM:\nEspera-se que, ao final da disciplina, os alunos estejam aptos a:\n1. Identificar as situa\u00e7\u00f5es, transa\u00e7\u00f5es e/ou eventos econ\u00f4micos abrangidos no escopo das normas tratadas nesta disciplina.\n2. Reconhecer os requerimentos normativos mais importantes relativos aos temas abordados nesta disciplina no tocante ao reconhecimento, mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o/divulga\u00e7\u00e3o abrangidas por essas normas.\n3. Aplicar os principais requerimentos das normas estudadas nesta disciplina a situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas.\n4. Relacionar os requerimentos das normas de contabilidade societ\u00e1ria com os princ\u00edpios, fundamentos, conceitos e defini\u00e7\u00f5es da Estrutura Conceitual das normas.", "programa_resumido": "1. INSTRUMENTOS FINANCEIROS\n2. POL\u00cdTICAS CONT\u00c1BEIS, MUDAN\u00c7AS DE ESTIMATIVA E RETIFICA\u00c7\u00c3O DE ERRO\n3. EVENTOS SUBSEQUENTES\n4. EFEITOS DA INFLA\u00c7\u00c3O NAS DEMONSTRA\u00c7\u00d5ES CONT\u00c1BEIS\n5. RECEITA DE CONTRATOS COM CLIENTES\n6. ASPECTOS TE\u00d3RICOS DE ATIVOS, PASSIVOS, PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO, RECEITAS E DESPESAS", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Raquel Wille Sarquis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 74, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Samantha Valentim Telles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 115, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Noturno": {"vagas": 74, "inscritos": 114, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}