{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Contabilidade e Atu\u00e1ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAC0220", "nome": "Previd\u00eancia B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa apresentar os t\u00f3picos mais relevantes referentes \u00e0 previd\u00eancia social. S\u00e3o\nestudados inicialmente os conceitos b\u00e1sicos da teoria previdenci\u00e1ria. A seguir s\u00e3o vistos a evolu\u00e7\u00e3o\nhist\u00f3rica do sistema previdenci\u00e1rio brasileiro e as principais esp\u00e9cies de benef\u00edcios, formas de\ncontribui\u00e7\u00e3o e dados referentes ao RGPS do INSS. Posteriormente apresenta-se uma compara\u00e7\u00e3o da\nprevid\u00eancia no Brasil e em outros pa\u00edses. O curso apresenta na sequ\u00eancia alguns t\u00f3picos como as\nmudan\u00e7as demogr\u00e1ficas, o desenho dos sistemas de previd\u00eancia, as recentes reformas e a avalia\u00e7\u00e3o\natuarial. Finalizando s\u00e3o apresentados os modelos multipilares.", "programa_resumido": "Conceitos da previd\u00eancia b\u00e1sica; Brasil e experi\u00eancias internacionais; Indicadores de avalia\u00e7\u00e3o dos\nsistemas; Reformas recentes; Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial; Modelo multipilar.", "turmas": [{"codigo": "2024226", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Luis Eduardo Afonso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Bacharelado em Atu\u00e1ria": {"vagas": 55, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Novo)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}