{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Contabilidade e Atu\u00e1ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAC0205", "nome": "Custos para Decis\u00e3o e Controle", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver as compet\u00eancias dos participantes para o entendimento dos principais conceitos relacionados \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de custos para fins de planejamento, controle e tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "1. Terminologia aplicada \u00e0 custos: investimentos, despesas, custos, perdas, gastos e desembolsos.\n2. Classifica\u00e7\u00e3o de custos e despesas quanto \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com os produtos: custos e despesas diretos e indiretos\n3. Classifica\u00e7\u00e3o de custos e despesas quanto \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com o volume de produ\u00e7\u00e3o e com a receita: custos e despesas fixos e vari\u00e1veis\n4. Custeio por Absor\u00e7\u00e3o Parcial\n5. Custeio Pleno (Custeio Integral)\n6. Custeio Vari\u00e1vel\n7. Margem de Contribui\u00e7\u00e3o\n8. Rela\u00e7\u00f5es Custo-Volume-Lucro\n9. Custeio Baseado em Atividades (ABC) e Gest\u00e3o Baseada em Atividades (ABM)\n10. Custo Padr\u00e3o\n11. Forma\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7o de Venda", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Antonio Robles Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Roberto Biava J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcio Luiz Borinelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 58, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Roberto Biava J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 58, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}