{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0780", "nome": "Management of Organizations in Brazil", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Acquire or reinforce foundations of academic practices regarding writing scientific papers and coordinating interactive and proactive learning sections.\nDevelop critical thinking skills, precisely, the use of analytical and comparative reasoning. This skill will be cultivated through in-class guided discussions\nGain familiarity with Brazilian (as well as international) data sources and develop the skills needed to find and use the information to accomplish a specific task\nDevelop critical thinking skills, precisely, the use of analytical and comparative reasoning. This skill will be cultivated through in-class guided discussions\nDevelop critical thinking skills, precisely, the use of analytical and comparative reasoning. This skill will be cultivated through in-class guided discussions", "programa_resumido": "Contexto s\u00f3cio-econ\u00f4mico e temas atuais \nDiversidade do Pa\u00eds e das suas Regi\u00f5es \nDesenvolvimento Sustent\u00e1vel no Mundo e no Brasil \nEmpreendedorismo no Brasil\nPMEs no Brasil\nMultinacionais no Brasil", "turmas": [{"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA LIVRE - Em ingl\u00eas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:20", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Gilmar Masiero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 11, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}