{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0904", "nome": "Solu\u00e7\u00e3o de Problemas em Neg\u00f3cios", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Identificar situa\u00e7\u00f5es nas quais envolvem problemas estruturados e problemas n\u00e3o estruturados\nIdentificar as principais abordagens, ferramentas e estrat\u00e9gias para lidar com problemas estruturados e n\u00e3o estruturados\nAplicar t\u00e9cnicas apropriadas a problemas estruturados e n\u00e3o-estruturados", "programa_resumido": "Programa\u00e7\u00e3o Linear\nTeoria da decis\u00e3o\nAn\u00e1lise de redes\n\nOferecimento: Semi-presencial", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINA INTER-\u00c1REAS(OBRIGAT\u00d3RIA)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Rafael Morais Pereira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Marcelo Caldeira Pedroso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINA INTER-\u00c1REAS(OBRIGAT\u00d3RIA)", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Rafael Morais Pereira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Marcelo Caldeira Pedroso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}