{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0625", "nome": "Gest\u00e3o de Carreira", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Refletir sobre seus objetivos de carreira e e sobre as a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento necess\u00e1rias, construindo seu plano individual de carreira\nCompreender a din\u00e2mica da carreira no mercado de trabalho e nas organiza\u00e7\u00f5es, desenhando e explicando as trajet\u00f3rias de carreira de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o \nAnalisar o processo de desenvolvimento na carreira e de valoriza\u00e7\u00e3o profissional, identificando e diferenciando as etapas de uma determinada carreira e os n\u00edveis salariais correspondentes  \nAvaliar seu pr\u00f3prio desenvolvimento na carreira e dos membros de sua equipe, predizendo indicadores de evolu\u00e7\u00e3o e de aprendizagem. \nAnalisar o peso da carreira profissional frente \u00e0s demais dimens\u00f5es da sua vida, comparando situa\u00e7\u00f5es de escolhas efetuadas por diversas pessoas com as suas poss\u00edveis escolhas.\nAvaliar alternativas profissionais ponderando os aspectos racionais e emocionais envolvidos nas poss\u00edveis escolhas de carreira\nCompreender os ciclos de carreira e a necessidade de renova\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de conhecimentos, exemplificando situa\u00e7\u00f5es vividas por pessoas do seu conhecimento ou investigadas nos trabalhos para a disciplina\nCriar dist\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a pr\u00f3pria carreira e sobre o seu processo de desenvolvimento, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es para construir consci\u00eancia cr\u00edtica sobre a carreira.\nCompreender a import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o no processo de desenvolvimento profissional, explicando os benef\u00edcios e contribui\u00e7\u00f5es da coopera\u00e7\u00e3o no desenvolvimento das pessoas \nCompreender a contribui\u00e7\u00e3o da diversidade no desenvolvimento pessoal e profissional, explicando como a diversidade pode influenciar no desenvolvimento.", "programa_resumido": "Din\u00e2mica da carreira no mercado e nas organiza\u00e7\u00f5es\nProtagonismo na gest\u00e3o da pr\u00f3pria carreira\nConcilia\u00e7\u00e3o de expectativas entre as pessoas e a organiza\u00e7\u00e3o\nEtapas da carreira e valoriza\u00e7\u00e3o profissional", "turmas": [{"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA - Turma Concentrada - 25/07 A 02/08 DAS 07H30 \u00c1S 11H00 AULAS PRESENCIAIS .", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "15:20", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Tania Casado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 54, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Tania Casado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 59, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}