{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0764", "nome": "Modelo de Neg\u00f3cios", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos e m\u00e9todos de modelagem de neg\u00f3cios para o projeto (ou desenho) do modelo de neg\u00f3cio de empresas estabelecidas e empresas nascentes, particularmente de base tecnol\u00f3gica/inovadoras (startups). \nObjetivos espec\u00edficos: (1) Estudar o conceito de modelo de neg\u00f3cios e sua utiliza\u00e7\u00e3o para: (i) an\u00e1lise de modelos de neg\u00f3cios atuais; (ii) concep\u00e7\u00e3o (desenho) de novos modelos de neg\u00f3cios; e (iii) inova\u00e7\u00e3o de modelo de neg\u00f3cios. (2) Fornecer referencial conceitual e aplicado para modelagem de neg\u00f3cios. (3) Analisar o modelo de neg\u00f3cio de uma empresa estabelecida.", "programa_resumido": "Apresentar os conceitos e m\u00e9todos de modelagem de neg\u00f3cios para o projeto (ou desenho) do modelo de neg\u00f3cio de empresas estabelecidas e empresas nascentes, particularmente de base tecnol\u00f3gica/inovadoras (startups). \nObjetivos espec\u00edficos: (1) Estudar o conceito de modelo de neg\u00f3cios e sua utiliza\u00e7\u00e3o para: (i) an\u00e1lise de modelos de neg\u00f3cios atuais; (ii) concep\u00e7\u00e3o (desenho) de novos modelos de neg\u00f3cios; e (iii) inova\u00e7\u00e3o de modelo de neg\u00f3cios. (2) Fornecer referencial conceitual e aplicado para modelagem de neg\u00f3cios. (3) Analisar o modelo de neg\u00f3cio de uma empresa estabelecida.\n\nOferecimento: h\u00edbrido, com aulas s\u00edncronas e ass\u00edncronas", "turmas": [{"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Marcelo Caldeira Pedroso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 59, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}