{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0668", "nome": "Log\u00edstica e Cadeia de Suprimentos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-Analisar as cadeias de suprimentos identificando os tipos de fluxos e  impactos nos neg\u00f3cios e desempenho das empresas \n-Desenhar cadeias de suprimento atrav\u00e9s da an\u00e1lise de alternativas de prop\u00f3sito de valor  \n-Projetar rela\u00e7\u00f5es de colabora\u00e7\u00e3o na cadeia atrav\u00e9s da categoriza\u00e7\u00e3o de problemas na entrega de valor  \n-Avaliar os elementos necess\u00e1rios para implantar o green supply Chain e/ou Economia Circular", "programa_resumido": "Essa disciplina tem por objetivo apresentar e discutir as quest\u00f5es relativas \u00e0 Log\u00edstica e \u00e0 Gest\u00e3o de Cadeias de Abastecimento (Supply Chain Management), focalizando os aspectos dos fluxos de abastecimento, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, rela\u00e7\u00f5es com a transforma\u00e7\u00e3o digital, gest\u00e3o dos recursos materiais e patrimoniais, planejamento e gest\u00e3o. S\u00e3o estudados os conceitos, os crit\u00e9rios, os m\u00e9todos e as t\u00e9cnicas necess\u00e1rios a essa atua\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alvair Silveira Torres Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Jorge Luiz de Biazzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Alvair Silveira Torres Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jorge Luiz de Biazzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}