{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0772", "nome": "Economia do Empreendedorismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Criar um novo neg\u00f3cio, desenhando-o a partir de conceitos e ferramentas de administra\u00e7\u00e3o, mais especificamente de Economia da Estrat\u00e9gia, no \u00e2mbito do empreendedorismo ou intraempreendedorismo. \n\nAvaliar o potencial de inova\u00e7\u00e3o de um novo neg\u00f3cio, estimando sua capacidade de competi\u00e7\u00e3o no mercado. \n\nAplicar a habilidade de trabalho em equipe no \u00e2mbito do empreendedorismo, implementando o plano de um novo neg\u00f3cio.\n\nAplicar a habilidade de comunica\u00e7\u00e3o oral no \u00e2mbito do empreendedorismo, experimentando a realiza\u00e7\u00e3o de um pitch para potenciais investidores.", "programa_resumido": "Economia Empreendedora e Ecossistemas de Inova\u00e7\u00e3o \nNovos Neg\u00f3cios em Grandes Organiza\u00e7\u00f5es\nAn\u00e1lise do Ambiente Externo e Oportunidades de Novos Neg\u00f3cios\nImplementando Novos Neg\u00f3cios\nAplica\u00e7\u00e3o Pr\u00e1tica: Desenvolvimento de um Novo Neg\u00f3cio\n\nAulas expositivas presenciais (80%) e online ass\u00edncronas (20%)", "turmas": [{"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Nuno Manoel Martins Dias Fouto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 54, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Nuno Manoel Martins Dias Fouto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 59, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}