{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0748", "nome": "Marketing Digital", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Explicar o conceito de marketing digital, com base na literatura de administra\u00e7\u00e3o de marketing e comportamento do consumidor/comprador.\n\nInvestigar aplica\u00e7\u00f5es de marketing digital na administra\u00e7\u00e3o de marketing das organiza\u00e7\u00f5es\nAnalisar n\u00edveis de implanta\u00e7\u00e3o do marketing digital em casos did\u00e1ticos\n\nReconhecer as t\u00e9cnicas de marketing digital que potencializam o processo de inova\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es\n\nColaborar na realiza\u00e7\u00e3o de um v\u00eddeo tem\u00e1tico no qual s\u00e3o expostos conceitos de marketing digital.\n\nAvaliar vieses de aplica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica relacionados a elementos f\u00edsicos e de express\u00e3o de minorias na oferta de bens e servi\u00e7os\n\nGravar um v\u00eddeo sobre o uso de marketing digital\n\nPesquisar informa\u00e7\u00f5es sobre marketing digital\n\nReconhecer interfaces de sistemas de TI no uso de marketing digital", "programa_resumido": "-T\u00f3picos de segmenta\u00e7\u00e3o, targeting e posicionamento no marketing digital\n-Implica\u00e7\u00f5es digitais na oferta de produtos\n-Implica\u00e7\u00f5es digitais na otimiza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de pre\u00e7os\n-Implica\u00e7\u00f5es digitais no gerenciamento da distribui\u00e7\u00e3o\n-Desafios digitais na comunica\u00e7\u00e3o de marketing\n-Valor na marca na era digital\n-Princ\u00edpios de marketing anal\u00edtico", "turmas": [{"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA - Ser\u00e1 ministrada em ingl\u00eas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Sofia Batista Ferraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 26, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Sofia Batista Ferraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 59, "inscritos": 126, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 95, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}