{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0908", "nome": "Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios Sustent\u00e1veis", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender de que forma os neg\u00f3cios sustent\u00e1veis podem ser uma fonte de vantagem competitiva e de impacto positivo na sociedade, interpretando exemplos discutidos nas aulas. \nAnalisar como os neg\u00f3cios podem ser geridos de maneira que a sustentabilidade fa\u00e7a parte de sua estrat\u00e9gia, contrastando diferentes modelos de neg\u00f3cios. \nColaborar na pesquisa e escrita para um trabalho em formato de artigo acad\u00eamico sobre um estudo de caso envolvendo gest\u00e3o socioambiental de acordo com a estrutura proposta\nEscrever um trabalho em formato de artigo acad\u00eamico sobre um estudo de caso envolvendo gest\u00e3o socioambiental de acordo com a estrutura proposta", "programa_resumido": "Desempenho e indicadores de sustentabilidade\nModelos de neg\u00f3cio sustent\u00e1veis\nConsumo sustent\u00e1vel\nInova\u00e7\u00e3o socioambiental\nGest\u00e3o de cadeias de suprimento circulares\nGest\u00e3o de neg\u00f3cios sociais: princ\u00edpios e estrat\u00e9gias\n\nOferecimento: Semi-presencial", "turmas": [{"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "DISCIPLINA INTER-\u00c1REAS (OPTATIVA ELETIVA)", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Adriana Marotti de Mello", "(R) Fl\u00e1vio Hourneaux Junior", "(R) Graziella Maria Comini", "(R) Kavita Miadaira Hamza", "Silvia Ferraz Nogueira de Tommaso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 59, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}