{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0674", "nome": "Economia Brasileira: O Ambiente de Neg\u00f3cios", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer uma ampla explica\u00e7\u00e3o da economia, especialmente a microeconomia aplicada, a macroeconomia e sua conjuntura atual; analisando os principais desafios e perspectivas da economia brasileira e mundial no ambiente de neg\u00f3cios.\nEntender a din\u00e2mica da economia, seus indicadores e suas pol\u00edticas; associando-a cen\u00e1rios que podem influenciar nas decis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas e nos investimentos.\nFormular uma vis\u00e3o cr\u00edtica da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual, tra\u00e7ando cen\u00e1rios estrat\u00e9gicos para o futuro \nDefender os princ\u00edpios \u00e9ticos na conduta dos neg\u00f3cios e na economia; avaliando os principais impactos na sociedade\nAnalisar o contexto atual da economia, integrando semin\u00e1rios com especialistas e alunos para intera\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o.", "programa_resumido": "Conjuntura Econ\u00f4mica Brasileira\nPol\u00edticas Econ\u00f4micas e Indicadores Macroecon\u00f4micos\nMacroeconomia e o Ambiente de Neg\u00f3cios\n\nAulas expositivas presenciais (80%) e online ass\u00edncronas (20%).", "turmas": [{"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "OPTATIVA ELETIVA-- Ser\u00e1 ministrada em ingl\u00eas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "15:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 26, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}