{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0622", "nome": "Gest\u00e3o de Pessoas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-Conhecer o quadro conceitual da Gest\u00e3o de Pessoas nas suas pol\u00edticas e pr\u00e1ticas, reconhecendo teorias e abordagens ao longo do tempo.\n-Compreender as especificidades das pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o de Pessoas, diferenciando-as em suas finalidades.\n-Avaliar modelos de gest\u00e3o de pessoas, apontando aspectos positivos e fragilidades.\n-Aplicar o quadro conceitual em casos pr\u00e1ticos identificando os elementos e premissas das pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas.\n-Analisar criticamente os casos de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, utilizando os conceitos e ferramentas proporcionados pelo curso.", "programa_resumido": "I - Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas\nII \u2013 Movimenta\u00e7\u00e3o de Pessoas\nIII - Aprendizagem e Desenvolvimento\nIV \u2013 Valoriza\u00e7\u00e3o\nV \u2013 Gest\u00e3o do Desenvolvimento\nVI \u2013 Tend\u00eancias", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Graziella Maria Comini"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Joel Souza Dutra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Graziella Maria Comini"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Joel Souza Dutra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}