{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0611", "nome": "Estrat\u00e9gia Empresarial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Memorizar as estrat\u00e9gias empresariais, identificando-as no n\u00edvel corporativo e funcional. \nAvaliar as escolhas estrat\u00e9gicas da empresa, justificando a sua aplica\u00e7\u00e3o.\nAnalisar o melhor caminho para a formula\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias, explicando qual o mais adequado.\nDesenhar diferentes estrat\u00e9gias empresariais, tra\u00e7ando caminhos inovadores e personalizados \u00e0s necessidades das empresas.\nAvaliar os caminhos estrat\u00e9gicos da empresa, defendendo a sua aplicabilidade e efic\u00e1cia. \nComparar as diferentes escolhas estrat\u00e9gicas dos indiv\u00edduos, integrando-as em uma abordagem consensual.\nDefender a escolha estrat\u00e9gica, justificando-o frente a diferentes pontos de vista.\nElaborar planos estrat\u00e9gicos, tra\u00e7ando novas perspectivas e diferentes abordagens estrat\u00e9gicas.", "programa_resumido": "Estrat\u00e9gia Empresarial visa \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do pensamento estrat\u00e9gico para as decis\u00f5es que interferem na empresa, seja na organiza\u00e7\u00e3o como um todo, unidades organizacionais, departamentos, equipes, ou mesmo no plano individual", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["Ronaldo de Oliveira Santos Jhunior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Claudia Sofia Frias Pinto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Felipe Mendes Borini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Claudia Sofia Frias Pinto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Felipe Mendes Borini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}