{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0627", "nome": "Organiza\u00e7\u00f5es e Sociedade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Utilizar a perspectiva das ci\u00eancias sociais no entendimento das rela\u00e7\u00f5es entre organiza\u00e7\u00f5es e sociedade.\n\nCompreender os aspectos comportamentais nas inst\u00e2ncias individual, grupal, organizacional e da sociedade\n\nIdentificar e solucionar problemas de comportamento no trabalho, compatibilizando o contexto e os interesses dos stakeholders\n\nDesenvolver a imagina\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e a sensibilidade social no tratamento das quest\u00f5es do mundo contempor\u00e2neo.\n\nAnalisar criticamente os contextos de vida, trabalho e sociedade.", "programa_resumido": "- Sociedade\n- Organiza\u00e7\u00e3o e Grupo\n- Indiv\u00edduo", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Andre Luis Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andre Luis Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Andre Luis Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Andre Luis Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}