{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAD0831", "nome": "Mercados Financeiros e Matem\u00e1tica Financeira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, agentes do mercado financeiro\nApresentar como os mercados financeiros est\u00e3o relacionados \nApresentar os principais produtos do mercado financeiro\nApresentar os c\u00e1lculos que envolvem decis\u00e3o com recursos financeiros\nDecis\u00e3o de aloca\u00e7\u00e3o de recursos Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos\nDesenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo financeiro", "programa_resumido": "- Intermedia\u00e7\u00e3o financeira\n- Sistema financeiro nacional\n- Mercado monet\u00e1rio\n- Mercado de cr\u00e9dito\n- Mercado cambial\n- Mercado de capitais\n- Regimes de capitaliza\u00e7\u00e3o\n- Taxas de juros nominal, real, infla\u00e7\u00e3o\n- Sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Jose Roberto Ferreira Savoia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Wadico Waldir Bucchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Jose Roberto Ferreira Savoia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Wadico Waldir Bucchi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 50, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}