{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE0644", "nome": "Fundamentos de Economia para o Direito", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O Curso de Economia ministrado na Faculdade de Direito visa atender quatro objetivos b\u00e1sicos: a) apresentar os conceitos mais importantes utilizados em economia; b) princ\u00edpios da teoria microecon\u00f6mica, com \u00eanfase na forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os em v\u00e1rios regimes de mercado; c) os princ\u00edpios da teoria macroecon\u00f4mica, envolvendo determina\u00e7ao de renda, infla\u00e7\u00e3o, setor externo e distribui\u00e7\u00e3o de renda, com \u00eanfase no caso brasileiro; d) aplica\u00e7\u00f5es de teoria econ\u00f4mica, envolvendo temas ligados ao ensino de Direito (Concentra\u00e7\u00e3o de mercados, externalidades, etc).", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "20242DI", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:15", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Adriano Henrique Rebelo Biava"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 85, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "20:00", "fim": "23:15", "professores": ["Andre Franco Montoro Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Direito \u0096 Diurno": {"vagas": 15, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}