{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1233", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Social do Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar uma sele\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos sobre a hist\u00f3ria econ\u00f4mica do Brasil\nentre a segunda metade do s\u00e9culo XIX e a d\u00e9cada de 1950. Dividido em\nquatro partes, o curso est\u00e1 organizado em sequ\u00eancia cronol\u00f3gica e por\nmeio de temas espec\u00edficos frequentemente destacados pela\nhistoriografia, tais como: desenvolvimento e crescimento industrial;\npol\u00edtica econ\u00f4mica e a atua\u00e7\u00e3o dos grupos sociais; liberalismo e\nconservadorismo; democracia e autoritarismo; condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e\nendividamento externo; infraestrutura e incentivos setoriais; e\nmudan\u00e7as institucionais. Em cada t\u00f3pico, o programa de leitura e as\naulas buscam reconstituir os principais dados e eventos econ\u00f4micos e\nsociais, al\u00e9m de apresentar as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es sobre o tema analisado.", "programa_resumido": "Economia e pol\u00edtica na Primeira Rep\u00fablica (1889-1928). Crise\ninternacional e o Primeiro Governo Vargas (1929-1945). P\u00f3s-Segunda\nGuerra, nacionalismo e desenvolvimentismo (1946-1960). Crise do\ndesenvolvimentismo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Ivan Colangelo Salom\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Ivan Colangelo Salom\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 45, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Ivan Colangelo Salom\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Ivan Colangelo Salom\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 45, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}