{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1317", "nome": "Economia do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo central da disciplina \u00e9 apresentar a teoria microecon\u00f4mica que trata de  problemas ambientais e de gest\u00e3o de recursos naturais. De forma complementar, o curso  discutir\u00e1 elementos b\u00e1sicos de pol\u00edticas p\u00fablicas com base em aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e  estudos emp\u00edricos.", "programa_resumido": "Ementa \n1.Problemas e Pol\u00edticas Ambientais \n2.Escolha Social e Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental \u00d3tima \n3.Efici\u00eancia e Mercados \n4.Falhas de Mercado: Males P\u00fablicos e Externalidades \n5.Direitos de Propriedade \n6.Taxas de Pigou \n7.Regula\u00e7\u00e3o e Polui\u00e7\u00e3o \n8.Taxas sobre Emiss\u00e3o e Direitos Negoci\u00e1veis \n9.Risco e Incerteza \n10.Competi\u00e7\u00e3o Internacional e Inter-regional \n11.Recursos Pesqueiros \n12.Recursos Florestais \n13.Recursos N\u00e3o-Renov\u00e1veis \n14.Valor de Op\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento com Risco", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Rafael Pucci"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Rafael Pucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}