{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1222", "nome": "Econometria II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Este curso, que se segue a um curso b\u00e1sico de regress\u00e3o linear, tem por objetivo a  apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos econom\u00e9tricos aplicados a classes de modelos mais avan\u00e7ados,  incluindo a an\u00e1lise de dados em cross-section e painel, equa\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas, escolha  qualitativa e vari\u00e1veis dependentes limitadas, regress\u00e3o descont\u00ednua, estudos de evento  e estimadores de diferen\u00e7as-em-diferen\u00e7as, entre outros. O curso ter\u00e1 aulas te\u00f3ricas e  pr\u00e1ticas, em que os estudantes aprendem sobre a implementa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e sua  aplica\u00e7\u00e3o a dados.", "programa_resumido": "Programa Resumido\nTeoria do Consumidor e Teoria da Firma\nMercados competitivos", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Fabiana Fontes Rocha"]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Fabiana Fontes Rocha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fabiana Fontes Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 45, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Fabiana Fontes Rocha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Fabiana Fontes Rocha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Fabiana Fontes Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 45, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Lu\u00eds Eduardo Negr\u00e3o Meloni"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Lu\u00eds Eduardo Negr\u00e3o Meloni"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Lu\u00eds Eduardo Negr\u00e3o Meloni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 45, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Lu\u00eds Eduardo Negr\u00e3o Meloni"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Lu\u00eds Eduardo Negr\u00e3o Meloni"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Lu\u00eds Eduardo Negr\u00e3o Meloni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 45, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}