{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Atu\u00e1ria", "departamento": "Economia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EAE1240", "nome": "Economia Brasileira", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Examinar a economia brasileira numa perspectiva de desenvolvimento de\nlongo prazo. A disciplina aborda os principais elementos estruturantes\nda economia brasileira contempor\u00e2nea, buscando estabelecer rela\u00e7\u00f5es de\ninterdepend\u00eancia entre os distintos aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e\nsociais desde a crise dos anos 1960 at\u00e9 a conjuntura atual. Ao final\ndo curso, espera-se que a/o aluna/o apresente uma vis\u00e3o sist\u00eamica da\neconomia brasileira, estando apta/o a analisar seus marcos mais\nrelevantes e a debater as principais controv\u00e9rsias da literatura\ncompreendidas nesse per\u00edodo. Desse modo, espera-se que a/o aluna/o\ntamb\u00e9m seja capaz de concatenar elementos do passado \u00e0 realidade\nbrasileira atual, compreendendo as origens de determinados problemas\ndo pa\u00eds e problematizando pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento\nsocioecon\u00f4mico.", "programa_resumido": "A crise do modelo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es. Ruptura\ninstitucional, ajuste e crescimento acelerado. Crise internacional e\najuste estrutural. A crise da d\u00edvida externa. As tentativas de\nestabiliza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Abertura comercial e financeira. Globaliza\u00e7\u00e3o\ne as novas rela\u00e7\u00f5es com a economia internacional. O Plano Real.\nPrivatiza\u00e7\u00f5es e reformula\u00e7\u00e3o do papel do Estado. Desindustrializa\u00e7\u00e3o e\nreprimariza\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es. Crescimento econ\u00f4mico e distribui\u00e7\u00e3o\nde renda. Crise fiscal e as reformas liberalizantes. A lenta\nrecupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira da atualidade.", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Guilherme Grandi"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Guilherme Grandi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 45, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Guilherme Grandi"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) Guilherme Grandi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Noturno (Novo)": {"vagas": 45, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}