{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDA0662", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero e Educa\u00e7\u00e3o I: Trabalho, Educa\u00e7\u00e3o e G\u00eanero", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Refletir sobre o conceito de g\u00eanero e sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a divis\u00e3o sexual do trabalho e a educa\u00e7\u00e3o, bem como discutir o processo de feminiza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio e suas conseq\u00fc\u00eancias sobre o trabalho e a identidade coletiva e individual docente.", "programa_resumido": "Propiciar aos alunos e alunas a reflex\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es entre divis\u00e3o sexual do trabalho e educa\u00e7\u00e3o, bem como discutir o processo de feminiza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio e suas conseq\u00fc\u00eancias sobre o trabalho e a identidade coletiva e individual docente.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Iracema Santos do Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}