{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDA0219", "nome": "Coordena\u00e7\u00e3o do Trabalho na Escola I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Tendo presente a unidade escolar e o sistema de ensino, o curso busca propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade. Neste sentido, tem como alvo a forma\u00e7\u00e3o do educador escolar que, considerando a realidade da escola e o envolvimento com alunos, professores, demais funcion\u00e1rios, pais e comunidade em geral, esteja apto a coordenar o trabalho coletivo nesses diversos segmentos.", "programa_resumido": "Tendo presente a unidade escolar e o sistema de ensino, o curso busca propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade. Neste sentido, tem como alvo a forma\u00e7\u00e3o do educador escolar que, considerando a realidade da escola e o envolvimento com alunos, professores, demais funcion\u00e1rios, pais e comunidade em geral, esteja apto a coordenar o trabalho coletivo nesses diversos segmentos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Eduardo Januario"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Jo\u00e3o Francisco Migliari Branco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Jo\u00e3o Francisco Migliari Branco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}