{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDA0644", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o especial, inclus\u00e3o escolar e pol\u00edticas de atendimento a alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades/superdota\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina visa a proporcionar aos estudantes elementos para a compreens\u00e3o e an\u00e1lise de pol\u00edticas p\u00fablicas, legisla\u00e7\u00e3o, planos e programas governamentais no Brasil para o atendimento escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades/superdota\u00e7\u00e3o. Para atender tais objetivos est\u00e1 prevista realiza\u00e7\u00e3o de viagens did\u00e1ticas para visita\u00e7\u00e3o a servi\u00e7os p\u00fablicos de atendimento em educa\u00e7\u00e3o especial em que os estudantes ter\u00e3o possibilidade de aprofundar os estudos na \u00e1rea pela via da articula\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica.", "programa_resumido": "direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para todos: legisla\u00e7\u00e3o brasileira e recomenda\u00e7\u00f5es internacionais; fundamentos de educa\u00e7\u00e3o especial: conceitos e alternativas de atendimento educacional; pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o especial: legisla\u00e7\u00e3o; planos e programas governamentais.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rosangela Gavioli Prieto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}