{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDA0463", "nome": "Pol\u00edtica e Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar ao licenciando condi\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o e an\u00e1lise cr\u00edtica das pol\u00edticas educacionais, bem como da organiza\u00e7\u00e3o escolar e da legisla\u00e7\u00e3o do ensino referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, como elementos de reflex\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na realidade educacional brasileira. A parte pr\u00e1tica da disciplina consiste em leituras orientadas, pesquisas bibliogr\u00e1ficas, prepara\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios e entrevistas, an\u00e1lises de bases educacionais e tamb\u00e9m em viagens did\u00e1ticas e visitas t\u00e9cnicas \u00e0s escolas para propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade.", "programa_resumido": "Esta disciplina visa propiciar ao licenciando condi\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o e an\u00e1lise cr\u00edtica das pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, bem como da organiza\u00e7\u00e3o escolar e da legisla\u00e7\u00e3o educacional referentes \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em suas diferentes modalidades de ensino, como elementos de reflex\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na realidade educacional brasileira. Para tanto, desenvolver\u00e1 os seguintes t\u00f3picos: a) Fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o e natureza da institui\u00e7\u00e3o escolar: inser\u00e7\u00e3o do sistema escolar na produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o social; b) Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, cidadania, diversidade e direito \u00e0 diferen\u00e7a; c) Organiza\u00e7\u00e3o e Legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil: aspectos hist\u00f3ricos, pol\u00edticos e sociais; d) Planejamento e situa\u00e7\u00e3o atual da educa\u00e7\u00e3o; e) Financiamento da educa\u00e7\u00e3o; f) Gest\u00e3o dos sistemas de ensino; g) Unidade escolar: gest\u00e3o e projeto pedag\u00f3gico.", "turmas": [{"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Daniel Tojeira Cara"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 149, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 135, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Emyly Kathyury Kataoka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["Clarice Seixas Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 73, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 8, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 8, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["Clarice Seixas Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Emyly Kathyury Kataoka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024253", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024262", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Sabrina da Paix\u00e3o Bresio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024263", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Sabrina da Paix\u00e3o Bresio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}