{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDA1219", "nome": "Coordena\u00e7\u00e3o do Trabalho na Escola I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina busca propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade. Neste sentido, tem como alvo a forma\u00e7\u00e3o do educador escolar que esteja apto a coordenar o trabalho coletivo na escola de forma democr\u00e1tica envolvendo diversos segmentos escolares. A parte pr\u00e1tica da disciplina consiste em leituras orientadas, pesquisas bibliogr\u00e1ficas, prepara\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios e entrevistas, an\u00e1lises de bases educacionais e tamb\u00e9m em viagens did\u00e1ticas e visitas t\u00e9cnicas \u00e0s escolas para propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade.", "programa_resumido": "Tendo presente a unidade escolar e o sistema de ensino, o curso busca propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade. Neste sentido, tem como alvo a forma\u00e7\u00e3o do educador escolar que, considerando a realidade da escola e o envolvimento com alunos, professores, demais funcion\u00e1rios, pais e comunidade em geral, esteja apto a coordenar o trabalho coletivo nesses diversos segmentos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Eduardo Januario"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Jo\u00e3o Francisco Migliari Branco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Jo\u00e3o Francisco Migliari Branco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}