{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Adm Escolar e Economia da Educa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDA1222", "nome": "Pol\u00edtica e Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Poeb II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos alunos, numa perspectiva cr\u00edtica, conhecimentos basilares para a compreens\u00e3o de diferentes aspectos referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e0 Pol\u00edtica Educacional no Brasil, verificando seus impactos nos sistemas de ensino e nas unidades escolares, como elementos de reflex\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na realidade educacional brasileira. A parte pr\u00e1tica da disciplina consiste em leituras orientadas, pesquisas bibliogr\u00e1ficas, prepara\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios e entrevistas, an\u00e1lises de bases educacionais e tamb\u00e9m em viagens did\u00e1ticas e visitas t\u00e9cnicas \u00e0s escolas para propiciar aos alunos, na perspectiva da administra\u00e7\u00e3o escolar, da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e da orienta\u00e7\u00e3o educacional, conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas a respeito das condi\u00e7\u00f5es objetivas em que se realiza o trabalho na escola, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades e a busca de formas de intervir na realidade.", "programa_resumido": "Esta disciplina tem por objetivo propiciar aos alunos do curso de Pedagogia, numa perspectiva cr\u00edtica, conhecimentos b\u00e1sicos referentes \u00e0 pol\u00edtica educacional no Brasil e o acompanhamento da sua implementa\u00e7\u00e3o, em n\u00edvel de sistema e de unidade escolar. Nesse sentido, ser\u00e3o desenvolvidos os seguintes conte\u00fados: diferenciais de acesso, perman\u00eancia e aprendizagem; quest\u00f5es atuais sobre pol\u00edticas educacionais; e pol\u00edticas de equidade.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Sonia Maria Portella Kruppa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Fernando Luiz C\u00e1ssio Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Eduardo Januario"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}