{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0223", "nome": "A Constitui\u00e7\u00e3o da Subjetividade: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": ". Propiciar ao aluno o conhecimento do processo de constitui\u00e7\u00e3o da subjetividade com vistas a uma compreens\u00e3o psicanal\u00edtica da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia.", "programa_resumido": "O curso pretende oferecer ao futuro educador o conhecimento m\u00ednimo do processo de constitui\u00e7\u00e3o da subjetividade com vistas a uma compreens\u00e3o psicanal\u00edtica da inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Leandro de Lajonqui\u00e8re"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Leandro de Lajonqui\u00e8re"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Douglas Emiliano Batista"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}