{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0116", "nome": "Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o II (quest\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura no Pensamento Filos\u00f3fico)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Exercitar a leitura e a an\u00e1lise de textos cl\u00e1ssicos da tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica sobre Educa\u00e7\u00e3o.\nDiscutir os fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o a partir de seus aspectos epistemol\u00f3gicos, \u00e9ticos e pol\u00edticos, e o problema dos fins na teoria e na pr\u00e1tica educacionais.", "programa_resumido": "O programa da disciplina busca apresentar a Filosofia como meio de an\u00e1lise e compreens\u00e3o dos componentes \u00e9ticos e pol\u00edticos da Educa\u00e7\u00e3o, em sua conex\u00e3o com os objetivos da teoria e da pr\u00e1tica educacionais, e do modo como se justificam tais fins no \u00e2mbito das teorias da Educa\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Ta\u00eds Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 65, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Eder Marques Loiola"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcos Sidnei Pagotto-Euzebio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}