{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF0728", "nome": "Desigualdades e Diferen\u00e7as nas culturas e Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo oferecer ao aluno um referencial te\u00f3rico e tem\u00e1tico acerca de cl\u00e1ssicas no\u00e7\u00f5es e categorias de an\u00e1lise das ci\u00eancias humanas. \nCom a perspectiva de transcender os limites dos campos da sociologia, antropologia e educa\u00e7\u00e3o especial, busca-se ampliar as margens de investiga\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o das sociedades contempor\u00e2neas, suas institui\u00e7\u00f5es educativas, agentes, estruturas, valores e representa\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "A disciplina tem como objetivo oferecer ao aluno um referencial te\u00f3rico e tem\u00e1tico acerca de cl\u00e1ssicas no\u00e7\u00f5es e categorias de an\u00e1lise das ci\u00eancias humanas. \nCom a perspectiva de transcender os limites dos campos da sociologia, antropologia e educa\u00e7\u00e3o especial, busca-se ampliar as margens de investiga\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o das sociedades contempor\u00e2neas, suas institui\u00e7\u00f5es educativas, agentes, estruturas, valores e representa\u00e7\u00f5es. \nTrabalhando com paradigmas multidimensionais tem-se a inten\u00e7\u00e3o de oferecer metodologias de an\u00e1lise que auxilie a compreens\u00e3o de fatores que tran\u00e7am o tecido social na sua configura\u00e7\u00e3o material e simb\u00f3lica. \nAdemais, considerando a s\u00f3ciog\u00eanese dos conceitos que d\u00e3o t\u00edtulo \u00e0 disciplina, julga-se poss\u00edvel apresentar, mesmo que brevemente, as principais contribui\u00e7\u00f5es que fazem das ci\u00eancias humanas a base do pensamento social. Ressaltado a tem\u00e1tica a ser desenvolvida a partir da leitura de um \u00fanico ou, v\u00e1rios autores, ou mesmo, enfatizando a quest\u00e3o conceitual em diferentes paradigmas bem como seus oportunos desdobramentos, avalia-se poss\u00edvel desenvolver a capacidade reflexiva e investigativa do estudante.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Carla Biancha Angelucci"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}