{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Filosofia da Educ e Ci\u00eancias da Educ", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDF1223", "nome": "A Constitui\u00e7\u00e3o da Subjetividade: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tendo em vista os desafios concretos da pr\u00e1tica docente e a presen\u00e7a das teorias psicol\u00f3gicas na forma\u00e7\u00e3o de professores, neste curso procuramos avaliar criticamente o peso que as no\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e seus respectivos tempos cronol\u00f3gicos tomaram na instru\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.\nDesde a perspectiva psicanal\u00edtica e sua abordagem particular da no\u00e7\u00e3o de sujeito pretendemos problematizar os conceitos de desenvolvimento e adapta\u00e7\u00e3o, permitindo uma abertura para abordar de modo aprofundado a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.", "programa_resumido": "Com a finalidade de colaborar com a prepara\u00e7\u00e3o do professor para lidar com seus alunos em situa\u00e7\u00f5es concretas, nessa disciplina procuramos desenvolver o que se passa na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia. A perspectiva te\u00f3rica da psican\u00e1lise nos permitir\u00e1 pensar esses tempos, normalmente considerados enquanto tempos cronol\u00f3gicos da vida, como tempos l\u00f3gicos da constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.\nEssa perspectiva possibilita abordar diferentes contribui\u00e7\u00f5es da psicologia do desenvolvimento rearticulando-as \u00e0 no\u00e7\u00e3o de sujeito, o que dever\u00e1 permitir ao professor uma aproxima\u00e7\u00e3o mais contundente \u00e0 presen\u00e7a concreta do aluno e n\u00e3o a sua imagem teoricamente constru\u00edda.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Leandro de Lajonqui\u00e8re"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Leandro de Lajonqui\u00e8re"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Douglas Emiliano Batista"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}