{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0406", "nome": "Metodologia do Ensino de Portugu\u00eas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "1.\tRefletir sobre teorias e pr\u00e1ticas do ensino de L\u00edngua Portuguesa.\n2.\tFornecer subs\u00eddios metodol\u00f3gicos para o ensino de L\u00edngua Portuguesa.\n3.\tAproximar ensino e pesquisa, com o objetivo de incentivar a produ\u00e7\u00e3o e a renova\u00e7\u00e3o de meios e recursos para o ensino de L\u00edngua Portuguesa.\n4.\tViabilizar e orientar pr\u00e1ticas de est\u00e1gio.", "programa_resumido": "Discuss\u00e3o e pesquisa sobre: perspectivas do ensino de l\u00edngua materna e literatura adequada aos tempos contempor\u00e2neos; m\u00e9todos e procedimentos, considerando as novas tecnologias de obten\u00e7\u00e3o e processamento de informa\u00e7\u00e3o; estrat\u00e9gias did\u00e1ticas para as modalidades oral e escrita; materiais e recursos did\u00e1ticos; formas de avalia\u00e7\u00e3o internas e externas \u00e0 sala de aula; discuss\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de est\u00e1gio na escola e orienta\u00e7\u00e3o de propostas de est\u00e1gio para desenvolvimento na sala de aula.", "turmas": [{"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Emerson de Pietri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudia Rosa Riolfi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Sandoval Nonato Gomes Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Sandoval Nonato Gomes Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Neide Luzia de Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024253", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Valdir Heitor Barzotto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}