{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0665", "nome": "Artes e Educa\u00e7\u00e3o Infantil I I: Dan\u00e7a e Teatro", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Com caracter\u00edsticas experimentais, dada a constru\u00e7\u00e3o ainda incipiente no campo da forma\u00e7\u00e3o de professoras (es) da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em Pedagogia e fora deles, este curso objetiva refletir e discutir sobre a constru\u00e7\u00e3o dos corpos nas dan\u00e7as e teatros das culturas infantis no sentido de consolidar uma Pedagogia dos corpos, dos movimentos, das gestualidades, das linguagens t\u00e1teis, da linguagem pele-pele, dos jogos e brincadeiras, processo a ser constru\u00eddo, desafio que implica em conceber as diferentes formas de express\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es culturais e art\u00edsticas como fundamentos nos contextos educativos das creches e pr\u00e9-escolas, tamb\u00e9m atrav\u00e9s de viagens did\u00e1ticas em espa\u00e7os culturais. Sendo assim, a dan\u00e7a e o teatro ser\u00e3o concebidos como formas plenas de as crian\u00e7as pequenininhas (0 a 3) e pequenas (4 a 6) viverem a inf\u00e2ncia e n\u00e3o como formas de ensino, categoria ainda presente, mas j\u00e1 epistemologicamente contestada nas pesquisas recentes que t\u00eam nas crian\u00e7as e em suas culturas est\u00e9ticas fontes privilegiadas para a forma\u00e7\u00e3o de professoras(es) e de garantia do direito \u00e0 inf\u00e2ncia.", "programa_resumido": "Conhecer, analisar e investigar as teorias e pr\u00e1ticas educativas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil brasileiras e estrangeiras, no que se refere \u00e0s linguagens teatrais, gestuais e dan\u00e7antes na creche, para crian\u00e7as pequenininhas (0 a 3) e na pr\u00e9-escola, para crian\u00e7as pequenas (4 a 6), na busca por consolidar a Arte como um dos fundamentos a ser constru\u00eddo nestes contextos educativos e as diversas culturas art\u00edsticas, est\u00e9ticas e corporais da inf\u00e2ncia e para a inf\u00e2ncia, especialmente, no campo da dan\u00e7a e do teatro.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Patricia Dias Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Patricia Dias Prado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}