{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0348", "nome": "Fundamentos Te\u00f3rico-Metodol\u00f3gicos do Ensino de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Compreender a cultura corporal como parcela significativa da cultura mais ampla. Reconhecer os aspectos contributivos do componente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ao processo educativo. Potencializar a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos relativos ao ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica visando \u00e0 a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil e no Ciclo Inicial do Ensino Fundamental.", "programa_resumido": "A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica  como componente curricular da \u00e1rea da Linguagem e a cultura corporal seu objeto de estudo. A constru\u00e7\u00e3o cultural do corpo. A gestualidade como forma de expressar significados. Estudo e valoriza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais dispon\u00edveis na sociedade e posicionamento dos alunos como produtores culturais. O ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pautado na perspectiva cultural.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Marcos Garcia Neira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica Caldas Ehrenberg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["(R) M\u00f4nica Caldas Ehrenberg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}