{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0350", "nome": "Projeto Integrado de Est\u00e1gio em Doc\u00eancia em Linguagens", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Dar oportunidade ao futuro pedagogo, por interm\u00e9dio da realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios, de maior aproxima\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos da Arte e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, junto \u00e0s escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Trabalhar projetos e atividades que contemplam os dois componentes em a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e reflexivas, respeitando as especificidades. As interven\u00e7\u00f5es ser\u00e3o integradas podendo ser tanto disciplinares como interdisciplinares, visando ao aperfei\u00e7oamento da forma\u00e7\u00e3o inicial para a doc\u00eancia.", "programa_resumido": "Estudo da realidade, mapeamento da cultura corporal, elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de um projeto integrado envolvendo as linguagens art\u00edsticas e corporal.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Marcos Garcia Neira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica Caldas Ehrenberg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) M\u00f4nica Caldas Ehrenberg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}