{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0112", "nome": "Did\u00e1tica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno no contexto da sala  de aula", "programa_resumido": "A disciplina Did\u00e1tica II tem como eixo a an\u00e1lise da rela\u00e7\u00e3o do professor-aluno no contexto da  sala de aula, visando a ampliar a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do pedagogo. Examina a escola como institui\u00e7\u00e3o que circunscreve a rela\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, a atua\u00e7\u00e3o docente na dimens\u00e3o interpessoal e as representa\u00e7\u00f5es dessa atua\u00e7\u00e3o sobre o \u00eaxito e o fracasso escolar.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Monica Appezzato Pinazza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Sylvia Lia Grespan Neves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Jaime Francisco Parreira Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}