{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0402", "nome": "Did\u00e1tica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina Did\u00e1tica pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor, como agente de ensino na educa\u00e7\u00e3o institucional, mediante:\nAn\u00e1lise das teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino e sua rela\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica;\nEstudo de diferentes perspectivas de an\u00e1lise dos processos de  ensino e aprendizagem  e das rela\u00e7\u00f5es do professor- aluno;\nDiscuss\u00e3o de quest\u00f5es contempor\u00e2neas da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no cotidiano escolar.", "programa_resumido": "O Curso de Did\u00e1tica pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor mediante o exame das especificidades do trabalho docente na institui\u00e7\u00e3o escolar. Para tanto, prop\u00f5e o estudo de teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino, de pr\u00e1ticas da sala de aula e de possibilidades de desenvolvimento do trabalho pedag\u00f3gico frente \u00e0s conjunturas sociais. Trata-se, portanto, de analisar as situa\u00e7\u00f5es de sala de aula, buscando compreender a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno-conhecimento, de maneira a propiciar ao futuro professor condi\u00e7\u00f5es para criar alternativas de atua\u00e7\u00e3o. Os est\u00e1gios, com carga hor\u00e1ria de 30 horas, poder\u00e3o contemplar diferentes aspectos do processo de ensino e aprendizagem e envolver atividades de observa\u00e7\u00e3o de aulas, entrevistas com os agentes da escola, desenvolvimento de projetos de pesquisa, reg\u00eancia e/ou an\u00e1lise de documentos da escola, dos professores ou dos alunos. Como Pr\u00e1ticas como Componentes Curriculares (PCCs) essas ter\u00e3o a carga hor\u00e1ria de 20 horas, devendo-se ser consideradas atividades voltadas \u00e0 an\u00e1lise de situa\u00e7\u00f5es do cotidiano escolar, seja por meio de estudo de casos, seja por meio de discuss\u00e3o de relatos/entrevistas de professores e alunos, an\u00e1lise e elabora\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos, assim como discuss\u00f5es acerca de situa\u00e7\u00f5es do cotidiano que envolvam possibilidades de interven\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Monica Appezzato Pinazza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Patr\u00edcia Aparecida do Amparo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Juliana de Souza Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vivian Batista da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 8, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Paula Perin Vicentini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Patr\u00edcia Aparecida do Amparo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 95, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 25, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 8, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Katiene Nogueira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024253", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rita de Cassia Gallego"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 115, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 111, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Katiene Nogueira da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024262", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Paula Perin Vicentini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024263", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Juliana de Souza Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Capital -  Licenc \u00f1 exclusiva - todos os Cursos": {"vagas": 54, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}