{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0343", "nome": "Projeto Integrado de Est\u00e1gio em Doc\u00eancia em Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Reconhecer o ambiente escolar em seus aspectos pedag\u00f3gicos e estruturais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ci\u00eancias e \u00e0 matem\u00e1tica.\nInvestigar pr\u00e1ticas did\u00e1ticas relacionadas \u00e0s ci\u00eancias e \u00e0 matem\u00e1tica.\nPlanejar materiais e interven\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas que congreguem temas da Matem\u00e1tica e das Ci\u00eancias da Natureza.\nPromover a integra\u00e7\u00e3o entre conte\u00fados, m\u00e9todos e representa\u00e7\u00f5es da matem\u00e1tica e das ci\u00eancias para seu ensino.", "programa_resumido": "Observa\u00e7\u00e3o do ambiente escolar. Planejamento de pr\u00e1ticas did\u00e1ticas. Implementa\u00e7\u00e3o de propostas de ensino. An\u00e1lise de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Ermelinda Moutinho Pataca", "Raquel Milani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Martha Marandino", "Raquel Milani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Martha Marandino", "Michela Tuchapesk da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}