{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM0347", "nome": "Fundamentos Te\u00f3rico- Metodol\u00f3gicos do Ensino de Arte", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Promover a compreens\u00e3o do futuro pedagogo sobre a interlocu\u00e7\u00e3o do ensino com os modos de aprendizagem em Arte na educa\u00e7\u00e3o escolar . Compreender a articula\u00e7\u00e3o entre a produ\u00e7\u00e3o social e a diversidade cultural da arte, como objeto de conhecimento na escola. Promover a constru\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para saber dar aulas de arte e a assimila\u00e7\u00e3o de saberes sobre a arte com objeto s\u00f3cio-hist\u00f3rico em transforma\u00e7\u00e3o permanente nas diferentes culturas e na Educa\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Na disciplina considera-se Arte como \u00e1rea de conhecimento com conte\u00fados pr\u00f3prios a serem ensinados e aprendidos na escola. Observa-se os modos de aprendizagem em Arte como guia das orienta\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas e trabalha-se a cria\u00e7\u00e3o em arte e o saber sobre arte em diferentes recortes da Hist\u00f3ria da Arte. O desenho curricular, seus componentes e conte\u00fados s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do educador e sua equipe em conson\u00e2ncia com a legisla\u00e7\u00e3o e documentos oficiais obrigat\u00f3rios e, \u00e9 compreendido como produto e processo autoral, compartilhado e transformado permanentemente em fun\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica nas escolas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}