{"unidade": "Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Metodologia do Ensino e Ed Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EDM1112", "nome": "Did\u00e1tica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina Did\u00e1tica pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor como agente de ensino na educa\u00e7\u00e3o institucional mediante:\na an\u00e1lise das teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino e sua rela\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica;\no estudo de diferentes perspectivas de an\u00e1lise dos processos de  ensino e aprendizagem  e das rela\u00e7\u00f5es do professor- aluno;\ne a discuss\u00e3o de quest\u00f5es contempor\u00e2neas da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no cotidiano escolar.", "programa_resumido": "A presente disciplina pretende contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do professor mediante o exame das especificidades do trabalho docente na institui\u00e7\u00e3o escolar. Para tanto, prop\u00f5e o estudo de teoriza\u00e7\u00f5es sobre o ensino, de pr\u00e1ticas da sala de aula e de possibilidades de desenvolvimento do trabalho pedag\u00f3gico frente \u00e0s conjunturas socioculturais. Trata-se, portanto, de analisar as situa\u00e7\u00f5es de sala de aula, buscando compreender a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno-conhecimento, bem como problematizar a quest\u00e3o da disciplina e da avalia\u00e7\u00e3o escolar, de maneira a propiciar ao futuro professor condi\u00e7\u00f5es para criar alternativas de atua\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Monica Appezzato Pinazza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Diurno": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Sylvia Lia Grespan Neves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jaime Francisco Parreira Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE - Pedagogia - Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}