{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Biodin\u00e2mica do Mov Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFB0106", "nome": "Fisiologia da Atividade Motora II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Propiciar aos alunos conhecimentos atuais sobre fisiologia do exerc\u00edcio e discutir os mecanismos de adapta\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, agudas e cr\u00f4nicas, ao exerc\u00edcio f\u00edsico, visando a sua aplica\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da sa\u00fade e do esporte. Nessa segunda disciplina, ser\u00e3o abordados temas relativos aos sistemas cardiopulmonar, end\u00f3crino e termorregulador, bem como as adapta\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio realizado em condi\u00e7\u00f5es ambientais adversas e efeitos malef\u00edcios associados ao uso de doping.", "programa_resumido": "Ser\u00e3o abordados, de forma te\u00f3rica e pr\u00e1tica, os temas: Avalia\u00e7\u00e3o cardiopulmonar no exerc\u00edcio progressivo: determina\u00e7\u00e3o dos limiares ventilat\u00f3rios e aplica\u00e7\u00e3o ao treinamento f\u00edsico aer\u00f3bico em cardiopatas, sedent\u00e1rios e atletas; Sistema end\u00f3crino-metab\u00f3lico no exerc\u00edcio prolongado: impacto do exerc\u00edcio na capta\u00e7\u00e3o de glicose e aplica\u00e7\u00e3o no tratamento do diabetes; Exerc\u00edcio f\u00edsico e estresse t\u00e9rmico:  mecanismos de termorregula\u00e7\u00e3o durante o exerc\u00edcio no calor; Exerc\u00edcio f\u00edsico em altitude: adapta\u00e7\u00f5es cardiorrespirat\u00f3rias e efeitos na capacidade aer\u00f3bica; Doping: principais subst\u00e2ncias / procedimentos e mecanismos de a\u00e7\u00f5es e efeitos delet\u00e9rios \u00e0 sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:30", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Carlos Eduardo Negr\u00e3o", "(R) Paulo Rizzo Ramires"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte": {"vagas": 10, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}