{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Biodin\u00e2mica do Mov Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFB0203", "nome": "Bioqu\u00edmica da Atividade Motora", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar conhecimento aos alunos dos processos bioqu\u00edmicos nos sistemas biol\u00f3gicos envolvidos no exerc\u00edcio f\u00edsico agudo e cr\u00f4nico.", "programa_resumido": "Estudo dos principais processos bioqu\u00edmicos envolvidos no exerc\u00edcio agudo e cr\u00f4nico. An\u00e1lise do metabolismo de carboidratos, l\u00edpides e prote\u00ednas na transforma\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica muscular. Avalia\u00e7\u00e3o da taxa metab\u00f3lica atrav\u00e9s do c\u00e1lculo do consumo de oxig\u00eanio e produ\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (calorimetria indireta). Estudo da regula\u00e7\u00e3o neuro-end\u00f3crina do metabolismo de substrato e do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico durante a pr\u00e1tica de atividades motoras envolvidas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e no Esporte.c", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Edilamar Menezes de Oliveira", "(R) Paulo Rizzo Ramires"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 50, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "10:30", "professores": ["(R) Edilamar Menezes de Oliveira", "(R) Paulo Rizzo Ramires"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 50, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}