{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0176", "nome": "Dan\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Compreender a dan\u00e7a enquanto linguagem.\nApropriar-se dos conceitos de subtexto, texto e contexto em dan\u00e7a.\nConhecer os subtextos de dan\u00e7a (coreologia e educa\u00e7\u00e3o som\u00e1tica).\nExperimentar os textos de dan\u00e7a (repert\u00f3rio, composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica e improvisa\u00e7\u00e3o).\nEstudar os contextos de dan\u00e7a (historicidade, m\u00fasica, anatomia).\nRefletir sobre as rela\u00e7\u00f5es entre dan\u00e7a e sociedade.\nSistematizar possibilidades de ensino da dan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, considerando o\nrefer\u00eancia da Base Nacional Curricular Comum", "programa_resumido": "Conhecer possibilidades de ensino da dan\u00e7a no contexto escolar, compreendendo-a\nenquanto linguagem art\u00edstica e conte\u00fado presente nos componentes curriculares de Arte\ne Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:55", "professores": ["(R) Luiz Eduardo Pinto Basto Tourinho Dantas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 22, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 22, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}