{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0131", "nome": "Dimens\u00f5es Antropol\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e do Esporte", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "1 - Possibilitar aos alunos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, do Esporte e demais interessados uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em Antropologia na sua interface com o movimento humano.\n2 - Oportunizar o acesso a instrumentos metodol\u00f3gicos de pesquisa da \u00e1rea antropol\u00f3gica e filos\u00f3fica quando aplicadas aos fen\u00f4menos do corpo e do movimento.\n3 - Promover reflex\u00f5es relativas \u00e0 \u00e1rea cient\u00edfica de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (Bacharel e Licenciatura), Esporte e Lazer estabelecendo perspectivas para o aprofundamento conceitual, te\u00f3rico e metodol\u00f3gico em conson\u00e2ncia com futuras inser\u00e7\u00f5es profissionais do corpo discente.", "programa_resumido": "A \u00e1rea de humanidades da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, do Esporte e Lazer apresenta atualmente quest\u00f5es instigantes para se pensar os conceitos que envolvem o corpo e o movimento humano. A partir da materialidade das pesquisas antropol\u00f3gicas, suas metodologias e variabilidades, ampliam-se os di\u00e1logos poss\u00edveis com a ci\u00eancia, a arte e a filosofia. Elementos emp\u00edricos como atividades f\u00edsicas, visitas e proposi\u00e7\u00f5es do coletivo de alunos,\nfornecem subs\u00eddios para discuss\u00f5es te\u00f3ricas e cient\u00edficas, com elabora\u00e7\u00e3o de projetos a serem desenvolvidos. Almeja-se assim, uma discuss\u00e3o da identidade ontol\u00f3gica da \u00e1rea com compromisso \u00e9tico-cient\u00edfico.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Somente para alunos ingressantes de 2022 e anos anteriores.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:30", "fim": "17:35", "professores": ["(R) Soraia Chung Saura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:35", "professores": ["(R) Soraia Chung Saura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}