{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte", "departamento": "Pedag do Mov do Corpo Humano", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "EFP0475", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Primeira Inf\u00e2ncia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Desenvolver a capacidade do aluno para:1. Adequar atividades motoras \u00e0s crian\u00e7as de 4 meses a 2 anos de idade.2. Adequar um programa de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e0s crian\u00e7as de primeira inf\u00e2ncia.3. Estruturar o ambiente de aprendizagem", "programa_resumido": "Aprofundamento de conhecimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-pr\u00e1tica apresentada e analisada em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Primeira Inf\u00e2ncia I. Conex\u00f5es entre as principais caracter\u00edsticas dos processos de desenvolvimento cognitivo, afetivo, e motor, e a adequa\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atividades motoras espec\u00edficas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, incluindo discuss\u00f5es sobre o desenvolvimento de capacidades e habilidades motoras caracter\u00edsticas dessa faixa et\u00e1ria. Rela\u00e7\u00e3o e implica\u00e7\u00f5es de aspectos s\u00f3cio-culturais na sele\u00e7\u00e3o de objetivos e conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para a primeira inf\u00e2ncia", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:35", "professores": ["(R) Luciano Basso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}