{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Enfermagem M\u00e9dico-cir\u00fargica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENC0137", "nome": "Enfermagem na Sa\u00fade da Pessoa Idosa", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULO.\n\nIdentificar e descrever as altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e sociais no processo de envelhecimento; apreender o conhecimento gerontol\u00f3gico para aplica\u00e7\u00e3o nas pr\u00e1ticas da enfermagem gerontol\u00f3gica, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es no processo de envelhecimento.\n\nb) IMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO.\n\nO estudante de enfermagem ter\u00e1 a oportunidade de aprofundar seus conhecimentos sobre processo de envelhecimento. Sabe-se que o atendimento nos diferentes estabelecimentos de sa\u00fade est\u00e1 aumentando o n\u00famero de pacientes, sendo na sua maioria idosos. Nesse sentido, o estudante de enfermagem entender\u00e1 como \u00e9 o processo de envelhecimento e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade da pessoa idosa.  \n\nc) SITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NOS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMA.\n\nOs estudantes de enfermagem ir\u00e3o integrar os conhecimentos desta disciplina com as outras disciplinas alocadas no ciclo do cuidado.", "programa_resumido": "Aspectos demogr\u00e1ficos e epidemiol\u00f3gicos. Principais conceitos utilizados na \u00e1rea do envelhecimento. Pol\u00edticas P\u00fablicas para o envelhecimento. Envelhecimento humano. Aspecto multidimensional (biol\u00f3gico, psicol\u00f3gico e social). S\u00edndromes geri\u00e1tricas. A fam\u00edlia cuidadora e o cuidador informal. Idadismo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "10/07/2024", "fim": "16/07/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EE - Enfermagem": {"vagas": 12, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "10/07/2024", "fim": "16/07/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EE - Enfermagem": {"vagas": 12, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}