{"unidade": "Escola de Enfermagem", "departamento": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ENO0302", "nome": "Bio\u00e9tica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "OBJETIVO GERAL DO M\u00d3DULOAnalisar os aspectos \u00e9ticos e legais envolvidos na atua\u00e7\u00e3o profissional.IMPORT\u00c2NCIA DESTE PROGRAMA DE APRENDIZAGEM NA FORMA\u00c7\u00c3O DO ENFERMEIRO, NESTE MOMENTO DO CURSO.Mobiliza as compet\u00eancias \u00e9tica, pol\u00edtica e legal, para o desenvolvimento de postura cr\u00edtico-reflexiva como condi\u00e7\u00e3o para assun\u00e7\u00e3o de condutas \u00e9ticas. Enfatiza o desenvolvimento da autonomia de indiv\u00edduos e de grupos, que pressup\u00f5e a liberdade com compromisso e responsabilidade. Contribui para a reflex\u00e3o \u00e9tica das situa\u00e7\u00f5es conflituosas. Ressalta a import\u00e2ncia da an\u00e1lise processual dos conflitos \u00e9ticos.SITUA\u00c7\u00d5ES (eixos integrativos) NAS QUAIS SE FAR\u00c1 USO INTEGRADO DOS CONHECIMENTOS ADQUIRIDOS NO PROGRAMAEstudo de casos e situa\u00e7\u00f5es simuladas, envolvendo a dimens\u00e3o \u00e9tica da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.OBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS DO PROGRAMA X L\u00d3GICA DOS CONTE\u00daDOS:Referentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o discente:1.\tIdentificar e discutir temas da Bio\u00e9tica relativos \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;2.\tDesenvolver a cr\u00edtica e a reflex\u00e3o como condi\u00e7\u00e3o para assun\u00e7\u00e3o de condutas \u00e9ticas;3.\tReconhecer a dimens\u00e3o \u00e9tica na assist\u00eancia, ger\u00eancia e pol\u00edticas institucionais;4.\tExercitar atividades grupais visando a integra\u00e7\u00e3o entre estudantes, professores e profissionais.Referente \u00e0 a\u00e7\u00e3o docente:1.\tIntroduzir temas da Bio\u00e9tica relativos \u00e0 profiss\u00e3o;2.\tAnalisar os valores e princ\u00edpios \u00e9ticos que norteiam a conduta dos profissionais de enfermagem.3.\tEstimular a cr\u00edtica e a reflex\u00e3o como condi\u00e7\u00e3o para assun\u00e7\u00e3o de condutas \u00e9ticas;4.\tAnalisar a dimens\u00e3o \u00e9tica da assist\u00eancia, ger\u00eancia e pol\u00edticas institucionais;5.\tPromover atividades grupais visando a integra\u00e7\u00e3o entre estudantes, professores e profissionais.", "programa_resumido": "Dimens\u00e3o \u00e9tica da atua\u00e7\u00e3o profissional. Temas da Bio\u00e9tica relativos \u00e0 profiss\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "12/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "F\u00f3rum de Gradua\u00e7\u00e3o: 15 e 16/08/24 - das 08h \u00e0s 17h\nAplica\u00e7\u00e3o do Teste de Progresso: 23/10/2024", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}