{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enfermagem Geral e Especializada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERG0346", "nome": "Fundamentos de Enfermagem", "creditos_aula": 12, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Que o aluno seja capaz de: fundamentar a pr\u00e1tica de enfermagem em um ambiente biologicamente seguro com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e o controle dos riscos de infec\u00e7\u00e3o; realizar a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades humanas b\u00e1sicas do indiv\u00edduo adulto e idoso por meio da obten\u00e7\u00e3o de dados objetivos e subjetivos; identificar o problema, desenvolver e avaliar as interven\u00e7\u00f5es considerando as dimens\u00f5es biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e social presentes no processo sa\u00fade-doen\u00e7a.", "programa_resumido": "A disciplina proporciona ao aluno o desenvolvimento de conhecimentos, habilidades e atitudes para o cuidado de enfermagem no atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas do indiv\u00edduo adulto e idoso, utilizando evid\u00eancias cient\u00edficas com vistas \u00e0 seguran\u00e7a individual e coletiva, bem como a qualidade das pr\u00e1ticas em enfermagem nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "19/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "19/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}