{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enfermagem Geral e Especializada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERG0342", "nome": "Cuidado Integral ao Adulto e ao  Idoso Hospitalizados em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Que o aluno seja capaz de prestar assist\u00eancia de enfermagem ao adulto e ao idoso hospitalizados em situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a partir do desenvolvimento das etapas do Processo de Enfermagem: coleta de dados, diagn\u00f3stico de enfermagem, planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, \u00e0 luz do Modelo Conceitual de Horta e dos Sistemas de Linguagens Padronizadas (SLP) (NANDA-I, Inc., NOC e NIC).", "programa_resumido": "Esta disciplina proporciona ao estudante o desenvolvimento dos atributos fundamentais: dimens\u00f5es procedimentais cognitivas e afetivas para a assist\u00eancia de enfermagem aos adultos e aos idosos no processo sa\u00fade-doen\u00e7a com condi\u00e7\u00f5es associadas* de maior preval\u00eancia, no contexto hospitalar, utilizando as etapas do processo de enfermagem seguindo o modelo te\u00f3rico das necessidades humanas b\u00e1sicas e utilizando os SLP, NANDA-I, Inc., NOC e NIC, para nomear os elementos da pr\u00e1tica (diagn\u00f3sticos, resultados e interven\u00e7\u00f5es).\n\n*Condi\u00e7\u00f5es associadas: s\u00e3o diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos, procedimentos diagn\u00f3sticos/cir\u00fargicos, dispositivos m\u00e9dicos/cir\u00fargicos ou prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas. Essas condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o modific\u00e1veis de forma independente pelo enfermeiro NANDA-I, Inc, 2021, p.59", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "01/10/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 19, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "06/08/2024", "fim": "26/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T2", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 19, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "01/10/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 19, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T2", "inicio": "06/08/2024", "fim": "26/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 19, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}