{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enfermagem Geral e Especializada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERG0410", "nome": "Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o em Sa\u00fade e Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Que o aluno seja capaz de: \nDesenvolver conhecimentos, habilidades e atitudes na \u00e1rea de compet\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do cuidado, com \u00eanfase nos servi\u00e7os hospitalares, contextualizados aos demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, gerenciando a Unidade de Interna\u00e7\u00e3o e o cuidado de enfermagem, articulando demandas de sa\u00fade, pol\u00edticas de recursos humanos em enfermagem e instrumentos gerenciais.", "programa_resumido": "Esta disciplina analisa a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em n\u00edvel hospitalar e procura instrumentalizar o estudante para assumir a fun\u00e7\u00e3o gerencial do cuidado de enfermagem e da Unidade de Interna\u00e7\u00e3o, reconhecendo-se como agente deste processo, coordenando o trabalho da equipe de enfermagem. Busca desenvolver conhecimentos/compet\u00eancias relativos a planejamento, tomada de decis\u00e3o, recursos humanos, supervis\u00e3o, recursos materiais, informatiza\u00e7\u00e3o, rela\u00e7\u00f5es de trabalho, com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da qualidade e da humaniza\u00e7\u00e3o do cuidado na perspectiva da cl\u00ednica ampliada.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "07/08/2024", "fim": "06/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "07/08/2024", "fim": "06/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da Escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}