{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enfermagem Geral e Especializada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERG0237", "nome": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar e utilizar instrumentos b\u00e1sicos e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do adulto.\nDesenvolver conhecimento e habilidades para avalia\u00e7\u00e3o das necessidades humanas b\u00e1sicas do indiv\u00edduo adulto e idoso.", "programa_resumido": "Visa a desenvolver no aluno habilidades e conhecimentos que permitam reconhecer as bases te\u00f3ricas da Enfermagem, as fun\u00e7\u00f5es do profissional e o m\u00e9todo de cuidar para realizar a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de enfermagem do adulto e idoso, por meio de m\u00e9todos de intera\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o e suas respectivas t\u00e9cnicas, de forma din\u00e2mica e integrada para obter dados objetivos e subjetivos, bem como, introduzir o aluno no processo de racioc\u00ednio clinico necess\u00e1rio para se identificar as respostas humanas, planejar os resultados esperados sens\u00edveis \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de enfermagem.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}