{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0213", "nome": "Integralidade do Cuidado em Sa\u00fade II", "creditos_aula": 10, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar as necessidades de sa\u00fade individuais e coletivas para o cuidado de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente, \u00e0 mulher e ao adulto;- identificar problemas de sa\u00fade, discutir os planos de cuidado e propor interven\u00e7\u00f5es nas dimens\u00f5es biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e sociocultural, no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade; - reconhecer aspectos iniciais e b\u00e1sicos da organiza\u00e7\u00e3o/gest\u00e3o do cuidado, da enfermagem e dos servi\u00e7os de sa\u00fade no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade; - identificar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Brasil.", "programa_resumido": "Diretrizes das pol\u00edticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, do adolescente, da mulher e do adulto. Necessidades de sa\u00fade individuais e coletivas para o cuidado de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente, \u00e0 mulher e ao adulto. Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade das condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas transmiss\u00edveis negligenciadas e n\u00e3o transmiss\u00edveis no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Brasil. Imuniza\u00e7\u00e3o. O cuidado em sa\u00fade nas dimens\u00f5es biol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e sociocultural, no contexto da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "07/08/2024", "fim": "26/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "07/08/2024", "fim": "26/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}