{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0205", "nome": "Parasitologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "GERAL: Proporcionar ao aluno conhecimentos b\u00e1sicos sobre parasitoses de maior import\u00e2ncia na sa\u00fade humana e sa\u00fade p\u00fablica com foco na forma de transmiss\u00e3o e no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do profissional de Enfermagem.\n\nESPEC\u00cdFICOS: - Proporcionar ao aluno conhecimentos b\u00e1sicos sobre morfologia, reprodu\u00e7\u00e3o, biologia, patogenia de parasitas importantes em sa\u00fade humana. \n- Oferecer ao aluno conhecimentos b\u00e1sicos sobre as mais importantes parasitoses humanas, relacionados com: formas cl\u00ednicas, epidemiologia, profilaxia, diagn\u00f3stico e tratamento, no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem. \n- Proporcionar ao aluno condi\u00e7\u00f5es de avaliar e reconhecer os principais sintomas das parasitoses humanas e relacion\u00e1-las com a a\u00e7\u00e3o patog\u00eanica dos diversos parasitos, a partir da compreens\u00e3o das principais vias de transmiss\u00e3o e fatores de risco nas popula\u00e7\u00f5es humanas.", "programa_resumido": "Ser\u00e3o estudadas as principais parasitoses humanas, incluindo grupos de helmintos, protozo\u00e1rios e artr\u00f3podes transmissores e causadores de doen\u00e7as ao homem, levando em conta: import\u00e2ncia, agente etiol\u00f3gico, morfologia, reprodu\u00e7\u00e3o, biologia, patogenia, formas cl\u00ednicas, epidemiologia, profilaxia, diagn\u00f3stico e tratamento; a partir de suas vias de transmiss\u00e3o e fatores de risco.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "15/08/2024", "fim": "17/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "15/08/2024", "fim": "17/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}