{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0107", "nome": "Pol\u00edticas e Organiza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Conhecer o cen\u00e1rio social, pol\u00edtico, econ\u00f4mico e cultural onde se conformam as pol\u00edticas sociais e de sa\u00fade e a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\n\n- Conhecer as transforma\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas de sa\u00fade e formas de organiza\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade no Brasil.\n\n- Identificar o papel do Estado no contexto das pol\u00edticas de sa\u00fade e reconhecer a articula\u00e7\u00e3o destas com os demais setores da sociedade.\n\n- Conhecer a trajet\u00f3ria do direito \u00e0 sa\u00fade e a interface com as lutas e movimentos sociais no Brasil.", "programa_resumido": "- Compreens\u00e3o dos conceitos de risco e vulnerabilidade como subs\u00eddios para reflex\u00f5es sobre a pol\u00edtica de sa\u00fade como uma pol\u00edtica social.\n- Processo de formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, seus significados no contexto hist\u00f3rico e suas repercuss\u00f5es nas pol\u00edticas de sa\u00fade. \n- Mobiliza\u00e7\u00e3o Social e as Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil. \n- Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil.\n- Reforma sanit\u00e1ria: o SUS em seus princ\u00edpios. \n- Pilares do SUS: arcabou\u00e7o legal. \n- Organiza\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade no contexto atual, com \u00eanfase nas pol\u00edticas e condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. \n- Movimentos sociais na atualidade e a interface com as pol\u00edticas sociais e de sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "03/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}