{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Materno-infantil e Sa\u00fade P\u00fablica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERM0204", "nome": "Nutri\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral: a) oferecer ao aluno condi\u00e7\u00f5es de prestar cuidados integrais de Nutri\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo sadio e grupos populacionais. Espec\u00edficos a) que o aluno reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia dos nutrientes, suas necessidades di\u00e1rias e fontes alimentares identificando a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel como instrumento de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; b) que o aluno tenha habilidades para avaliar o estado nutricional do indiv\u00edduo de acordo com par\u00e2metros antropom\u00e9tricos e alimentares; c) que o aluno saiba fazer orienta\u00e7\u00f5es nutricionais para indiv\u00edduos sadios e coletividades nas diferentes fases da vida; d) que o aluno compreenda o papel do enfermeiro na equipe multidisciplinar, auxiliando no processo da assist\u00eancia nutricional.", "programa_resumido": "Nutri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: energia, macro e micronutrientes; avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional; alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel; nutri\u00e7\u00e3o nas diferentes fases da vida; nutri\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica. Esta disciplina faz integra\u00e7\u00e3o com a disciplina Integralidade do Cuidado em Sa\u00fade II oferecida no semestre a fim de fornecer subs\u00eddios para o cuidado nutricional de indiv\u00edduos e grupos populacionais e para o ensino de Nutri\u00e7\u00e3o nos cen\u00e1rios de pr\u00e1tica.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "13/08/2024", "fim": "05/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "13/08/2024", "fim": "05/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}