{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0218", "nome": "Cuidado Integral em Sa\u00fade Mental I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Introduzir o aluno no conhecimento dos aspectos mentais e comportamentais que determinam a conduta humana nas diferentes fases do desenvolvimento bem como em situa\u00e7\u00f5es de crise ou stress.- Reconhecer e identificar necessidades de sa\u00fade mental, individuais e coletivas, na imers\u00e3o nos campos de est\u00e1gio.- Refletir e elaborar a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 sa\u00fade mental.", "programa_resumido": "- Influencias de fatores biopsicossociais na sa\u00fade mental;- Preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental da crian\u00e7a, adolescente, adultos e idoso;- Influencias das crises, adoecimento, situa\u00e7\u00f5es de risco e estima na sa\u00fade mental.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "21/08/2024", "fim": "04/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}