{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0231", "nome": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina possibilitar\u00e1 reflex\u00e3o, embasada na psicologia educacional, sobre a atividade da doc\u00eancia no contexto da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e da Educa\u00e7\u00e3o Profissional em Enfermagem.", "programa_resumido": "A disciplina aprofundar\u00e1 o conhecimento sobre diferentes perspectivas te\u00f3ricas sobre o desenvolvimento humano e suas contribui\u00e7\u00f5es para a Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o. Analisar\u00e1 os alcances e as limita\u00e7\u00f5es da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o na compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar. A disciplina possibilitar\u00e1 reflex\u00e3o, embasada na psicologia educacional, sobre a atividade da doc\u00eancia no contexto da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e da Educa\u00e7\u00e3o Profissional em Enfermagem.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "15/10/2024", "fim": "03/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}