{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0145", "nome": "Enfermagem Familiar", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer aos estudantes de enfermagem a aproxima\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre a rela\u00e7\u00e3o fam\u00edlia e sa\u00fade, bem como o desenvolvimento de habilidades para interagir com fam\u00edlias nos diferentes contextos da pr\u00e1tica de enfermagem.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos principais conceitos que fundamentam o modelo de enfermagem familiar sist\u00eamica. Avalia\u00e7\u00e3o do sistema familiar: estrutura, est\u00e1gios de desenvolvimento, e funcionamento. Interven\u00e7\u00e3o familiar: comunica\u00e7\u00e3o circular, pap\u00e9is familiares, cren\u00e7as, alian\u00e7as, e perguntas terap\u00eauticas. Os cinco ingredientes-chave da entrevista familiar de 15 minutos, como descrito por Wright e Leahey (2012), que s\u00e3o: Relacionamento Interpessoal/ boas maneiras; conversa terap\u00eautica; genograma e ecomapa; perguntas terap\u00eauticas; elogios \u00e0 fam\u00edlia e a seus membros individualmente.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "09/09/2024", "fim": "07/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da Escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 76, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EERP - Enfermagem - curr\u00edculo novo": {"vagas": 69, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EERP - Licenciatura em Enfermagem": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}