{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0230", "nome": "Did\u00e1tica III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Identificar as especificidades do trabalho docente do enfermeiro na escola, dentro de uma perspectiva progressista, cr\u00edtico-social junto aos escolares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Educa\u00e7\u00e3o Profissional em Enfermagem, considerando o ensino, objeto da Did\u00e1tica, um fen\u00f4meno complexo, enquanto pr\u00e1tica social historicamente situada e realizada com seres humanos, favorecendo o desenvolvimento do processo educativo tendo em vista a pr\u00e1tica docente e a implica\u00e7\u00e3o de tecnologias/estrat\u00e9gias e recursos did\u00e1ticos aplicados no cotidiano escolar.", "programa_resumido": "Enfermeiro professor: saberes e identidade. Desenvolvimento de processos educativos na perspectiva progressista cr\u00edtico-social. Metodologias Ativas e o uso das Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) na educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "06/08/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}