{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0312", "nome": "Cuidado Integral em Sa\u00fade Mental II", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Promover oportunidades de aprendizado significativo contribuindo com a forma\u00e7\u00e3o do (a) enfermeiro (a) nas \u00e1reas de compet\u00eancia do cuidado integral em sa\u00fade mental \u00e0s necessidades individuais, coletivas al\u00e9m da organiza\u00e7\u00e3o/gest\u00e3o deste cuidado nos diferentes servi\u00e7os de sa\u00fade.- Capacitar o estudante a identificar necessidades de sa\u00fade, formular problemas e elaborar a\u00e7\u00f5es de cuidado conjuntas e integradas com todos os sujeitos destes cen\u00e1rios. Explorando e atuando nas dimens\u00f5es biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e socioculturais presentes no processo sa\u00fade-doen\u00e7a de indiv\u00edduos em sofrimento mental.- Desenvolver habilidades para a gest\u00e3o do cuidado de enfermagem em sa\u00fade mental ao individuo, fam\u00edlia e comunidade.", "programa_resumido": "As a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para esta disciplina s\u00e3o:- Instrumentalizar o estudante para identificar altera\u00e7\u00f5es e necessidades de sa\u00fade mental nos diferentes contextos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;- Favorecer o desenvolvimento de habilidades interpessoais e t\u00e9cnicas para assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 sa\u00fade mental;- Proporcionar cen\u00e1rios prop\u00edcios ao aprendizado significativo atrav\u00e9s de experi\u00eancias simuladas e reais de atendimento ao doente mental e sua fam\u00edlia;- Identificar, executar e avaliar as a\u00e7\u00f5es do cuidado em sa\u00fade mental, no contexto do cuidado ao indiv\u00edduo em sofrimento mental, bem como a fam\u00edlia e a comunidade;- Relacionar-se com pessoas portadoras de transtornos mentais em diferentes contextos: interna\u00e7\u00e3o, urg\u00eancia e comunidade;- Conhecer os transtornos mentais mais frequentes e saber diferencia-los;- Conhecer os principais f\u00e1rmacos de uso na assist\u00eancia ao doente mental;- Conhecer o sistema de sa\u00fade mental no contexto SUS.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "06/08/2024", "fim": "26/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 19, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "01/10/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T2", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "06/08/2024", "fim": "26/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 19, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T2", "inicio": "01/10/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}