{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0121", "nome": "\u00c9tica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina prop\u00f5e uma an\u00e1lise introdut\u00f3ria \u00e0s quest\u00f5es \u00e9ticas em sa\u00fade, mais especificamente, em enfermagem, a partir da discuss\u00e3o sobre os fundamentos te\u00f3ricos da \u00e9tica aplicados ao campo da sa\u00fade e sobre a pr\u00e1tica profissional em enfermagem. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 tornar o aluno de enfermagem mais sens\u00edvel \u00e0 dimens\u00e3o \u00e9tica da enfermagem, e promover no aluno a habilidade de reconhecer, entender, discutir criticamente quest\u00f5es \u00e9ticas que emergem da pr\u00e1tica profissional na \u00e1rea da sa\u00fade.", "programa_resumido": "A \u00e9tica e seus fundamentos; principais correntes \u00e9ticas na \u00e1rea da sa\u00fade; \u00e9tica em sa\u00fade no Brasil; \u00e9tica e a pr\u00e1tica profissional do enfermeiro.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "09/09/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}