{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0209", "nome": "Direitos Humanos em Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "educa\u00e7\u00e3o como direitos sociais, envolvendo o acesso a condi\u00e7\u00f5es de vida que possibilitem uma exist\u00eancia digna, participativa e solid\u00e1ria. Esta disciplina est\u00e1 articulada \u00e0s disciplinas Cuidado Integral em Sa\u00fade II e Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, subsidiando o desenvolvimento da compet\u00eancia para o cuidar e para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "programa_resumido": "Enfatiza os direitos humanos, civis, pol\u00edticos e o princ\u00edpio da solidariedade. Direitos de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. Direitos e responsabilidade do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "15/10/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}