{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0227", "nome": "Cuidados em Sa\u00fade Mental", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina ser\u00e1 articulada \u00e0 disciplina Integralidade do cuidado em Sa\u00fade II, subsidiando o conhecimento e a compreens\u00e3o do cuidado integral ao indiv\u00edduo, considerando os aspectos relacionados a sua sa\u00fade mental, seus comportamentos e suas condutas determinadas por influ\u00eancias biopsicossociais. Com este conhecimento, o aluno poder\u00e1 formular e identificar problemas para planejar o cuidado visando contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental da pessoa, fam\u00edlia e comunidade.", "programa_resumido": "- Introduzir o aluno ao conhecimento dos aspectos mentais e comportamentais que determinam a conduta humana nas diferentes fases do desenvolvimento bem como em situa\u00e7\u00f5es de crise ou estresse.- Introduzir a import\u00e2ncia do relacionamento interpessoal como base do cuidado em sa\u00fade mental- Possibilitar a avalia\u00e7\u00e3o familiar estrutural, funcional e do seu desenvolvimento- Introduzir conceitos da entrevista motivacional", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "07/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}