{"unidade": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Enf Psiqui\u00e1trica e Ci\u00eancias Humanas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ERP0126", "nome": "\u00c9tica e Cidadania: Recursos Fundamentais \u00e0 Vida", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Articular os conceitos de \u00e9tica e cidadania com a pr\u00e1tica profissional do licenciado em enfermagem; identificar quest\u00f5es envolvendo os aspectos \u00e9ticos no relacionamento em sociedade de uma forma geral, bem como aqueles circunscritos ao exerc\u00edcio profissional; entender a cidadania a partir da constru\u00e7\u00e3o de personalidades morais, de cidad\u00e3os aut\u00f4nomos que buscam, de maneira consciente, o bem pessoal e coletivo.", "programa_resumido": "A \u00e9tica e seus fundamentos, buscando esclarecer/explicitar seus significados e sua import\u00e2ncia para o desenvolvimento humano e nossas rela\u00e7\u00f5es com o mundo - partindo do pressuposto que a educa\u00e7\u00e3o para a cidadania pauta-se necessariamente por princ\u00edpios \u00e9ticos democr\u00e1ticos.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "06/08/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Consultar malha hor\u00e1ria na p\u00e1gina da escola, pois pode haver diverg\u00eancia entre o hor\u00e1rio real e o cadastrado na turma.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}