{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Farm\u00e1cia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FBF0601", "nome": "Pol\u00edtica de Sa\u00fade e Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender a Pol\u00edtica de Sa\u00fade no Brasil e sua rela\u00e7\u00e3o com a Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.", "programa_resumido": "Pol\u00edticas de Sa\u00fade. Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Economia em Sa\u00fade. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos. Componentes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica. Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica. Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Patricia Melo Aguiar", "Samara Jamile Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Patricia Melo Aguiar", "Samara Jamile Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}