{"unidade": "Faculdade de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas", "departamento": "Tecnologia Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FBT0606", "nome": "Biotecnologia-Farmac\u00eautica", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender e discutir conceitos e processos biotecnol\u00f3gicos utilizados na produ\u00e7\u00e3o de insumos e produtos farmac\u00eauticos, e capacitar o aluno a enfrentar e resolver problemas relacionados aos aspectos tecnol\u00f3gicos de produ\u00e7\u00e3o e controle de biof\u00e1rmacos e outros produtos de interesse farmac\u00eautico.", "programa_resumido": "Produtos biotecnol\u00f3gicos e biofarmac\u00eauticos. Produ\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas recombinantes. Produ\u00e7\u00e3o de biofarmacos em cultura de mam\u00edferos. Tecnologia de fermenta\u00e7\u00f5es. Tecnologia de produ\u00e7\u00e3o e purifica\u00e7\u00e3o de biomol\u00e9culas. Aplica\u00e7\u00e3o de enzimas para fins biotecnol\u00f3gicos. Obten\u00e7\u00e3o de insumos por processos biotecnol\u00f3gicos. Controle, valida\u00e7\u00e3o e biosseguran\u00e7a de processos biotecnol\u00f3gicos. Nanobiotecnologia. Aspectos regulat\u00f3rios da biotecnologia farmac\u00eautica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Gisele Monteiro", "(R) Ricardo Pinheiro de Souza Oliveira", "Adalberto Pessoa Junior", "Camila Manoel Crnkovic", "Carlota de Oliveira Rangel Yagui", "Joao Carlos Monteiro de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Gisele Monteiro", "(R) Ricardo Pinheiro de Souza Oliveira", "Adalberto Pessoa Junior", "Camila Manoel Crnkovic", "Carlota de Oliveira Rangel Yagui", "Joao Carlos Monteiro de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Gisele Monteiro", "(R) Ricardo Pinheiro de Souza Oliveira", "Adalberto Pessoa Junior", "Camila Manoel Crnkovic", "Carlota de Oliveira Rangel Yagui", "Joao Carlos Monteiro de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 83, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Gisele Monteiro", "(R) Ricardo Pinheiro de Souza Oliveira", "Adalberto Pessoa Junior", "Camila Manoel Crnkovic", "Carlota de Oliveira Rangel Yagui", "Joao Carlos Monteiro de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 83, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}