{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Antropologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLA0206", "nome": "Antropologia IV - Quest\u00f5es de Antropologia Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Possibilitar ao aluno de ci\u00eancias sociais um aprofundamento de temas e conceitos em debate na antropologia contempor\u00e2nea. Discutir como os temas da diversidade sociocultural se inserem no contexto da educa\u00e7\u00e3o e da escola, tais como os marcadores da diferen\u00e7a (g\u00eanero, sexualidade, gera\u00e7\u00e3o, idade, regi\u00e3o, classe), construindo projetos transversais que possam ser aplicados empiricamente. Explorar quest\u00f5es, conte\u00fados e materiais (textos de divulga\u00e7\u00e3o, filmes \u2013 document\u00e1rios e fic\u00e7\u00f5es \u2013, ensaios fotogr\u00e1ficos, reportagens, acervo dispon\u00edvel no Laborat\u00f3rio de Imagem e Som de Antropologia \u2013 LISA) relacionados ao curso, de forma a instrumentaliz\u00e1-los na capacita\u00e7\u00e3o dos alunos para a doc\u00eancia.", "programa_resumido": "Possibilitar ao aluno de ci\u00eancias sociais um aprofundamento de temas e conceitos em debate na antropologia contempor\u00e2nea. Discutir como os temas da diversidade sociocultural se inserem no contexto da educa\u00e7\u00e3o e da escola, tais como os marcadores da diferen\u00e7a (g\u00eanero, sexualidade, gera\u00e7\u00e3o, idade, regi\u00e3o, classe), construindo projetos transversais que possam ser aplicados empiricamente. Explorar quest\u00f5es, conte\u00fados e materiais (textos de divulga\u00e7\u00e3o, filmes \u2013 document\u00e1rios e fic\u00e7\u00f5es \u2013, ensaios fotogr\u00e1ficos, reportagens, acervo dispon\u00edvel no Laborat\u00f3rio de Imagem e Som de Antropologia \u2013 LISA) relacionados ao curso, de forma a instrumentaliz\u00e1-los na capacita\u00e7\u00e3o dos alunos para a doc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Laura Moutinho da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 110, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Laura Moutinho da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Silvana de Souza Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Silvana de Souza Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}