{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Antropologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLA0407", "nome": "Sem\u00e2nticas da cria\u00e7\u00e3o: ars, artesanias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso tem como objetivo central lan\u00e7ar uma reflex\u00e3o ampliada sobre a no\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o, afastando-a das trilhas correntes que tendem a associ\u00e1-la ao engenho inventivo de um sujeito (individual ou coletivo), e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de coisas novas em fun\u00e7\u00e3o de projetos que incidem sobre o mundo ao redor. O intuito \u00e9 testar os rendimentos anal\u00edticos da no\u00e7\u00e3o quando experimentada em dom\u00ednios outros, alargando-a com o aux\u00edlio de pesquisas realizadas em terrenos variados: cria\u00e7\u00e3o de gentes, animais, ro\u00e7as, objetos etc. Em um segundo tempo, trata-se de focalizar as artesanias que, interpretadas \u00e0 luz dessa s\u00e9rie sem\u00e2ntica ampliada, logram separar-se de vias interpretativas usuais que as associam, de um lado, \u00e0 \u201ctradi\u00e7\u00e3o\u201d e, de outro, \u00e0s identidades e resist\u00eancias. Menos do que negar a import\u00e2ncia das discuss\u00f5es existentes, o intuito \u00e9 deslocar a reflex\u00e3o, com o aux\u00edlio de an\u00e1lises variadas, que auxiliar\u00e3o, entre outras coisas, a que procedamos ao escrut\u00ednio cr\u00edtico de categorias tais como \u201carte popular\u201d, \u201carte primitiva\u201d, \u201cfolclore\u201d, \u201cartesanato\u201d, \u201ctradi\u00e7\u00e3o\u201d etc.", "programa_resumido": "Cria\u00e7\u00e3o, criatividade, inven\u00e7\u00e3o, imagina\u00e7\u00e3o\nArtes da cria\u00e7\u00e3o, artes da mem\u00f3ria\nCriar, transformar, recriar\nT\u00e9cnica, trabalho, materiais, materialidades\nPaisagens e cartografias criadoras\nO agricultor, o artes\u00e3o, o artista\nProdu\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o, exibi\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fernanda Ar\u00eaas Peixoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernanda Ar\u00eaas Peixoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}