{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Antropologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLA0406", "nome": "T\u00f3picos de Antropologia Pol\u00edtica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Este curso tem por objetivo apresentar correntes da antropologia pol\u00edtica, dando destaque especial ao di\u00e1logo entre ideias da etnologia e da filosofia pol\u00edtica.", "programa_resumido": "1) O pol\u00edtico e o nascimento da antropologia; 2) Sistemas pol\u00edticos africanos (Evans-Pritichard, Fortes et alli); 3) Sistemas pol\u00edticos na alta Birm\u00e2nica (Leach); 4) A antropologia pol\u00edtica de Pierre Clastres; 5) Ecos de Clastres; 6) Cosmopol\u00edticas: ci\u00eancia e ecologia; 7) Antropologia pol\u00edtica e anarquismo", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Renato Sztutman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Renato Sztutman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}