{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Antropologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLA0409", "nome": "Mem\u00f3ria, Tempo e Hist\u00f3ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso se debru\u00e7ar\u00e1 sobre produ\u00e7\u00f5es etnogr\u00e1ficas e sobre teorias antropol\u00f3gicas que, em abstrato, problematizam as m\u00faltiplas e variadas formas de manifesta\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria em diferentes forma\u00e7\u00f5es sociais. Os debates concernentes ao relativismo ou universalismo conceituais do tempo e da hist\u00f3ria situam-se a\u00ed de maneira tribut\u00e1ria.\nEste curso prop\u00f5e, assim, um recorte bastante espec\u00edfico sobre temas que s\u00e3o t\u00e3o amplos quanto controversos, dentro e fora da Antropologia. Com algumas digress\u00f5es pela Sociologia, pela Hist\u00f3ria e pela Filosofia, o prop\u00f3sito do curso \u00e9 a busca de instrumentos anal\u00edticos para dar conta de diferentes apreens\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es, elabora\u00e7\u00f5es e sentidos de mem\u00f3ria, tempo e hist\u00f3ria que os antrop\u00f3logos percebem e procuram descrever entre os sujeitos que estudam. Da mesma forma que pretende refletir sobre os alcances e limites desses mesmos instrumentais.", "programa_resumido": "a)\tPr\u00e1ticas sociais e representa\u00e7\u00f5es do tempo\nb)\tTempo e espa\u00e7o\nc)\tFormas e sentidos de Hist\u00f3ria \nd)\tFaculdade da mem\u00f3ria, mem\u00f3ria coletiva e concep\u00e7\u00e3o de pessoa\ne)\tMaterialidades e subst\u00e2ncias da mem\u00f3ria\nf)\tMem\u00f3ria e narrativas", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Duarte Rocha Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Duarte Rocha Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 55, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FE -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}