{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0544", "nome": "Literaturas Africanas de L\u00edngua Portuguesa VI", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso pretende enfocar o g\u00eanero l\u00edrico nos pa\u00edses africanos de l\u00edngua portuguesa com base numa sele\u00e7\u00e3o das obras de alguns de seus mais expressivos criadores. A import\u00e2ncia da poesia e suas especificidades no universo cultural africano estar\u00e3o no centro das reflex\u00f5es elaboradas a partir de um repert\u00f3rio variado, composto pela recolha de textos paradigm\u00e1ticos no processo de forma\u00e7\u00e3o de cada sistema liter\u00e1rio e por manifesta\u00e7\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.", "programa_resumido": "O g\u00eanero l\u00edrico nos pa\u00edses africanos de l\u00edngua portuguesa. A poesia e suas especificidades no universo cultural africano. Manifesta\u00e7\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ubirat\u00e3 Roberto Bueno de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}