{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0212", "nome": "L\u00edngua Grega IV", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Promover contato direto com textos originais, a fim de desenvolver a capacidade de leitura e interpreta\u00e7\u00e3o com o apoio de coment\u00e1rios, gram\u00e1ticas e dicion\u00e1rios.", "programa_resumido": "1. Morfologia verbal e nominal, no\u00e7\u00f5es de sintaxe e m\u00e9trica, e aquisi\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio.2. Leitura de trechos da prosa \u00e1tica", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}, {"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Breno Battistin Sebastiani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Paula da Cunha Correa"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Paula da Cunha Correa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Paula da Cunha Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}