{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0301", "nome": "Literatura Brasileira IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo o estudo da prosa e da poesia produzidas no Brasil entre as d\u00e9cadas de 1870 e 1910, com \u00eanfase na obra de Machado de Assis, em especial nas rela\u00e7\u00f5es que ela mant\u00e9m com a produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo rom\u00e2ntico e com o processo hist\u00f3rico-social do pa\u00eds. A crit\u00e9rio do professor ministrante, poder\u00e3o ser contempladas tamb\u00e9m obras de outros autores, tais como Alu\u00edsio Azevedo, Raul Pomp\u00e9ia, Lima Barreto, Euclides da Cunha, Cruz e Sousa e Augusto dos Anjos. Nesta disciplina, o desenvolvimento de habilidades necess\u00e1rias para a forma\u00e7\u00e3o do professor de Letras consolida as fun\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas de disciplinas anteriores de Literatura Brasileira. Ocorre um fortalecimento da capacidade de leitura cr\u00edtica, motivado por desafios da escrita desse per\u00edodo. S\u00e3o refor\u00e7adas as habilidades de express\u00e3o escrita e articula\u00e7\u00e3o de ideias. FLC 0301 permite a integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos adquiridos em disciplinas anteriores, em favor de uma percep\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica ampla das transforma\u00e7\u00f5es da literatura brasileira e de suas rela\u00e7\u00f5es com a hist\u00f3ria, o que \u00e9 muito importante para sua compet\u00eancia profissional.", "programa_resumido": "An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de obras de Machado de Assis, Alu\u00edsio Azevedo, Raul Pomp\u00e9ia, Euclides da Cunha, Lima Barreto, Cruz e Sousa e Augusto dos Anjos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Augusto Massi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Augusto Massi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Erwin Torralbo Gimenez"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Erwin Torralbo Gimenez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 79, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Augusto Massi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Augusto Massi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Erwin Torralbo Gimenez"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Erwin Torralbo Gimenez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marcos Roberto Flam\u00ednio Peres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Priscila Loyde Gomes Figueiredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Simone Rossinetti Rufinoni"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Simone Rossinetti Rufinoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Cilaine Alves Cunha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Cilaine Alves Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Simone Rossinetti Rufinoni"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Simone Rossinetti Rufinoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Cilaine Alves Cunha"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Cilaine Alves Cunha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Alcides Celso Oliveira Villa\u00e7a"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Alcides Celso Oliveira Villa\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 117, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}