{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0129", "nome": "Historiografia Grega", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Abordar o g\u00eanero historiogr\u00e1fico do per\u00edodo cl\u00e1ssico (s\u00e9culos V-IV a.C.), atrav\u00e9s do estudo de textos dos principais autores e discuss\u00e3o de correntes cr\u00edticas. Fornecer instrumentos pr\u00e1ticos para a interpreta\u00e7\u00e3o de textos historiogr\u00e1ficos e para a leitura de textos cr\u00edticos.", "programa_resumido": "Analisar o g\u00eanero da historiografia grega, relacionando-o aos demais g\u00eaneros discursivos. Pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Christian Werner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Christian Werner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}