{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0401", "nome": "Literatura Brasileira VI", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Este curso optativo traz ao aluno a oportunidade de aprofundar seus estudos sobre Literatura Brasileira, oferecendo-lhe um leque variado de temas e de investiga\u00e7\u00f5es. Um dos focos priorit\u00e1rios da disciplina \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria contempor\u00e2nea, nos seus diferentes g\u00eaneros (prosa, poesia, cr\u00edtica, dramaturgia), sem descartar o di\u00e1logo com outras linguagens e os v\u00ednculos dessa produ\u00e7\u00e3o com o passado. O objetivo \u00e9 compor um quadro abrangente de preocupa\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias e culturais da contemporaneidade, levantar hip\u00f3teses, renovar abordagens e estimular o desenvolvimento de pesquisas.", "programa_resumido": "O curso poder\u00e1 abordar um tema, um g\u00eanero, um autor, uma obra ou um problema cr\u00edtico. O programa ser\u00e1 definido a cada semestre pelo professor ministrante.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ricardo Souza de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 60, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}