{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0505", "nome": "Filologia Rom\u00e2nica II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "I. Hist\u00f3ria Externa das L\u00ednguas Rom\u00e2nicasProporcionar uma vis\u00e3o de conjunto das principais mudan\u00e7as ocorridas no latim cl\u00e1ssico e  vulgar aplicadas a algumas l\u00ednguas rom\u00e2nicas.S\u00e3o objetivos do curso:a) realizar um estudo contrastivo entre as l\u00ednguas rom\u00e2nicas a partir do latim vulgar;b) oferecer uma vis\u00e3o diacr\u00f4nica do dom\u00ednio lingu\u00edstico das l\u00ednguas da Rom\u00e2nia Ocidental e Oriental;c) compreender o estado sincr\u00f4nico dos blocos das l\u00ednguas rom\u00e2nicas.d) Refletir sobre a pr\u00e1tica de ensino de uma l\u00edngua rom\u00e2nica que aborde fatos hist\u00f3ricos, n\u00e3o como ruptura, mas como continuidade que esclarecem o presente.e) A disciplina procura desenvolver habilidades necess\u00e1rias \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do professor de Letras, como a capacidade de exposi\u00e7\u00e3o oral articulada, a habilidade em contextualizar textos, a compara\u00e7\u00e3o de diferentes perspectivas cr\u00edticas e a capacidade de express\u00e3o escrita das reflex\u00f5es pr\u00f3prias.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria interna das L\u00ednguas Rom\u00e2nicas: fon\u00e9tica e fonologia, morfologia, morfo-sintaxe do latim vulgar em sua evolu\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00ednguas rom\u00e2nicas; estudos contrastivos entre as l\u00ednguas rom\u00e2nicas. Leitura e an\u00e1lise de textos latinos com vulgarismos e textos rom\u00e2nicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Luiz Antonio Lindo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Val\u00e9ria Gil Cond\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Val\u00e9ria Gil Cond\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}