{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0284", "nome": "Filologia Portuguesa", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar ao aluno de Gradua\u00e7\u00e3o uma Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filologia, stricto e lato sensu. Mostrar a necessidade de busca do texto fidedigno, como edi\u00e7\u00e3o de documentos, manuscritos ou impressos. Valorizar o estado de l\u00edngua em que foi escrito originalmente o documento. Tratar o texto escrito como objeto hist\u00f3rico e sociocultural, e como testemunho privilegiado da l\u00edngua, levando o aluno a reconhecer a import\u00e2ncia de trabalhar, na pesquisa e no ensino, com edi\u00e7\u00f5es fidedignas.", "programa_resumido": "Conceito e objeto da Filologia. Rela\u00e7\u00f5es com a Diplom\u00e1tica, com a Codicologia e com a Paleografia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Vanessa Martins do Monte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria Clara Paixao de Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Vanessa Martins do Monte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Clara Paixao de Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 113, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Verena Kewitz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Vanessa Martins do Monte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Phablo Roberto Marchis Fachin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) S\u00edlvio de Almeida Toledo Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo M\u00f3dolo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Clara Paixao de Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}