{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0201", "nome": "Literatura Brasileira II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo o estudo da literatura brasileira do segundo momento do s\u00e9culo XX, com base no exame de obras, autores, g\u00eaneros e quest\u00f5es significativas da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria no per\u00edodo. Este estudo busca considerar tanto a consolida\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o do projeto modernista, bem como as especificidades de um novo contexto cultural que se desdobra em manifesta\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. A disciplina desenvolve habilidades necess\u00e1rias para a forma\u00e7\u00e3o do professor de Letras, como a interpreta\u00e7\u00e3o de textos fragment\u00e1rios, a reflex\u00e3o filos\u00f3fica e social sobre a linguagem, a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre tradi\u00e7\u00e3o e modernidade, a pesquisa bibliogr\u00e1fica, o aperfei\u00e7oamento da capacidade de leitura de textos complexos e da express\u00e3o escrita.", "programa_resumido": "An\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de obras do per\u00edodo, com \u00eanfase nos seguintes autores: Graciliano Ramos, Guimar\u00e3es Rosa, Clarice Lispector e Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Murilo Marcondes de Moura"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Murilo Marcondes de Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Yudith Rosenbaum"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Yudith Rosenbaum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 113, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Murilo Marcondes de Moura"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Murilo Marcondes de Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Yudith Rosenbaum"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Yudith Rosenbaum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 128, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Andr\u00e9 Lu\u00eds Rodrigues"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andr\u00e9 Lu\u00eds Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jaime Ginzburg"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jaime Ginzburg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andr\u00e9 Lu\u00eds Rodrigues"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Andr\u00e9 Lu\u00eds Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 85, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jaime Ginzburg"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jaime Ginzburg"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Henrique Balbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}