{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0246", "nome": "L\u00edngua Latina IV", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso de L\u00edngua Latina IV tem por objetivo aprofundar os conhecimentos de alunos que j\u00e1 completaram os cursos anteriores de L\u00edngua Latina, intensificando a leitura e a tradu\u00e7\u00e3o de textos liter\u00e1rios latinos e examinando em profundidade o sistema verbal latino. Al\u00e9m disso, a disciplina pretende discutir os problemas did\u00e1ticos do ensino do sistema de aspectos verbais do latim a alunos que falam l\u00edngua em que o aspecto n\u00e3o \u00e9 morfologicamente marcado.", "programa_resumido": "O curso amplia o estudo da orat\u00f3ria ciceroniana e apresenta a prosa historiogr\u00e1fica, abordando quest\u00f5es hist\u00f3ricas e culturais e tratando dos tempos e modos verbais latinos. H\u00e1 uma introdu\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Robson Tadeu Cesila"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Robson Tadeu Cesila"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ricardo da Cunha Lima"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ricardo da Cunha Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}