{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0113", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos Cl\u00e1ssicos II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer um repert\u00f3rio de textos representativos da Antiguidade cl\u00e1ssica de forma a propiciar aos alunos mat\u00e9ria de reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es liter\u00e1rias.", "programa_resumido": "Conclus\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros po\u00e9ticos, com o de poesia dram\u00e1tica, e da discuss\u00e3o de no\u00e7\u00f5es gerais de po\u00e9tica cl\u00e1ssica, com base nos tratados de Arist\u00f3teles (Po\u00e9tica) e de Hor\u00e1cio (Arte po\u00e9tica). Apresenta\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros de prosa antiga.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Eduardo Henrik Aubert"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Eduardo Henrik Aubert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Alexandre Pinheiro Hasegawa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Alexandre Pinheiro Hasegawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Eduardo Henrik Aubert"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Eduardo Henrik Aubert"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Alexandre Pinheiro Hasegawa"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Alexandre Pinheiro Hasegawa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Sidney Calheiros de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Elaine Cristine Sartorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Andr\u00e9 Malta Campos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Andr\u00e9 Malta Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Adriane da Silva Duarte"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Adriane da Silva Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andr\u00e9 Malta Campos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andr\u00e9 Malta Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adriane da Silva Duarte"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adriane da Silva Duarte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 92, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fernando Rodrigues Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fernando Rodrigues Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Luise Marion Frenkel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Rodrigues Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Rodrigues Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}