{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0489", "nome": "Literaturas Africanas de L\u00edngua Portuguesa III", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso tem como finalidade prec\u00edpua apresentar ao aluno a literatura cabo-verdiana, acompanhando-a desde o seu processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es atuais e pontuando seus momentos mais significativos na poesia e na fic\u00e7\u00e3o. As rela\u00e7\u00f5es entre literatura e cultura, literatura e outras artes e, principalmente, entre literatura e identidade ser\u00e3o consideradas como norteadoras dos programas a serem desenvolvidos a partir do sistema liter\u00e1rio crioulo, compreendido \u00e0 luz das linhas de for\u00e7a do macrossistema liter\u00e1rio de l\u00edngua portuguesa.", "programa_resumido": "A literatura cabo-verdiana, do seu processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es atuais. As rela\u00e7\u00f5es entre literatura e cultura, literatura e outras artes.  Identidade cultural e crioulidade. Marcos e marcas da produ\u00e7\u00e3o feminina. Tradi\u00e7\u00e3o oral e escrita liter\u00e1ria em portugu\u00eas e em crioulo.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["M\u00e1rio C\u00e9sar Lugarinho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["M\u00e1rio C\u00e9sar Lugarinho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}