{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0283", "nome": "Literatura Portuguesa II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer ao estudante uma vis\u00e3o sistem\u00e1tica e hist\u00f3rica da Literatura Portuguesa dos s\u00e9culos XVIII e XIX, introduzindo o aluno no campo da an\u00e1lise de textos liter\u00e1rios neocl\u00e1ssicos e rom\u00e2nticos, em seus diversos g\u00eaneros. Consolidar os conhecimentos e os referenciais te\u00f3ricos dos alunos acerca da literatura portuguesa, bem como confront\u00e1-los com o in\u00edcio da literatura moderna em Portugal. Al\u00e9m disso, procura-se capacitar o aluno a refletir sobre os v\u00ednculos entre  literatura e hist\u00f3ria, literatura e sociedade, quer em sala de aula, quer na pesquisa acad\u00eamica.", "programa_resumido": "S\u00e9culos XVIII e XIX. Aspectos significativos da Literatura Portuguesa: estudo de obras de um ou mais autores.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcia Maria de Arruda Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcia Maria de Arruda Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcia Maria de Arruda Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcia Maria de Arruda Franco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Paulo Fernando da Motta de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Paulo Fernando da Motta de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 93, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Paulo Fernando da Motta de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 104, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Paulo Fernando da Motta de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor Tempor\u00e1rio.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor Tempor\u00e1rio.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor Tempor\u00e1rio.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor Tempor\u00e1rio.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Adma Fadul Muhana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Adma Fadul Muhana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Adma Fadul Muhana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adma Fadul Muhana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}