{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0276", "nome": "Morfologia do Portugu\u00eas I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar aos alunos, desde os pontos de vista hist\u00f3rico e descritivo, os aspectos fundamentais da morfologia da l\u00edngua portuguesa.Investigar os fundamentos da classifica\u00e7\u00e3o de palavras, forma\u00e7\u00e3o de palavras e dos morfemas, de modo a levar o aluno \u00e0 reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica de ensino de morfologia da l\u00edngua portuguesa.", "programa_resumido": "Identifica\u00e7\u00e3o e classssifica\u00e7\u00e3o dos morfemas. Flex\u00e3o: descri\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria. Deriva\u00e7\u00e3o. Estatuto categorial das classes de palavras.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Paulo \u00c2ngelo de Ara\u00fajo Adriano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Paulo \u00c2ngelo de Ara\u00fajo Adriano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Flaviane Romani Fernandes Svartman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Flaviane Romani Fernandes Svartman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marilza de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marilza de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Mariangela de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mario Eduardo Viaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Paulo \u00c2ngelo de Ara\u00fajo Adriano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024253", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Paulo \u00c2ngelo de Ara\u00fajo Adriano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rosane de Sa Amado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024262", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marilza de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024264", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marilza de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}