{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0185", "nome": "Filologia Rom\u00e2nica: O Galego II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "S\u00e3o objetivos do curso:a)Apresentar a divis\u00e3o da l\u00edngua, segundo os estudos dialetol\u00f3gicos.b)Entender o processo de forma\u00e7\u00e3o da l\u00edngua galega sob o ponto de vista da hist\u00f3ria interna:  subsistemas  morfol\u00f3gico e sem\u00e2ntico.c)Relacionar os aspectos da l\u00edngua a partir do per\u00edodo medieval e a sua configura\u00e7\u00e3o atual.d)Apresentar a restaura\u00e7\u00e3o da l\u00edngua sob a vis\u00e3o da pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica.", "programa_resumido": "Proporcionar uma vis\u00e3o de conjunto da l\u00edngua em estudo a partir da Idade M\u00e9dia, per\u00edodo no qual ensejou a sedimenta\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas rom\u00e2nicas.  Aprofundar na quest\u00e3o sobre a diferencia\u00e7\u00e3o do galego em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00ednguas do bloco ibero-romance e em especial o portugu\u00eas. Realizar abordagens sobre a situa\u00e7\u00e3o social e ling\u00fc\u00edstica do galego.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Val\u00e9ria Gil Cond\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Val\u00e9ria Gil Cond\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 45, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}