{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0163", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Latim II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 a continua\u00e7\u00e3o do estudo introdut\u00f3rio das estruturas morfol\u00f3gicas e sint\u00e1ticas da l\u00edngua latina, iniciado em \u0093Introdu\u00e7\u00e3o ao Latim I\u0094, e das principais rela\u00e7\u00f5es destas estruturas com as da l\u00edngua portuguesa. Al\u00e9m disso, a disciplina pretende discutir os problemas did\u00e1ticos do ensino do latim, em particular, da sintaxe latina, voltado para o ensino do portugu\u00eas.", "programa_resumido": "Nomes da 3\u00aa declina\u00e7\u00e3o em vogal e da 4\u00aa declina\u00e7\u00e3o, inclusive os pronomes pessoais, reflexivos, possessivos, relativos e interrogativos; as principais formas verbais passivas do sistema do infectum, as formas ativas e passivas do sistema do perfectum; os numerais; a sintaxe b\u00e1sica do genitivo e do ablativo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 111, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 100, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Vieira Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jos\u00e9 Eduardo dos Santos Lohner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jos\u00e9 Eduardo dos Santos Lohner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jose Rodrigues Seabra Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}