{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0115", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo da L\u00edngua Portuguesa II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar ao aluno possibilidades te\u00f3ricas de tratamento do texto falado e caracter\u00edsticas da oralidade em sua rela\u00e7\u00e3o com o letramento e a escrita, com base na perspectiva textual-interativa.Apresentar aspectos pr\u00e1ticos de l\u00edngua falada, popular e culta, para que os profissionais da \u00e1rea de Letras sejam capazes de compreender as rela\u00e7\u00f5es entre l\u00edngua e uso, fornecendo-lhes instrumentos para a pesquisa e o ensino de portugu\u00eas nos n\u00edveis Fundamental e M\u00e9dio.", "programa_resumido": "Tradi\u00e7\u00e3o oral; oralidade; oralidade e letramento; rela\u00e7\u00e3o fala escrita; g\u00eaneros falados; texto falado.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Gon\u00e7alves Segundo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Gon\u00e7alves Segundo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria L\u00facia da Cunha Vict\u00f3rio de Oliveira Andrade"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Maria L\u00facia da Cunha Vict\u00f3rio de Oliveira Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Gon\u00e7alves Segundo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paulo Roberto Gon\u00e7alves Segundo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria L\u00facia da Cunha Vict\u00f3rio de Oliveira Andrade"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria L\u00facia da Cunha Vict\u00f3rio de Oliveira Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Waldemar Ferreira Netto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Waldemar Ferreira Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 133, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jorge Viana de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Waldemar Ferreira Netto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Waldemar Ferreira Netto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 110, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Vanessa Fonseca Barbosa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Vanessa Fonseca Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rita de C\u00e1ssia da Silva Soares"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Rita de C\u00e1ssia da Silva Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Vanessa Fonseca Barbosa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Vanessa Fonseca Barbosa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rita de C\u00e1ssia da Silva Soares"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rita de C\u00e1ssia da Silva Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Paula Martins de Souza"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Paula Martins de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Paula Martins de Souza"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Paula Martins de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Sheila Vieira de Camargo Grillo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Sheila Vieira de Camargo Grillo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Sheila Vieira de Camargo Grillo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Sheila Vieira de Camargo Grillo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}