{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0177", "nome": "Estudos Comparados de Literaturas de L\u00edngua Portuguesa II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar aos alunos e alunas a compreens\u00e3o do fen\u00f4meno da circula\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rios tem\u00e1ticos e formais entre a literatura brasileira e as literaturas africanas de l\u00edngua portuguesa. \nAnalisar e interpretar, a partir de uma perspectiva comparativa e interdisciplinar, as marcas da cultura brasileira em poemas e narrativas das literaturas africanas de l\u00edngua portuguesa;\nAnalisar e interpretar, a partir de uma perspectiva comparativa e interdisciplinar, produ\u00e7\u00f5es da literatura negra brasileira/ afro-brasileira;\nContribuir com a efetiva\u00e7\u00e3o da Lei 11.634/08 a partir da leitura de textos das literaturas africanas e negra/ afro-brasileira.", "programa_resumido": "O comparatismo liter\u00e1rio Brasil/\u00c1frica de l\u00edngua portuguesa; literatura e colonialismo, p\u00f3s-colonialismo e anticolonialismo; literatura e identidade; forma\u00e7\u00e3o das literaturas africanas de l\u00edngua portuguesa; literatura negra/ afro-brasileira; Lei 11.645/08.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Vima Lia de Rossi Martin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Vima Lia de Rossi Martin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}