{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC0125", "nome": "Poemas Hesi\u00f3dicos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar a poesia did\u00e1tico-sapiencial e cosmog\u00f4nica grega atrav\u00e9s do estudo da Teogonia e d\u0092Os trabalhos e os dias, de Hes\u00edodo. Fornecer instrumentos pr\u00e1ticos para an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de textos escritos e orais.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o das principais caracter\u00edsticas e correntes de discuss\u00e3o cr\u00edtica da Teogonia e d\u0092 Os trabalhos e os dias. Pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mary Macedo de Camargo Neves Lafer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Mary Macedo de Camargo Neves Lafer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}