{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC1458", "nome": "Topon\u00edmia IV: as cidades, as pessoas e seus nomes", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Pretende-se oferecer um n\u00facleo mais dedicado \u00e0 cidade e ao espa\u00e7o privado, p\u00fablico e todos os fen\u00f4menos denominativos a\u00ed presentes. As cidades analisadas diacronicamente, como as capitais paulista e carioca, devem oferecer subs\u00eddios aos mais variados tipos de estudos sobre o espa\u00e7o urbano, bem como a reflex\u00e3o da transforma\u00e7\u00e3o deste espa\u00e7o e do nome como preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do grupo. Nesta reflex\u00e3o apresentam-se, ainda, as poss\u00edveis interfaces da topon\u00edmia com o turismo, revelando o espa\u00e7o de modo diferenciado. Por fim, destacando as rela\u00e7\u00f5es entre nomes pessoais e de lugares, revela-se a forma\u00e7\u00e3o do sistema antropon\u00edmico ocidental e os fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, aspectos legais e antropol\u00f3gicos a ele inerentes em sua resultante atual.", "programa_resumido": "A nomea\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os urbanos p\u00fablicos e privados; topon\u00edmia urbana hist\u00f3rica no Brasil; antropon\u00edmia no Brasil", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Patricia de Jesus Carvalhinhos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Patricia de Jesus Carvalhinhos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Patricia de Jesus Carvalhinhos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Patricia de Jesus Carvalhinhos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}