{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC1481", "nome": "L\u00edngua S\u00e2nscrita II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Dar prosseguimento a L\u00edngua S\u00e2nscrita I, avan\u00e7ando no estudo da fonologia, gram\u00e1tica (morfologia e sintaxe) e vocabul\u00e1rio da l\u00edngua s\u00e2nscrita at\u00e9 o n\u00edvel intermedi\u00e1rio.", "programa_resumido": "Morfologia nominal; morfologia verbal, tempos e modos verbais; conjuga\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias; formas nominais do verbo; sintaxe do per\u00edodo condicional.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adriano Aprigliano"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adriano Aprigliano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}