{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLC1465", "nome": "Gram\u00e1tica e Ensino", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o/a aluno/a a refletir criticamente sobre os fen\u00f4menos gramaticais do Portugu\u00eas \u2013 em especial, sobre a rela\u00e7\u00e3o entre processos sem\u00e2ntico-pragm\u00e1ticos e morfossint\u00e1ticos \u2013, de forma a capacitar-lhe para pr\u00e1ticas de ensino que desenvolvam, de modo mais refinado, as compet\u00eancias de produ\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o textuais, processo viabilizado pela promo\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o do/a estudante de Ensino B\u00e1sico acerca do potencial de significa\u00e7\u00e3o/sentido da l\u00e9xico-gram\u00e1tica.", "programa_resumido": "Estudo das classes de palavra, da sintaxe do per\u00edodo simples e composto, das vozes verbais e das figuras de linguagem pelo contraste entre as abordagens normativa e descritiva (funcionalista, cognitivista ou formalista) orientado para o seu potencial para a produ\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o textual.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Beatriz Daruj Gil"]}, {"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Beatriz Daruj Gil"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Beatriz Daruj Gil"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Beatriz Daruj Gil"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}