{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0501", "nome": "Filosofia Geral IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Examinar as concep\u00e7\u00f5es e as transforma\u00e7\u00f5es no pensamento sobre a t\u00e9cnica focando suas rela\u00e7\u00f5es com as condi\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas em quatro momentos: a Gr\u00e9cia Cl\u00e1ssica, a Renascen\u00e7a, o S\u00e9culo XVII e a Filosofia Contempor\u00e2nea. A abordagem se centrar\u00e1 em autores cl\u00e1ssicos e ter\u00e1 como principal objetivo compreender a formula\u00e7\u00e3o do conceito de tecnologia.", "programa_resumido": "A partir das concep\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica desde a antiguidade at\u00e9 o per\u00edodo moderno, busca-se-\u00e1 compreender a formula\u00e7\u00e3o do conceito de tecnologia.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Tessa Moura Lacerda"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}