{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0479", "nome": "Filosofia Geral II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o ao estudo das formas l\u00f3gicas de racioc\u00ednio (teoria da argumenta\u00e7\u00e3o), das escolhas racionais em situa\u00e7\u00e3o de risco (teoria da decis\u00e3o) e das estrat\u00e9gias interativas envolvendo outras pessoas (teoria dos jogos). Procura-se mostrar a relev\u00e2ncia te\u00f3rica e pr\u00e1tica da quest\u00e3o da racionalidade para a avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de nossas cren\u00e7as e decis\u00f5es.", "programa_resumido": "Estudo das formas l\u00f3gicas de racioc\u00ednio (teoria da argumenta\u00e7\u00e3o), das escolhas racionais em situa\u00e7\u00e3o de risco (teoria da decis\u00e3o) e das estrat\u00e9gias interativas envolvendo outras pessoas (teoria dos jogos).", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Patricio Tierno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Patricio Tierno"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}