{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0368", "nome": "Teoria do Conhecimento e Filosofia da Ci\u00eancia I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo principal oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o aos problemas e aos temas centrais da filosofia das ci\u00eancias naturais. Salienta-se a especificidade de um estudo propriamente filos\u00f3fico que toma por objeto o conhecimento e a atividade cient\u00edficos, ao mesmo tempo que se ressaltam os modos pelos quais estabelecem-se liames profundos entre tal estudo e os outros registros de metaci\u00eancia, como aqueles proporcionados pela hist\u00f3ria da ci\u00eancia, sociologia da ci\u00eancia, hist\u00f3ria das ideias, e com outras \u00e1reas da filosofia, como a teoria do conhecimento. A disciplina pretende ainda constituir-se num espa\u00e7o de desenvolvimento de ferramentas para o ensino de filosofia, seja salientando o contraponto, as converg\u00eancias e dissimilaridades entre conhecimento cient\u00edfico, o conhecimento filos\u00f3fico e o senso comum, seja ressaltando que a filosofia da ci\u00eancia, embora sendo um \u00e1rea da filosofia que, diferentemente de outras \u00e1reas como a metaf\u00edsica ou a \u00e9tica, dirige-se a um objeto singular (a ci\u00eancia), preserva sua natureza reflexiva e auto-problematizante, bem como uma rela\u00e7\u00e3o indireta e (filosoficamente) intrincada com a pr\u00e1tica cient\u00edfica", "programa_resumido": "A disciplina tem como objetivo principal oferecer uma introdu\u00e7\u00e3o aos problemas e aos temas centrais da filosofia das ci\u00eancias naturais. Salienta-se a especificidade de um estudo propriamente filos\u00f3fico que toma por objeto o conhecimento e a atividade cient\u00edficos, ao mesmo tempo que se ressaltam os modos pelos quais estabelecem-se liames profundos entre tal estudo e os outros registros de metaci\u00eancia, como aqueles proporcionados pela hist\u00f3ria da ci\u00eancia, sociologia da ci\u00eancia, hist\u00f3ria das ideias, e com outras \u00e1reas da filosofia, como a teoria do conhecimento. A disciplina pretende ainda constituir-se num espa\u00e7o de desenvolvimento de ferramentas para o ensino de filosofia, seja salientando o contraponto, as converg\u00eancias e dissimilaridades entre conhecimento cient\u00edfico, o conhecimento filos\u00f3fico e o senso comum, seja ressaltando que a filosofia da ci\u00eancia, embora sendo um \u00e1rea da filosofia que, diferentemente de outras \u00e1reas como a metaf\u00edsica ou a \u00e9tica, dirige-se a um objeto singular (a ci\u00eancia), preserva sua natureza reflexiva e auto-problematizante, bem como uma rela\u00e7\u00e3o indireta e (filosoficamente) intrincada com a pr\u00e1tica cient\u00edfica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mauricio de Carvalho Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Mauricio de Carvalho Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}