{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0472", "nome": "Filosofia da F\u00edsica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por finalidade fornecer uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia da f\u00edsica, voltada principalmente para a f\u00edsica cl\u00e1ssica, mas tamb\u00e9m para as quest\u00f5es contempor\u00e2neas. A proposta \u00e9 que se discutam os conceitos fundamentais das teorias f\u00edsicas e da metodologia experimental, salientando os problemas filos\u00f3ficos e os debates entre diferentes interpreta\u00e7\u00f5es de uma teoria f\u00edsica.", "programa_resumido": "A primeira metade do curso cobre quest\u00f5es gerais do relacionamento entre f\u00edsica e filosofia, concentrando-se na mec\u00e2nica cl\u00e1ssica. A segunda parte aborda as quest\u00f5es filos\u00f3ficas da \u00f3ptica, eletromagnetismo, termodin\u00e2mica e mec\u00e2nica estat\u00edstica. Ao longo do curso, alguns pontos da f\u00edsica qu\u00e2ntica e das teorias da relatividade ser\u00e3o abordados.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Osvaldo Frota Pessoa Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["(R) Osvaldo Frota Pessoa Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 75, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 70, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}