{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0114", "nome": "Filosofia Geral", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem como objetivo espec\u00edfico a revis\u00e3o de conte\u00fados associados \u00e0s disciplinas de hist\u00f3ria, filosofia e ci\u00eancias humanas do Ensino M\u00e9dio, bem como a discuss\u00e3o sobre a prepara\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico espec\u00edfico para as tem\u00e1ticas escolhidas, o que inclui: estrutura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de argumentos; sele\u00e7\u00e3o adequada de material bibliogr\u00e1fico e audiovisual; capacidade de organiza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o verbal e visual de temas filos\u00f3ficos, conforme os diversos recursos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis. Com isso, o curso concentra-se em parte na prepara\u00e7\u00e3o de aulas para o ensino m\u00e9dio, no que o aluno dever\u00e1 ser capaz de articular num mesmo percurso pedag\u00f3gico a transforma\u00e7\u00e3o do conceito de paix\u00e3o ao longo da hist\u00f3ria.", "programa_resumido": "Tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem como objetivo espec\u00edfico a revis\u00e3o de conte\u00fados associados \u00e0s disciplinas de hist\u00f3ria, filosofia e ci\u00eancias humanas do Ensino M\u00e9dio, bem como a discuss\u00e3o sobre a prepara\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico espec\u00edfico para as tem\u00e1ticas escolhidas, o que inclui: estrutura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de argumentos; sele\u00e7\u00e3o adequada de material bibliogr\u00e1fico e audiovisual; capacidade de organiza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o verbal e visual de temas filos\u00f3ficos, conforme os diversos recursos tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis. Com isso, o curso concentra-se em parte na prepara\u00e7\u00e3o de aulas para o ensino m\u00e9dio, no que o aluno dever\u00e1 ser capaz de articular num mesmo percurso pedag\u00f3gico a transforma\u00e7\u00e3o do conceito de paix\u00e3o ao longo da hist\u00f3ria.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds C\u00e9sar Guimar\u00e3es Oliva", "Evan Robert Keeling"]}, {"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Maria das Gra\u00e7as de Souza"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds C\u00e9sar Guimar\u00e3es Oliva", "Evan Robert Keeling"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Silvana de Souza Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 100, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds C\u00e9sar Guimar\u00e3es Oliva", "Evan Robert Keeling"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Lu\u00eds C\u00e9sar Guimar\u00e3es Oliva", "(R) Silvana de Souza Ramos", "Evan Robert Keeling"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maria das Gra\u00e7as de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 100, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}