{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0502", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Contempor\u00e2nea IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Permitir aos alunos o contato com importantes sistemas filos\u00f3ficos da contemporaneidade que se debru\u00e7aram sobre o tema da racionalidade, possibilitando a explicita\u00e7\u00e3o de um eixo cr\u00edtico fundamental desse per\u00edodo", "programa_resumido": "Acompanhando as figuras assumidas pela racionalidade em alguns dos principais sistemas filos\u00f3ficos da contemporaneidade, almeja-se exibir de que maneira aquilo que por vezes \u00e9 tomado como uma fun\u00e7\u00e3o neutra e basilar para a produ\u00e7\u00e3o te\u00f3rica em verdade se comp\u00f5e de diferentes aspectos, os quais, quando salientados, tornam vis\u00edveis crit\u00e9rios de compreens\u00e3o e componentes conceituais nem sempre compat\u00edveis.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alex de Campos Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}