{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Filosofia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLF0443", "nome": "Hist\u00f3ria da Filosofia Contempor\u00e2nea III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propor aos alunos quest\u00f5es e debates importantes e caracter\u00edsticos do pensamento filos\u00f3fico contempor\u00e2neo, fazendo-os compreender os eixos em torno dos quais se configuram alguns dos temas principais desse per\u00edodo.", "programa_resumido": "A partir dos objetivos apresentados, procuraremos trabalhar o modo pelo qual importantes autores do per\u00edodo estabelecem um di\u00e1logo (e um debate) n\u00e3o apenas entre si, mas tamb\u00e9m com obras e pensadores cl\u00e1ssicos, propondo importantes inflex\u00f5es que nortear\u00e3o parte significativa dos debates do s\u00e9culo XX. Um eixo condutor dessa discuss\u00e3o ser\u00e1 o pensamento de Nietzsche.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Vladimir Pinheiro Safatle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Vladimir Pinheiro Safatle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Filosofia \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}