{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0355", "nome": "Climatologia II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1. Evidenciar a diversidade clim\u00e1tica no espa\u00e7o geogr\u00e1fico atrav\u00e9s do dinamismo no tempo e os diferentes graus de organiza\u00e7\u00e3o espacial segundo as escalas geogr\u00e1ficas.\n2. Enfatizar o estudo no quadro brasileiro integrando-o no contexto sul-americano e projetando-o no hemisf\u00e9rio sul.\n3. Discutir as possibilidades did\u00e1ticas para o ensino de geografia dos conte\u00fados constru\u00eddos na disciplina, mediadas pelo uso das TICs.", "programa_resumido": "Programa Resumido", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Maria Elisa Siqueira Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Maria Elisa Siqueira Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Tarik Rezende de Azevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Tarik Rezende de Azevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}