{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0109", "nome": "An\u00e1lise Espacial e Geoprocessamento", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Visa consolidar a tecnologia de Geoprocessamento como apoio anal\u00edtico aos ge\u00f3grafos, considerando as vantagens decorrentes de sua utiliza\u00e7\u00e3o nas pesquisas acad\u00eamicas e na pr\u00e1tica profissional. Seu objetivo \u00e9 discutir conceitos e metodologias espec\u00edficos, aliando esse aporte te\u00f3rico \u00e0s atividades pr\u00e1ticas e exerc\u00edcios.", "programa_resumido": "A An\u00e1lise Espacial e o Geoprocessamento s\u00e3o abordados de forma a permitir uma reflex\u00e3o sobre seu uso nas atividades de pesquisa, ensino e extens\u00e3o. Al\u00e9m dos conte\u00fados explicitados, a disciplina conta com 18 horas de PCC. Tamb\u00e9m \u00e9 destinada carga hor\u00e1ria espec\u00edfica para an\u00e1lise e discuss\u00e3o de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o como recursos de pesquisa e ensino, vinculados a forma\u00e7\u00e3o do ge\u00f3grafo e do professor de Geografia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Reinaldo Paul P\u00e9rez Machado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 19, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alfredo Pereira de Queiroz Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}