{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0162", "nome": "Geografia Econ\u00f4mica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Compreender a rela\u00e7\u00e3o espa\u00e7o-economia.\n2. Fornecer instrumental conceitual b\u00e1sico de Economia Pol\u00edtica e de Economia para an\u00e1lise e\ncompreens\u00e3o da Geografia Econ\u00f4mica.\n3. Discutir as concep\u00e7\u00f5es fundamentais da produ\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica atual focada na din\u00e2mica\necon\u00f4mica dos territ\u00f3rios\n4. Apresentar m\u00e9todos e t\u00e9cnicas para o estudo do espa\u00e7o no contexto atual do capitalismo.", "programa_resumido": "Os estudos de Geografia sobre a din\u00e2mica hist\u00f3rica do capitalismo t\u00eam avan\u00e7ado e desenvolvido\nconceitos explicativos, necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico e suas mudan\u00e7as. O\nconte\u00fado da disciplina versa sobre a import\u00e2ncia de desenvolver analiticamente as rela\u00e7\u00f5es entre o\necon\u00f4mico, o social, o pol\u00edtico e o cultural no contexto das forma\u00e7\u00f5es socioespaciais. Al\u00e9m dos\nconte\u00fados espec\u00edficos, a disciplina promove situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas que possibilitem a compreens\u00e3o das\ntransforma\u00e7\u00f5es curriculares ocorridas entre o contexto escolar e a universidade. Tamb\u00e9m \u00e9\ndestinada carga hor\u00e1ria espec\u00edfica para revis\u00e3o dos conte\u00fados de Geografia Econ\u00f4mica no Ensino\nM\u00e9dio, conforme indicado nas refer\u00eancias curriculares nacional e estadual.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maria M\u00f3nica Arroyo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria M\u00f3nica Arroyo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carlos de Almeida Toledo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 44, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos de Almeida Toledo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 41, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}