{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0499", "nome": "Trabalho de Gradua\u00e7\u00e3o Individual em Geografia II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 10, "objetivos": "1.\tDesenvolver atividades de pesquisa fundamental para a atua\u00e7\u00e3o como ge\u00f3grafo-professor.\n2.\tAprimorar o Dom\u00ednio da L\u00edngua Portuguesa e da escrita de textos acad\u00eamicos.\n3.\tAprofundar o dom\u00ednio te\u00f3rico-conceitual da Geografia, em suas diferentes perspectivas.\n4.\tAmpliar o dom\u00ednio e o uso das TICs na pesquisa e no ensino.", "programa_resumido": "Ementa (programa resumido)", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia, An\u00e1lise Espacial e Geoprocessamento.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "19:30", "professores": ["(R) Alfredo Pereira de Queiroz Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Urbana.", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Amelia Luisa Damiani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geopol\u00edtica do Poder Mundial e Conflitos Regionais.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Andre Roberto Martin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Econ\u00f4mica; Urbano; Rela\u00e7\u00e3o Sociedade Natureza; Cr\u00edtica do Valor; M\u00e9todo Sobre a Dial\u00e9tica Espacial.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:00", "professores": ["(R) Anselmo Alfredo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geomorfologia de Vertentes.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Bianca Carvalho Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Migra\u00e7\u00f5es e Territorializa\u00e7\u00e3o do Capital.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos de Almeida Toledo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Teoria, M\u00e9todo e Geografia Urbana.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) C\u00e9sar Ricardo Simoni Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Planejamento F\u00edsico - Territorial: Geomorfologia Aplicada.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "19:30", "professores": ["(R) Cleide Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Pedologia e Geomorfologia.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) D\u00e9borah de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Humana e Ensino de Geografia.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Eduardo Donizeti Girotto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Regional.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Climatologia.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "19:30", "professores": ["(R) Emerson Galvani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Humana.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Fabio Betioli Contel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geomorfologia, Processos de Vertente, Hidrografia.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Fernando Nadal Junqueira Villela"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia, Geoprocessamento, Sensoriamento Remoto.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Fernando Shinji Kawakubo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024220", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Pedologia Aplicada.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["Hermano Melo Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Urbana e Planejamento Urbano.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "17:30", "fim": "18:30", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Agricultura e Urbaniza\u00e7\u00e3o, Geografia Agr\u00e1ria, Geografia Urbana, Geografia e Literatura.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Julio Cesar Suzuki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Agr\u00e1ria, Teoria e M\u00e9todo em Geografia.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024225", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia; An\u00e1lises Espaciais.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ligia Vizeu Barrozo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 1, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024226", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia Tem\u00e1tica e Aplica\u00e7\u00f5es.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024227", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia dos Recursos Naturais.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024228", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema:  Geografia Hist\u00f3rica do Capitalismo.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Manoel Fernandes de Sousa Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Variabilidade Clim\u00e1tica na Am\u00e9rica do Sul.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024230", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Humana.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Maria M\u00f3nica Arroyo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Agr\u00e1ria e Rela\u00e7\u00e3o Sociedade e Natureza.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Marta Inez Medeiros Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Ensino de Geografia e Cartografia Escolar.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["Paula Cristiane Strina Juliasz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia e Geoprocessamento.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Reinaldo Paul P\u00e9rez Machado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Urbana, Regional; Econ\u00f4mica.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Ricardo Mendes Antas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Regional e Geografia e Turismo.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Rita de Cassia Ariza da Cruz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024236", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Cultural.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Rodrigo Ramos Hospodar Felippe Valverde"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024237", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Cartografia e Geoprocessamento.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Rubia Gomes Morato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024239", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Urbana.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:00", "professores": ["(R) Simone Scifoni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024240", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Planejamento da Paisagem, Biogeografia, Cartografia Ambiental, Biogeografia da Conserva\u00e7\u00e3o, Politicas P\u00fablicas de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Sueli Angelo Furlan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Climatologia, Conforto Ambiental, Geografia F\u00edsica e Ensino de Geografia.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Geografia Agr\u00e1ria, Amaz\u00f4nia, Ensino de Geografia, Educa\u00e7\u00e3o Diferenciada.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Valeria de Marcos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Politicas P\u00fablicas Ambientais, Conflitos Socioambientais, Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Meio Ambiente.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Wagner Costa Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Biogeografia, Paisagem e Ambiente.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "19:00", "professores": ["(R) Yuri Tavares Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}