{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0273", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa Em Geografia I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral: \nA partir da compreens\u00e3o de que o Conhecimento \u00e9 um processo hist\u00f3rico da humanidade no qual insere-se o campo da Ci\u00eancia Geogr\u00e1fica, o objetivo \u00e9  compreender o significado da pesquisa para o conhecimento novo e adquirir o dom\u00ednio de procedimentos de pesquisa em Geografia.\n\nEspec\u00edficos:\nDiscutir a quest\u00e3o do Conhecimento, e do surgimento da Ci\u00eancia como processos hist\u00f3ricos.\nContextualizar a rela\u00e7\u00e3o entre a Ci\u00eancia, a produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento novo e a Pesquisa.\nCompreender os fundamentos essenciais da pesquisa em Geografia.\nConstruir elementos conceituais e formais de um projeto de pesquisa\nCompreender quais s\u00e3o os elementos necess\u00e1rios para a elabora\u00e7\u00e3o de um Projeto de Pesquisa.\nElaborar um Projeto de pesquisa individual, com tema de livre escolha.\nInvestigar a pr\u00e1tica de pesquisa no ensino fundamental e m\u00e9dio, no campo da Geografia.", "programa_resumido": "Leitura e discuss\u00e3o sobre o processo do Conhecimento, e a rela\u00e7\u00e3o entre sociedade e ci\u00eancia; sobre a rela\u00e7\u00e3o entre Conhecimento, Ci\u00eancia e Pesquisa cient\u00edfica.\nA Pesquisa: a rela\u00e7\u00e3o entre objeto, teoria e m\u00e9todo; a defini\u00e7\u00e3o do objeto de estudo e a problematiza\u00e7\u00e3o do objeto; os cuidados com a elabora\u00e7\u00e3o e enunciado do objetivo; a pesquisa das fontes e a coleta de dados.\nInvestiga\u00e7\u00e3o sobre atividades de pesquisa em Geografia no Ensino Fundamental e M\u00e9dio.\nElabora\u00e7\u00e3o de um Projeto de Pesquisa individual, com tem\u00e1tica de livre escolha.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Paula Cristiane Strina Juliasz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 78, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eduardo Donizeti Girotto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 59, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}