{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG0115", "nome": "Migra\u00e7\u00f5es e Trabalho", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo estudar os processos migrat\u00f3rios em sua rela\u00e7\u00e3o com a mobilidade do trabalho em seu processo de forma\u00e7\u00e3o reprodu\u00e7\u00e3o e crise, tomando o debate sobre a quest\u00e3o migrat\u00f3ria e a produ\u00e7\u00e3o de seus discursos, como pressuposto.", "programa_resumido": "Programa Resumido", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carlos de Almeida Toledo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 43, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos de Almeida Toledo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}