{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Geografia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLG1284", "nome": "Teoria da Regi\u00e3o e Regionaliza\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Analisar as principais teorias sobre regi\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o e suas vincula\u00e7\u00f5es com o desenvolvimento do pensamento geogr\u00e1fico.2. Compreender como se tem processado, na pr\u00e1tica, a instrumentaliza\u00e7\u00e3o das propostas de regionaliza\u00e7\u00e3o em Geografia.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Elvio Rodrigues Martins"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 11, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Ricardo Mendes Antas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 45, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Ricardo Mendes Antas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno": {"vagas": 25, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}