{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0125", "nome": "Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo analisar as principais quest\u00f5es que marcaram as rela\u00e7\u00f5es internacionais\nno mundo no s\u00e9culo XX. Inicia-se com o debate sobre as origens da 1\u00ba Guerra Mundial e finaliza-se\ncom a discuss\u00e3o sobre as Rela\u00e7\u00f5es Internacionais p\u00f3s-Guerra Fria. Enfatiza-se o estudo das regi\u00f5es do\nNorte global (EUA, Europa, Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica/R\u00fassia), assim como de temas tradicionais da hist\u00f3ria das\nRela\u00e7\u00f5es Internacionais (hist\u00f3ria pol\u00edtica e hist\u00f3ria diplom\u00e1tico-militar).", "programa_resumido": "Origens das Guerras Mundiais e Ordem Global p\u00f3s-guerras. Entreguerras. Guerra Fria:\norigens, fases e t\u00e9rmino. RIs p\u00f3s-Guerra Fria.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: DISCIPLINA OFERECIDA NO INSTITUTO DE RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Felipe Pereira Loureiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: DISCIPLINA OFERECIDA NO INSTITUTO DE RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Felipe Pereira Loureiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 35, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}