{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0423", "nome": "A Escola no Mundo Contempor\u00e2neo [7- Ensino de Hist\u00f3ria e Pesquisa]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Observa\u00e7\u00e3o: esta disciplina ser\u00e1 computada como optativa eletiva ou livre para os estudantes que realizarem apenas o bacharelado em Hist\u00f3ria. Caso o estudante opte por cursar tamb\u00e9m a licenciatura, os cr\u00e9ditos desta disciplina ser\u00e3o computados como parte do curso de licenciatura em Hist\u00f3ria, deixando de ser contados no curso de bacharelado.\n\n\nRefletir a respeito da rela\u00e7\u00e3o entre a universidade e a escola; analisar diferentes concep\u00e7\u00f5es sobre o papel da educa\u00e7\u00e3o na modernidade; refletir textos \u201ccl\u00e1ssicos\u201d da rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade a partir da segunda metade do s\u00e9culo XX; refletir a respeito da rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade; analisar propostas que delineiam finalidades para a educa\u00e7\u00e3o no mundo contempor\u00e2neo; debater momentos da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira; analisar contextos escolares em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados; debater o conceito de cultura escolar; analisar pr\u00e1ticas educativas; refletir sobre rela\u00e7\u00f5es sociais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero no cotidiano da escola; realizar estudos bibliogr\u00e1ficos, pesquisas, visitas a centros de mem\u00f3ria e documenta\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, e visitas a escolas com hist\u00f3rias e propostas diferenciadas.", "programa_resumido": "A proposta da disciplina \u00e9 contribuir para forma\u00e7\u00e3o de professores que reflitam a respeito das especificidades dos espa\u00e7os educacionais contempor\u00e2neos, considerando pap\u00e9is entrela\u00e7ados e distintos entre a universidade e a escola. Inclui estudos de: diferentes concep\u00e7\u00f5es sobre o papel da educa\u00e7\u00e3o na modernidade; reflex\u00e3o de textos \u201ccl\u00e1ssicos\u201d da rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade a partir da segunda metade do s\u00e9culo XX; momentos da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira; presen\u00e7a da escola em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados; conceito de cultura escolar e pr\u00e1ticas educativas; quest\u00f5es sociais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero no cotidiano da escola atual brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site:\nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Mauricio Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Licenciatura": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site:\nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Mauricio Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Licenciatura": {"vagas": 41, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}