{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0819", "nome": "Paisagens Culturais na Hist\u00f3ria Brasileira: produ\u00e7\u00e3o ficcional e narrativas historiogr\u00e1ficas [2- Hist\u00f3ria Cultural]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Analisar e discutir periodiza\u00e7\u00f5es e categorias conceituais a partir das singularidades da hist\u00f3ria brasileira nos s\u00e9culos XIX e XX, com \u00eanfase nas tr\u00eas grandes paisagens culturais que se sedimentaram no imagin\u00e1rio contempor\u00e2neo das identidades nacionais: Romantismos, Naturalismos, Modernismos. Analisar as rela\u00e7\u00f5es entre nacionalismo e cultura na hist\u00f3ria brasileira, nos seus diversos \u00e2ngulos tem\u00e1ticos, repert\u00f3rio de fontes e dilemas metodol\u00f3gicos subjacentes. Privilegiando-se o foco da hist\u00f3ria cultural, pretende-se uma reflex\u00e3o sobre as diversas formas de abordagem do tema na historiografia, com \u00eanfase nas tr\u00eas grandes paisagens culturais que se sedimentaram no imagin\u00e1rio contempor\u00e2neo das identidades nacionais.", "programa_resumido": "Analisar as rela\u00e7\u00f5es entre a produ\u00e7\u00e3o ficcional e as configura\u00e7\u00f5es da interpreta\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica a partir do \u00e2ngulo da Hist\u00f3ria Cultural.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Elias Thome Saliba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 85, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 38, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 6, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Elias Thome Saliba"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 38, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}