{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0114", "nome": "Hist\u00f3ria social das ideias pol\u00edticas na Am\u00e9rica colonial [3- Hist\u00f3ria Social]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Estudar as justificativas de ordem hist\u00f3rica, jur\u00eddica e teol\u00f3gica da escravid\u00e3o (africana e amer\u00edndia). Estudar a maneira como o Padre Ant\u00f4nio Vieira compreendia a rela\u00e7\u00e3o entre direito natural e direito civil, especificamente no que dizia respeito \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre liberdade e escravid\u00e3o. Por que Vieira? Porque ele vinha aprofundando uma ruptura com a tradi\u00e7\u00e3o tomista, em curso desde meados do s\u00e9culo XVI, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compreens\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o do direito natural. Isso repercutia na maneira diferenciada como ele entendia a escravid\u00e3o africana e a escravid\u00e3o ind\u00edgena, bem como nas suas not\u00f3rias mudan\u00e7as de posi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade ind\u00edgena, entre 1655 e 1680. Considerando o princ\u00edpio amplamente compartilhado \u00e0 \u00e9poca, segundo o qual o direito civil \u00e9 condicionado pelo direito natural, estudar a maneira como Vieira compreendia o direito natural justifica-se na medida em que ele teve um protagonismo consp\u00edcuo tanto no Brasil como junto \u00e0 Coroa portuguesa, impactando efetivamente a pol\u00edtica indigenista portuguesa e a legisla\u00e7\u00e3o sobre os escravos africanos. A partir desse estudo, pretende-se qualificar a conjuntura do final do s\u00e9culo XVII, a qual permite diferenciar internamente o per\u00edodo colonial no que diz respeito \u00e0s formas de reprodu\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra e, por extens\u00e3o, da pr\u00f3pria sociedade colonial. Nesse sentido, cabe explicitar o pressuposto metodol\u00f3gico da proposta: Vieira e a Companhia de Jesus s\u00e3o apenas meios para entender os processos de forma\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade colonial e, mais amplamente, a conjuntura colonial moderna.", "programa_resumido": "O objetivo da disciplina \u00e9 estudar as justificativas de ordem hist\u00f3rica, jur\u00eddica e teol\u00f3gica da escravid\u00e3o africana e amer\u00edndia, bem como as suas rela\u00e7\u00f5es com os processos de forma\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade colonial.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carlos Alberto de Moura Ribeiro Zeron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 9, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carlos Alberto de Moura Ribeiro Zeron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 35, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 9, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}