{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0855", "nome": "Hist\u00f3ria Pol\u00edtica [1 - Hist\u00f3ria pol\u00edtica]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Compreender o processo formativo da Hist\u00f3ria Pol\u00edtica em suas diferentes vertentes, do s\u00e9culo XIX \u00e0 atualidade; \nConhecer as cr\u00edticas e limita\u00e7\u00f5es apontadas \u00e0 hist\u00f3ria pol\u00edtica tradicional oitocentista, por historiadores que privilegiaram diferentes aspectos, como as dimens\u00f5es do social e do econ\u00f4mico;  \nAnalisar a relativa perda de espa\u00e7o da hist\u00f3ria pol\u00edtica frente \u00e0s cr\u00edticas historiogr\u00e1ficas recebidas;\nEntender o processo de renova\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria Pol\u00edtica na segunda metade do s\u00e9culo XX; \nConhecer os desdobramentos de m\u00faltiplas vertentes, tais como a hist\u00f3ria pol\u00edtica renovada, a hist\u00f3ria das ideias pol\u00edticas e a hist\u00f3ria dos conceitos.", "programa_resumido": "A disciplina pretende realizar uma introdu\u00e7\u00e3o ao debate que se estabelece em torno da constitui\u00e7\u00e3o do campo da Hist\u00f3ria Pol\u00edtica, abarcando o seu processo de forma\u00e7\u00e3o, os embates historiogr\u00e1ficos nos quais foi foco de cr\u00edticas e o desenvolvimento de vertentes estabelecidas a partir de um processo de revis\u00e3o de paradigmas na \u00e1rea, como a hist\u00f3ria pol\u00edtica renovada, a hist\u00f3ria das ideias pol\u00edticas e a hist\u00f3ria dos conceitos. Recobrar essa historicidade implica conhecer os fundamentos metodol\u00f3gicos de cada vertente dentro deste campo, o que envolve o conhecimento de diversas concep\u00e7\u00f5es de temporalidade (incluindo-se a chamada hist\u00f3ria do tempo presente), de diferentes defini\u00e7\u00f5es e no\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o dos sujeitos pol\u00edticos, de formas variadas de se pensar a composi\u00e7\u00e3o dos marcos hist\u00f3ricos. Os embates no campo tamb\u00e9m abrem possibilidades particulares de se pensar as rela\u00e7\u00f5es entre a produ\u00e7\u00e3o das ideias pol\u00edticas e os contextos hist\u00f3ricos. Nesse quadro de renova\u00e7\u00e3o, dimens\u00f5es antes descartadas ou naturalizadas passam a ser consideradas como partes intr\u00ednsecas dos processos pol\u00edticos, tais como os dom\u00ednios do simb\u00f3lico, do imagin\u00e1rio e dos conceitos. Ao mesmo tempo, as ideias pol\u00edticas passam a ser vistas de forma insepar\u00e1vel dos pr\u00f3prios contextos nos quais foram produzidas, colaborando para engendrar os mesmos e sendo afetadas por eles.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site:\nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Francisco Carlos Palomanes Martinho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 9, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site:\nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Francisco Carlos Palomanes Martinho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 35, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 9, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}