{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0452", "nome": "Hist\u00f3ria social da arte moderna no Brasil [3- Hist\u00f3ria Social]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Procurar tra\u00e7ar um panorama das artes visuais (artes pl\u00e1sticas e cinema) no Brasil recente atrav\u00e9s da cr\u00edtica de obras, da cr\u00edtica especializada e da historiografia (usando tamb\u00e9m recursos da cr\u00edtica liter\u00e1ria), aproximando e cruzando linhas de reflex\u00e3o que toquem simultaneamente as formas de representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e cultural e as representa\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-historiogr\u00e1ficas sobre os sentidos e as defini\u00e7\u00f5es das formas art\u00edsticas no contexto brasileiro. Com isso poderemos estudar n\u00e3o apenas os sentidos das formas criadas pelos agentes, mas, ao mesmo tempo, quais foram (ou ainda s\u00e3o) os pressupostos usados para interpretar historicamente as artes visuais no Brasil.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o da proposta e discuss\u00e3o sobre os temas: a) Desde quando somos \"modernos\"? b) O lugar da cr\u00edtica de arte e de cultura na forma\u00e7\u00e3o do Brasil Moderno. c) Momentos decisivos e forma\u00e7\u00e3o da cultura moderna no Brasil.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "* * * T U R M A    C A N C E L A D A  * * *", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Francisco Cabral Alambert Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "* * * T U R M A    C A N C E L A D A  * * *", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Francisco Cabral Alambert Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 1, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}