{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0121", "nome": "Hist\u00f3ria Medieval", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "1. Abordar temas centrais da Hist\u00f3ria Medieval. 2. Estabelecer os pressupostos para a articula\u00e7\u00e3o entre as esferas pol\u00edtica, cultural, econ\u00f4mica e das ideias. 3. Refletir a respeito das representa\u00e7\u00f5es nas sociedades medievais, considerando a percep\u00e7\u00e3o que indiv\u00edduos e grupos t\u00eam sobre si mesmos e aquela que constroem a respeito do outro. 4. Familiarizar os alunos com os principais problemas historiogr\u00e1ficos inerentes ou relacionados \u00e0quele per\u00edodo. 5. Desenvolver uma discuss\u00e3o metodol\u00f3gica, de forma a viabilizar a familiaridade com o instrumental da pesquisa bem como a autonomia em sua pr\u00e1tica. 6. Capacitar os alunos para as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, por meio da elabora\u00e7\u00e3o de planos de aulas e organiza\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios. 7. Fornecer instrumental para que os alunos produzam materiais para o ensino nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, a partir do contato cr\u00edtico com as problem\u00e1ticas e de sua filtragem para uma produ\u00e7\u00e3o dirigida a um p\u00fablico espec\u00edfico. 8. Desenvolver os pressupostos da pesquisa em Hist\u00f3ria por interm\u00e9dio da leitura e da an\u00e1lise de documentos textuais e iconogr\u00e1ficos, bem como da produ\u00e7\u00e3o de textos historiogr\u00e1ficos. 9. Promover o contato com a bibliografia a respeito dos temas propostos, buscando favorecer o elemento da cr\u00edtica nas leituras.", "programa_resumido": "Nesta disciplina, abordamos tem\u00e1ticas fundamentais para a an\u00e1lise e compreens\u00e3o de fen\u00f4menos e processos no per\u00edodo que se estende, de maneira geral, entre os s\u00e9culos V e XV. Busca-se uma capacita\u00e7\u00e3o cr\u00edtica para viabilizar a forma\u00e7\u00e3o de professores e pesquisadores a partir de quest\u00f5es relacionadas \u00e0s principais tem\u00e1ticas can\u00f4nicas medievais, acompanhadas da discuss\u00e3o cr\u00edtica sobre as fontes e a literatura, a fim de viabilizar uma produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica aut\u00f4noma. Os temas e problemas relacionam-se, entre outros, \u00e0 autopercep\u00e7\u00e3o das sociedades medievais, bem como \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es com o outro; aos ideais de unidade e aos projetos hegem\u00f4nicos, que reverberam na Europa ocidental at\u00e9 os dias de hoje; \u00e0s formas de organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica e sua discuss\u00e3o pela historiografia; \u00e0 rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre subvers\u00e3o e obedi\u00eancia; \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre governo, governan\u00e7a e doutrinas da justi\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Candido da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcelo Candido da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 43, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Paula Tavares Magalh\u00e3es Tacconi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Paula Tavares Magalh\u00e3es Tacconi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 39, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Flavio de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 39, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Flavio de Campos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 41, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}