{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0825", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Brasil Independente (1830-1930) [4- Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina analisa as principais din\u00e2micas da economia brasileira de 1830 a 1930. Combinando hist\u00f3ria pol\u00edtica e social \u00e0 econ\u00f4mica, \u00e9 dada especial \u00eanfase \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos mercados \u2013 quais sejam, o de trabalho, o de terras e o de capitais \u2013, a partir dos projetos das classes dirigentes que se consolidaram no poder, tanto no per\u00edodo imperial quanto no republicano. O curso tamb\u00e9m busca compreender o tipo de inser\u00e7\u00e3o do Brasil no sistema internacional de 1830 a 1930, tra\u00e7ando a forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds num quadro de possibilidades nacionais e de inviabilidades globais. Assim, o curso tamb\u00e9m lida com a hist\u00f3ria da diplomacia econ\u00f4mica do Brasil entre 1830 e 1930.", "programa_resumido": "A disciplina divide-se em cinco unidades, a saber, I. A economia brasileira \u00e0 \u00e9poca formadora do complexo produtivo vale-paraibano (1830-1850); II. A constitui\u00e7\u00e3o dos mercados de trabalho, de terras e de capitais (1850-1870); III. A crise econ\u00f4mica do Imp\u00e9rio e o dif\u00edcil alvorecer republicano (1870-1898); IV. A reabilita\u00e7\u00e3o republicana da economia agr\u00edcola (1898-1918); e V. A forma\u00e7\u00e3o da alternativa industrial (1918-1930).", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site:\nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rodrigo Goyena da Silveira Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 6, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 38, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site:\nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rodrigo Goyena da Silveira Soares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 35, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 9, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}