{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0402", "nome": "Teoria da Hist\u00f3ria II", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir as quest\u00f5es te\u00f3ricas sobre o trabalho do historiador e do professor de Hist\u00f3ria, recuperando a formula\u00e7\u00e3o da disciplina Hist\u00f3ria, os paradigmas epistemol\u00f3gicos e pedag\u00f3gicos que dominam os estudos hist\u00f3ricos; a institucionaliza\u00e7\u00e3o dos estudos hist\u00f3ricos nas Universidades, Institutos de Pesquisa e meios de comunica\u00e7\u00e3o; as ci\u00eancias hist\u00f3ricas no s\u00e9culo XX; alguns dos debates contempor\u00e2neos, sobre as temporalidades, com o Estruturalismo, a Nouvelle Histoire, a quest\u00e3o da narrativa, o historicismo, o marxismo e o p\u00f3s-modernismo na Historiografia inernacional e no Brasil. Examinar como a hist\u00f3ria foi pensada atrav\u00e9s de concep\u00e7\u00f5es dial\u00e9ticas por autores cl\u00e1ssicos da hist\u00f3ria, da filosofia e da pedagogia.", "programa_resumido": "Delinear um quadro de reflex\u00e3o sobre as vertentes te\u00f3ricas e historiogr\u00e1ficas do conhecimento hist\u00f3rico e de seu ensino, atrav\u00e9s do estudo das perspectivas que demarcam o debate contempor\u00e2neo. Situar a Hist\u00f3ria no contexto epistemol\u00f3gico e pedag\u00f3gico atual, atrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas mais relevantes.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jose Antonio Vasconcelos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 44, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 6, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jose Antonio Vasconcelos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 32, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Miguel Soares Palmeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Miguel Soares Palmeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Pedro Telles da Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Pedro Telles da Silveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}