{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0821", "nome": "Representa\u00e7\u00f5es e Usos da Idade M\u00e9dia: medievalismos [2- Hist\u00f3ria Cultural]", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina tem como objetivo o estudo das representa\u00e7\u00f5es e usos da Idade M\u00e9dia nos s\u00e9culos que se seguiram ao per\u00edodo tradicionalmente abarcado por aquele recorte \u2013 ou seja, do s\u00e9culo XVI \u00e0 atualidade. Partindo da formula\u00e7\u00e3o de Brian Stock, \u201cO Renascimento inventou a Idade M\u00e9dia para se definir; o Iluminismo a perpetuou para poder se admirar; e os Rom\u00e2nticos a reviveram para escapar a si pr\u00f3prios\u201d, ser\u00e3o discutidas algumas das diferentes vis\u00f5es que se constru\u00edram da Idade M\u00e9dia (para al\u00e9m do escopo da disciplina Hist\u00f3ria), suas motiva\u00e7\u00f5es e produtos delas derivados. Ser\u00e3o analisadas, por exemplo, produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, arquitet\u00f4nicas, cinematogr\u00e1ficas, liter\u00e1rias etc, dentro do que j\u00e1 se denominou revivalismo, neog\u00f3tico e neorrom\u00e2nico, neomedievalismo e, mais recentemente, medievalismo. Usamos o termo no plural, medievalismos, para enfatizar a diversidade do recorte cronol\u00f3gico e dos objetos de estudo \u2013 seus formatos, m\u00eddias, suportes, linguagens.", "programa_resumido": "A disciplina se prop\u00f5e a examinar diferentes contextos, situa\u00e7\u00f5es e objetos em que a Idade M\u00e9dia \u00e9 retomada e reapropriada, assumindo novos contornos, que apresentam graus diversos de proximidade com a pesquisa hist\u00f3rica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Maria Cristina Correia Leandro Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Cristina Correia Leandro Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 44, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 38, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}