{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0105", "nome": "Hist\u00f3ria Antiga", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina prop\u00f5e contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do aluno, introduzindo-o na hist\u00f3ria do Antigo Oriente-Pr\u00f3ximo e dos mundos grego e romano. As problem\u00e1ticas foram selecionadas em fun\u00e7\u00e3o de seu potencial para o debate historiogr\u00e1fico e para o estudo de conceitos fundamentais no recorte espa\u00e7o-temporal proposto. Dar-se-\u00e1 grande \u00eanfase ao trabalho com as fontes documentais (escritas; cultura material; iconografia) e seus instrumentos de an\u00e1lise, bem como aos problemas do ensino de Hist\u00f3ria Antiga no ensino fundamental e m\u00e9dio.", "programa_resumido": "O curso de Hist\u00f3ria Antiga abrange um horizonte geogr\u00e1fico e cronol\u00f3gico amplo e diversificado. Inicia-se com a forma\u00e7\u00e3o das sociedades complexas, no Oriente-Pr\u00f3ximo, e se estende para as sociedades mediterr\u00e2nicas at\u00e9 a transi\u00e7\u00e3o para a Idade M\u00e9dia. As problem\u00e1ticas a serem consideradas tamb\u00e9m s\u00e3o numerosas e variadas: vida material, organiza\u00e7\u00e3o social, exerc\u00edcio do poder, formas culturais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Julio Cesar Magalh\u00e3es de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 36, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Julio Cesar Magalh\u00e3es de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 35, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcelo Aparecido Rede"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Marcelo Aparecido Rede"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 37, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rafael Scopacasa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: \nhttp://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rafael Scopacasa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 42, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}