{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Hist\u00f3ria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLH0232", "nome": "Hist\u00f3ria Moderna II", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso at\u00e9m-se \u00e0 segunda fase da Idade Moderna (s\u00e9culo XVII-in\u00edcios do s\u00e9culo XIX), analisando a crise geral do Seiscentos, os fen\u00f4menos do Barroco e da Ilustra\u00e7\u00e3o, as revolu\u00e7\u00f5es na Inglaterra e na Fran\u00e7a, a sociedade do Antigo Regime e o advento de Bonaparte.\nAdemais, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de professores, o curso tem ainda como objetivos espec\u00edficos o aprimoramento cultural dos licenciandos atrav\u00e9s de visitas a exposi\u00e7\u00f5es e museus, e desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades relacionadas \u00e0 express\u00e3o em l\u00edngua portuguesa atrav\u00e9s do desenvolvimento de atividades espec\u00edficas de interpreta\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de textos e do uso de outras linguagens como imagens, v\u00eddeos etc., al\u00e9m de propor quest\u00f5es e conte\u00fados relacionados \u00e0 tem\u00e1tica do programa, relevantes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o do(a) aluno(a) para a atividade docente na \u00e1rea de Hist\u00f3ria no ensino m\u00e9dio.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos principais processos hist\u00f3ricos que caracterizam a segunda fase da Idade Moderna (s\u00e9culos XVII-XIX), em seus fen\u00f4menos mais significativos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Henrique Soares Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 46, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 7, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Henrique Soares Carneiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 34, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Adone Agnolin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 43, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Adone Agnolin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 31, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Daniel Gomes de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 8, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Obs: Para verificar os t\u00f3picos do programa desta disciplina, acesse o site: http://historia.fflch.usp.br/graduacao/programadasdisciplinas", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Daniel Gomes de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Diurno": {"vagas": 34, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria \u0096 Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}