{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0435", "nome": "Morfologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer ao estudante o conhecimento dos fundamentos e dos mecanismos da descri\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica e morfossint\u00e1tica, capacitando-o a analisar diferentes sistemas e subsistemas lingu\u00edsticos. Levar o aluno a entender processos de forma\u00e7\u00e3o de express\u00f5es lingu\u00edsticas, tais como deriva\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o ou flex\u00e3o, de modo a auxili\u00e1-lo na sua futura atua\u00e7\u00e3o como professor em sala de aula: a disciplina lhe permitir\u00e1 conhecer e, por consequ\u00eancia, dar a conhecer a seus futuros alunos, as rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre morfemas para a estrutura\u00e7\u00e3o de palavras e de senten\u00e7as.", "programa_resumido": "Estudo das varia\u00e7\u00f5es formais que caracterizam os morfemas nas suas rela\u00e7\u00f5es paradigm\u00e1ticas e em rela\u00e7\u00e3o com os processos fonol\u00f3gicos e sint\u00e1ticos que as condicionam.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paulo Chagas de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Paulo Chagas de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}