{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0434", "nome": "Elementos de Ling\u00fc\u00edstica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar ao aluno o conhecimento de diferentes objetos te\u00f3ricos e dos elementos b\u00e1sicos dos diferentes n\u00edveis de descri\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica. Fornecer ao estudante a possibilidade de adquirir um conhecimento expl\u00edcito sobre as propriedades estruturais das l\u00ednguas naturais. Discutir a proximidade entre tal conhecimento e a a\u00e7\u00e3o do futuro professor em sala de aula.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Lingu\u00edstica por meio do exame de diferentes objetos te\u00f3ricos e dos estudos de elementos b\u00e1sicos dos diferentes n\u00edveis de descri\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Ana Lucia de Paula Muller"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Ana Lucia de Paula Muller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jairo Morais Nunes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jairo Morais Nunes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Lucia de Paula Muller"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Lucia de Paula Muller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jairo Morais Nunes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jairo Morais Nunes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcos Fernando Lopes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Marcos Fernando Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Olga Ferreira Coelho Sansone"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Olga Ferreira Coelho Sansone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcos Fernando Lopes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Marcos Fernando Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Olga Ferreira Coelho Sansone"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Olga Ferreira Coelho Sansone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Renata Ciampone Mancini"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Renata Ciampone Mancini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Barra Ferreira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcelo Barra Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Renata Ciampone Mancini"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Renata Ciampone Mancini"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Barra Ferreira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marcelo Barra Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Antonio Vicente Seraphim Pietroforte"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Antonio Vicente Seraphim Pietroforte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Elaine Bicudo Grolla"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Elaine Bicudo Grolla"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Antonio Vicente Seraphim Pietroforte"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Antonio Vicente Seraphim Pietroforte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evani de Carvalho Viotti"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evani de Carvalho Viotti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Alexander Yao Cobbinah"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Alexander Yao Cobbinah"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Thomas Daniel Finbow"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Thomas Daniel Finbow"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alexander Yao Cobbinah"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alexander Yao Cobbinah"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 46, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Esmeralda Vailati Negr\u00e3o"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Esmeralda Vailati Negr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Iv\u00e3 Carlos Lopes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Iv\u00e3 Carlos Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 41, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}