{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL0436", "nome": "Socioling\u00fc\u00edstica Variacionista", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Levar o aluno a desenvolver an\u00e1lises sobre a varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, a partir de dados coletados no curso da disciplina ou extra\u00eddos de corpora dispon\u00edveis. Verificar, na pr\u00e1tica, as rela\u00e7\u00f5es entre varia\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a lingu\u00edstica. Discutir as rela\u00e7\u00f5es entre prescri\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e usos lingu\u00edsticos reais, bem como no\u00e7\u00f5es de estere\u00f3tipos sociolingu\u00edsticos, inclusive com vistas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do futuro professor em sala de aula.", "programa_resumido": "Estudo da varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica: a correla\u00e7\u00e3o entre vari\u00e1veis lingu\u00edsticas e outras vari\u00e1veis, lingu\u00edsticas e extralingu\u00edsticas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Ronald Beline Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ronald Beline Mendes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}