{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL1004", "nome": "T\u00f3picos em Teoria Sint\u00e1tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Discutir os trabalhos mais significativos lidando com t\u00f3picos espec\u00edficos em teoria sint\u00e1tica.", "programa_resumido": "O programa e a bibliografia ser\u00e3o definidos a cada semestre em que a disciplina for oferecida em fun\u00e7\u00e3o do(s) t\u00f3pico(s) escolhido(s) para discuss\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Esmeralda Vailati Negr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 30, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Esmeralda Vailati Negr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}