{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ling\u00fc\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLL1019", "nome": "Teoria Semi\u00f3tica I: Introdu\u00e7\u00e3o Geral", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar a teoria semi\u00f3tica em suas hip\u00f3teses gerais como estudo cient\u00edfico da constru\u00e7\u00e3o da significa\u00e7\u00e3o nas v\u00e1rias pr\u00e1ticas humanas significantes, isto \u00e9, nas v\u00e1rias linguagens. Apresentar a evolu\u00e7\u00e3o de seus estudos e o ultrapassamento de seus modelos narrativos can\u00f4nicos iniciais perante as novas formas de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de sentido nas linguagens das m\u00eddias, novas e tradicionais, da comunica\u00e7\u00e3o, da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria e art\u00edstica em geral.", "programa_resumido": "Ensino das bases fundamentais da Teoria Semi\u00f3tica, o contexto de seu nascimento, suas hip\u00f3teses de base e sua metodologia de an\u00e1lise dos diferentes tipos de sistemas de significa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, das v\u00e1rias linguagens de comunica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Waldir Beividas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Waldir Beividas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Letras - Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Letras - Lingu\u00edstica (Bach.)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}