{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0282", "nome": "Tradu\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise Contrastiva Franc\u00eas/Portugu\u00eas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina vem, por um lado, completar a aquisi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua francesa por uma reflex\u00e3o pr\u00e1tica e te\u00f3rica  sobre as diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as dos sistemas ling\u00fc\u00edsticos, e,  por outro, introduzir o aluno a uma pr\u00e1tica complexa que visa a abrir novas formas de exerc\u00edcio profissional.", "programa_resumido": "O contrastivo portugu\u00eas/franc\u00eas por meio da compara\u00e7\u00e3o de estruturas dos dois sistemas ling\u00fc\u00edsticos. A descri\u00e7\u00e3o das  l\u00ednguas e o procedimento anal\u00edtico permitir\u00e3o buscar poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es na pr\u00e1tica tradut\u00f3ria.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Adriana Zavaglia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Adriana Zavaglia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}