{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0301", "nome": "L\u00edngua Alem\u00e3 II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir as estruturas b\u00e1sicas da l\u00edngua alem\u00e3: fon\u00e9tica-fonol\u00f3gica, morfol\u00f3gica, sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica, e indica\u00e7\u00e3o do uso pragm\u00e1tico do idioma em situa\u00e7\u00f5es comunicativas distintas. Desenvolver a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o oral e escrita a partir de diferentes contextos e tipologias textuais. Introduzir diferentes estrat\u00e9gias de compreens\u00e3o oral e escrita; indagar sobre diferentes tipos de insumos e seus efeitos sobre os processos de ensino/aprendizagem de l\u00ednguas.", "programa_resumido": "Uso contextual-pragm\u00e1tico do idioma. Aquisi\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o das estruturas gramaticais b\u00e1sicas do alem\u00e3o: Artigos e substantivos. Tempos verbais: presente, Perfekt e Pr\u00e4teritum. Verbos auxiliares e modais. Estrutura b\u00e1sica da frase alem\u00e3. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de fon\u00e9tica e fonologia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Professor a ser contratado", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose da Silva Sim\u00f5es"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose da Silva Sim\u00f5es"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jose da Silva Sim\u00f5es"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "4\u00aa e 5\u00aa - Docente a definir", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}