{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0508", "nome": "Express\u00e3o Oral em Ingl\u00eas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina visa o desenvolvimento de habilidades de produ\u00e7\u00e3o e de compreens\u00e3o orais em l\u00edngua inglesa, aprimorando o conhecimento lingu\u00edstico e extralingu\u00edstico do futuro profissional, al\u00e9m de proporcionar pr\u00e1tica intensa de estrat\u00e9gias conversacionais. O objetivo \u00e9 desenvolver no aluno autonomia na busca de solu\u00e7\u00f5es para suas necessidades e percep\u00e7\u00e3o das possibilidades expressivas, assim como promover o uso oral da norma culta da l\u00edngua inglesa, necess\u00e1ria para seu aprimoramento acad\u00eamico, bem como para sua atua\u00e7\u00e3o docente", "programa_resumido": "Desenvolvimento de habilidades de produ\u00e7\u00e3o e de compreens\u00e3o orais em l\u00edngua inglesa. Conhecimento lingu\u00edstico e extralingu\u00edstico e estrat\u00e9gias conversacionais. A disciplina objetiva desenvolver no aluno autonomia na busca de solu\u00e7\u00f5es para suas necessidades e percep\u00e7\u00e3o das possibilidades expressivas, assim como promover o uso oral da norma culta da l\u00edngua inglesa.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente: Scott Robertson - resp.: Luciana Carvalho", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Luciana Carvalho Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente: Scott Robertson - resp.: Luciana Carvalho", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Luciana Carvalho Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}