{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0303", "nome": "L\u00edngua Alem\u00e3 IV", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Sedimentar e expandir as estruturas fonol\u00f3gicas e sint\u00e1ticas aprendidas em L\u00ednguas Alem\u00e3 I a III. Introduzir novas estruturas morfol\u00f3gicas e sint\u00e1ticas. Expandir o l\u00e9xico atrav\u00e9s do discurso did\u00e1tico em sala de aula, com destaque na linguagem usada no \u00e2mbito de estudos de l\u00edngua e literatura. O curso visa capacitar o aluno para o dom\u00ednio ativo da l\u00edngua escrita e falada e desenvolver a capacidade de cr\u00edtica \u00e0 l\u00edngua e cultura estrangeira e materna. Avaliar criticamente a fun\u00e7\u00e3o do livro did\u00e1tico para o ensino/aprendizagem de l\u00ednguas; proporcionar uma vis\u00e3o geral dos exames e certifica\u00e7\u00f5es oficiais existentes para o alem\u00e3o como l\u00edngua estrangeira; apresentar no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do Quadro Europeu Comum de Refer\u00eancia para as L\u00ednguas.", "programa_resumido": "Uso contextual-pragm\u00e1tico do idioma. Parataxe e Hipotaxe. Ora\u00e7\u00f5es interrogativas indiretas. Adjetivo como atributo. Verbo: tempos verbais, modo e di\u00e1tese. Preposi\u00e7\u00f5es. Forma\u00e7\u00e3o de palavras. No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de fon\u00e9tica e fonologia. Aquisi\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o das estruturas b\u00e1sicas gramaticais.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Assistente DAAD (Silvia). Professores respons\u00e1veis: Mariana Kuntz, Juliana Perez e Marceli Aquino.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mariana Kuntz de Andrade e Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Juliana Ferraci Martone"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Juliana Ferraci Martone"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}