{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0411", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Ling\u00fc\u00edstica Alem\u00e3 II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os estudantes \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de lexicologia, sem\u00e2ntica e pragm\u00e1tica e \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00edngua Alem\u00e3; desenvolver a leitura e compreens\u00e3o de textos cient\u00edficos alem\u00e3es de Lingu\u00edstica. Promover a reflex\u00e3o sobre aspectos de aprendizagem de Alem\u00e3o como L\u00edngua Estrangeira a partir da an\u00e1lise de fen\u00f4menos particulares dos m\u00f3dulos do l\u00e9xico, da sem\u00e2ntica e da pragm\u00e1tica.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ling\u00fc\u00edstica da l\u00edngua alem\u00e3. Sem\u00e2ntica: defini\u00e7\u00e3o e teorias. Pragm\u00e1tica: defini\u00e7\u00e3o e teorias. Atos de fala. M\u00e1ximas conversacionais.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente: Christian Ernst (DAAD) - Resp.: Jos\u00e9 Sim\u00f5es", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Docente: Christian Ernst (DAAD) - Respons\u00e1vel: Marcos Ara\u00fajo.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}