{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0524", "nome": "Estudos Discursivos em Ingl\u00eas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "A disciplina apresenta uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o discursiva da linguagem, com foco particular sobre o discurso enquanto fen\u00f4meno socialmente constitu\u00eddo. As habilidades trabalhadas fornecem subs\u00eddios para a compreens\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o social da significa\u00e7\u00e3o e das no\u00e7\u00f5es de texto, contexto e discurso. Com esse objetivo, estudam-se no\u00e7\u00f5es de texto, co-texto e contexto; linguagem como a\u00e7\u00e3o social; coer\u00eancia e consist\u00eancia textual; enunciado e enuncia\u00e7\u00e3o, l\u00edngua e subjetividade. Todas essas no\u00e7\u00f5es s\u00e3o discutidas, priorizando an\u00e1lises em l\u00edngua inglesa. Entende-se que o futuro profissional de l\u00edngua estrangeira deve estar preparado para trabalhar com o discurso enquanto fen\u00f4meno socialmente constitu\u00eddo, tendo como meta desenvolver o senso cr\u00edtico dos aprendizes de l\u00edngua inglesa.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 no\u00e7\u00e3o de l\u00edngua como discurso e a concep\u00e7\u00f5es de texto, contexto e discurso. O foco \u00e9 o discurso enquanto fen\u00f4meno socialmente constitu\u00eddo, priorizando an\u00e1lises em l\u00edngua inglesa.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Luciana Carvalho Fonseca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Daniel de Mello Ferraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}