{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0187", "nome": "Conversa\u00e7\u00e3o em L\u00edngua Alem\u00e3 I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a compet\u00eancia comunicativa oral - lingu\u00edstica e argumentativa - do aluno da l\u00edngua alem\u00e3 a partir da reflex\u00e3o sobre temas da atualidade. Refletir sobre diferentes estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o oral; indagar sobre poss\u00edveis fatores que comprometem o desempenho oral em l\u00edngua estrangeira; introduzir t\u00e9cnicas de apresenta\u00e7\u00e3o oral.", "programa_resumido": "Recep\u00e7\u00e3o de textos centrados em temas da atualidade, extra\u00eddos das m\u00eddias impressa e eletr\u00f4nica; produ\u00e7\u00e3o de textos orais argumentativos e opinativos.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Assistente (DAAD) Silvia. Respons\u00e1vel Prof. Juliana Martone.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Assistente (DAAD) Silvia. Respons\u00e1vel Prof. Juliana Martone.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}