{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0281", "nome": "Tradu\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise Contrastiva Espanhol/Portugu\u00eas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo desta disciplina \u00e9 trabalhar a compara\u00e7\u00e3o de estruturas do espanhol e do portugu\u00eas brasileiro pensando nos grandes eixos ao redor dos quais se organiza o contraste.Espera-se favorecer a especializa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia bil\u00edng\u00fce para a tarefa de tradu\u00e7\u00e3o, dentro do par lingu\u00edstico portugu\u00eas-espanhol, focando as regi\u00f5es de contrastividade de maior relevo para a pr\u00e1tica da tradu\u00e7\u00e3o nesse par ling\u00fc\u00edstico, para o que se aplicar\u00e3o tamb\u00e9m exercita\u00e7\u00f5es em tradu\u00e7\u00e3o dirigidas \u00e0s zonas de contraste focalizadas no programa, com o objetivo de contribuir para uma tradu\u00e7\u00e3o mais idiom\u00e1tica e fluente, reduzindo a interfer\u00eancia entre esse par de l\u00ednguas pr\u00f3ximas.", "programa_resumido": "Em did\u00e1tica de tradu\u00e7\u00e3o atribui-se import\u00e2ncia a um trabalho contrastivo que foque as rela\u00e7\u00f5es de tradu\u00e7\u00e3o entre o par lingu\u00edstico espec\u00edfico. Esta disciplina se prop\u00f5e faz\u00ea-lo em um panorama que envolve diversos n\u00edveis, do lexical ao discursivo. Considera-se que a import\u00e2ncia da aten\u00e7\u00e3o para evitar as interfer\u00eancias entre as l\u00ednguas em tradu\u00e7\u00e3o aumenta no caso das l\u00ednguas pr\u00f3ximas, como \u00e9 o caso do espanhol e do portugu\u00eas. O trabalho direcionado a  pontos chave de contraste entre o espanhol e o portugu\u00eas contribuir\u00e1 a direcionar o aprendizado do espanhol como l\u00edngua estrangeira para o trabalho do tradutor, no sentido de foc\u00e1-lo sobre as especificidades que apresentam o espanhol e o portugu\u00eas em sua rela\u00e7\u00e3o de tradu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Helo\u00edsa Pezza Cintr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Helo\u00edsa Pezza Cintr\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}