{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM0685", "nome": "Literatura Alem\u00e3: Bertolt Brecht", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Bertolt Brecht, abordando-se, al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o teatral, as obras narrativa, l\u00edrica e cr\u00edtico-te\u00f3rica.", "programa_resumido": "O curso tratar\u00e1 de alguns dos aspectos centrais da obra de Bertolt Brecht, abordando os seguintes t\u00f3picos: a) contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica; b) di\u00e1logo e confronto com autores contempor\u00e2neos; c) a quest\u00e3o do realismo (debate sobre o Expressionismo: L\u00fak\u00e1cs e Bloch); d) a situa\u00e7\u00e3o de Brecht no Brasil; e) o teatro \u00e9pico: origem e desdobramentos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Tercio Loureiro Redondo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Tercio Loureiro Redondo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}