{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Letras Modernas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLM1131", "nome": "Franc\u00eas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Promovendo a autonomia do aprendiz e a reflex\u00e3o individual sobre o processo de   aquisi\u00e7\u00e3o/aprendizagem da l\u00edngua estrangeira, dar continuidade ao estudo anal\u00edtico dos discursos em l\u00edngua francesa e levar o aluno a:\n- aprofundar as rela\u00e7\u00f5es entre a l\u00edngua-cultura materna e a l\u00edngua-cultura francesa, bem como com as culturas franc\u00f3fonas;\n- compreender o funcionamento b\u00e1sico da l\u00edngua francesa, nas diferentes esferas socioculturais;\n- desenvolver uma compet\u00eancia inicial de comunica\u00e7\u00e3o escrita e oral na l\u00edngua-cultura francesa e franc\u00f3fona;\n- produzir narrativas curtas no presente e no passado.\n- Desenvolver atividades pr\u00e1ticas de express\u00e3o oral e escrita, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados lingu\u00edsticos e socio-culturais trabalhados no curso em diferentes situa\u00e7\u00f5es do cotidiano, do contexto acad\u00eamico e profissional; \n- Refletir sobre as estrat\u00e9gias de aprendizagem para o ensino do franc\u00eas como l\u00edngua estrangeira.", "programa_resumido": "A partir da recep\u00e7\u00e3o de suportes sonoros, escritos, hipertextuais e cinematogr\u00e1ficos, essa disciplina permitir\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o/aprendizagem de elementos ling\u00fc\u00edstico-discursivos que assegurem:\n?\ta compreens\u00e3o detalhada de textos escritos e orais;\n?\tuma comunica\u00e7\u00e3o em n\u00edvel b\u00e1sico na l\u00edngua-alvo;\n?\ta produ\u00e7\u00e3o escrita de narrativas curtas no presente e no passado.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Emily Caroline da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Emily Caroline da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eliane Gouv\u00eaa Lousada"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Eliane Gouv\u00eaa Lousada"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Emily Caroline da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Emily Caroline da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}