{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO0266", "nome": "Literatura \u00c1rabe II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o aluno na produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria de Alandalus - por\u00e7\u00e3o da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica governada pelos \u00e1rabes entre os anos 711-1492; descrever os g\u00eaneros liter\u00e1rios em \u00e1rabe cl\u00e1ssico e nos dialetos locais \u00e1rabes e rom\u00e2nicos; descrever t\u00f3picos tem\u00e1ticos da poesia e da prosa andalusinas; relacionar os g\u00eaneros liter\u00e1rios andalusinos com outros similares da Europa.\n\nO curso visa a fornecer instrumentos pr\u00e1ticos para que os profissionais da \u00e1rea de Letras possam analisar e interpretar a prosa de fic\u00e7\u00e3o, capacitando-os a discutir problemas concernentes \u00e0 narrativa e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre literatura e sociedade.", "programa_resumido": "Descri\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros liter\u00e1rios produzidos na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica Medieval (Alandalus) em \u00e1rabe cl\u00e1ssico e nos dialetos locais \u00e1rabes e romances. Relacionar temas e formas liter\u00e1rias dessa literatura com outras europ\u00e9ias.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Michel Sleiman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}