{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1280", "nome": "Estudos sobre o Pensamento - M\u00f3dulo II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Em continuidade \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das principais etapas da manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento a partir de sua ocorr\u00eancia cronol\u00f3gica e geogr\u00e1fica, o presente curso visa aprofundar a investiga\u00e7\u00e3o de sua tipologia b\u00e1sica, diferencial a partir de seus princ\u00edpios e axiomas, estabelecendo, a partir disso, rela\u00e7\u00f5es de complexidade entre os tipos de pensamento.", "programa_resumido": "Determinado pelos pr\u00f3prios humanos, como o tra\u00e7o que os teria diferenciado dos demais existentes, o pensamento evidencia-se por meio de sinais registrados cronol\u00f3gica e espacialmente. Em seu continum \u0096 apresentado, simultaneamente, como unidade de manifesta\u00e7\u00e3o e multiplicidade de ocorr\u00eancia individual \u0096 permite dimens\u00f5es de separabilidade, a partir de princ\u00edpios que regem suas manifesta\u00e7\u00f5es. Identificada uma base tipol\u00f3gica com fundamentos em axiomas distintos, investigam-se, a partir de suas intersec\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es existentes entre aspectos antropol\u00f3gicos dados por meio das manifesta\u00e7\u00f5es das diversas culturas, e aspectos psicol\u00f3gicos, dados na ambienta\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea do denominado sujeito do pensamento. Da unidade do pensamento como realidade fenom\u00eanica, ao m\u00faltiplo do pensamento, fact\u00edvel como inst\u00e2ncia ps\u00edquica individual, o curso prop\u00f5e, sob vi\u00e9s transversal de complexidade, investigar categorias epistemol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas intermedi\u00e1rias de continuidade e intersec\u00e7\u00e3o entre os dois extremos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Miguel Attie Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Miguel Attie Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}