{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1168", "nome": "L\u00edngua \u00c1rabe II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Propiciar ao aluno um aprofundamento das estruturas gramaticais, lev\u00e1-lo a ampliar seu vocabul\u00e1rio por meio de conversa\u00e7\u00e3o dirigida e familiariz\u00e1-lo com estruturas morfossint\u00e1ticas mais complexas, atrav\u00e9s da leitura e da reda\u00e7\u00e3o.\n\nEmenta PCC: O curso visa ensinar a l\u00edngua em sua origem, a partir da forma\u00e7\u00e3o do alfabeto e das estruturas b\u00e1sicas do \u00e1rabe,  bem como promover a reflex\u00e3o sobre quest\u00f5es de ensino- aprendizagem  dessa l\u00edngua, em concord\u00e2ncia ao Projeto  Pedag\u00f3gico do Curso de Letras da USP; e, em especial, no que se refere \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de  estrat\u00e9gias gerais de aprendizagem de l\u00ednguas.", "programa_resumido": "Amplia\u00e7\u00e3o das no\u00e7\u00f5es gramaticais. Conversa\u00e7\u00e3o elementar e leitura.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Michel Sleiman"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Michel Sleiman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Paulo Daniel Elias Farah"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Paulo Daniel Elias Farah"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 23, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}