{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1268", "nome": "Falsafa: Estudos de Filosofia \u00c1rabe", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9  seguir de perto as principais passagens de textos fundamentais desse per\u00edodo, tais  como o Livro da alma de Avicena, o Tratado decisivo de Averr\u00f3is e Os proleg\u00f4menos de Ibn Khladun, recuperando a sistematiza\u00e7\u00e3o, a cr\u00edtica e a revis\u00e3o da falsafa em seu per\u00edodo cl\u00e1ssico, assim como suas repercuss\u00f5es no mundo medieval latino.", "programa_resumido": "Ao per\u00edodo de tradu\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o da filosofia grega ao mundo \u00e1rabo-isl\u00e2mico, seguiu-se a sistematiza\u00e7\u00e3o da filosofia em l\u00edngua \u00e1rabe realizada por Ibn Sina (Avicena), notadamente a partir das obras de Al-Farabi. Por sua vez, cr\u00edtica e revis\u00e3o, seguiram-se a esse per\u00edodo, por meio das obras de Ibn Rushd (Averr\u00f3is) e de Ibn Khaldun, completando o ciclo da produ\u00e7\u00e3o da falsafa no per\u00edodo cl\u00e1ssico do isl\u00e3. O impacto deste segundo per\u00edodo provocou revis\u00f5es epistemol\u00f3gicas de toda ordem, colocando a falsafa como elemento constitutivo do pensamento medieval latino, a partir do s\u00e9culo XIId.C.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Miguel Attie Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}