{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "L\u00ednguas Orientais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLO1264", "nome": "L\u00edngua \u00c1rabe IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Ampliar, desenvolver e aprofundar os conhecimentos j\u00e1 adquiridos. Enfatizar a comunica\u00e7\u00e3o oral em \u00e1rabe-padr\u00e3o, a partir de contextos que tragam manifesta\u00e7\u00f5es da vida quotidiana em nosso meio e nos pa\u00edses \u00e1rabes.", "programa_resumido": "Particularidades dos verbos, nomes e numerais. Leitura e reda\u00e7\u00e3o em l\u00edngua \u00e1rabe-padr\u00e3o, com constru\u00e7\u00f5es de par\u00e1grafos e tipos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Paulo Daniel Elias Farah"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Paulo Daniel Elias Farah"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH -Letras - Diurno ou Noturno": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - exceto Letras": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}