{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0102", "nome": "Pol\u00edtica II - Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O objetivo central do curso \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o de algumas das principais correntes e autores da teoria pol\u00edtica moderna e contempor\u00e2nea que, a partir do s\u00e9culo XIX, orientaram-se para pensar a nova ordem pol\u00edtica e social que emerge da \u201cera das revolu\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\u201d iniciada no \u00faltimo quartel do s\u00e9culo anterior; e que, posteriormente, dedicaram-se a reexaminar as quest\u00f5es do \u201cpol\u00edtico\u201d, da liberdade e da emancipa\u00e7\u00e3o social, tendo em vista as experi\u00eancias democr\u00e1ticas e autorit\u00e1rias ocorridas ao longo do s\u00e9culo XX. A disciplina visa tamb\u00e9m possibilitar ao aluno a apropria\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o dos conte\u00fados abordados por meio da pr\u00e1tica de leitura e escrita de textos acad\u00eamicos.", "programa_resumido": "O objetivo central do curso \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o de algumas das principais correntes e autores da teoria pol\u00edtica moderna e contempor\u00e2nea que, a partir do s\u00e9culo XIX, orientaram-se para pensar a nova ordem pol\u00edtica e social que emerge da \u201cera das revolu\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\u201d iniciada no \u00faltimo quartel do s\u00e9culo anterior; e que, posteriormente, dedicaram-se a reexaminar as quest\u00f5es do \u201cpol\u00edtico\u201d, da liberdade e da emancipa\u00e7\u00e3o social, tendo em vista as experi\u00eancias democr\u00e1ticas e autorit\u00e1rias ocorridas ao longo do s\u00e9culo XX. A disciplina visa tamb\u00e9m possibilitar ao aluno a apropria\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o dos conte\u00fados abordados por meio da pr\u00e1tica de leitura e escrita de textos acad\u00eamicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rurion Soares Melo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 102, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rurion Soares Melo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 160, "inscritos": 95, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Felipe Freller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Felipe Freller"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}