{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0447", "nome": "Associa\u00e7\u00f5es e Democracia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A despeito de o papel desempenhado na democracia por interesses organizados, corpora\u00e7\u00f5es, sociedade civil, associa\u00e7\u00f5es ou estruturas societ\u00e1rias de intermedia\u00e7\u00e3o de interesses \uf0be conforme a perspectiva anal\u00edtica adotada \uf0be formar parte do debate da teoria democr\u00e1tica, n\u00e3o costuma ser abordado como uma quest\u00e3o em si, quer dizer, como uma problem\u00e1tica para a qual existem respostas anal\u00edticas diferentes, cuja avalia\u00e7\u00e3o requer de tratamento comparativo.  Esta disciplina optativa objetiva familiarizar o aluno com os debates acerca da rela\u00e7\u00e3o entre associa\u00e7\u00f5es e democracia, combinando a abordagem das principais vertentes da teoria democr\u00e1tica que t\u00eam se debru\u00e7ado sobre o assunto de perspectivas positivas e normativas. Para tanto, o programa da disciplina contemplar\u00e1 perspectivas conceituais normalmente tratadas de modo excludente. O conte\u00fado ser\u00e1 organizado em tr\u00eas partes: 1) pluralismo, neocorporativismo, interesses organizados e democracia, 2) sociedade civil, racionaliza\u00e7\u00e3o do poder e democracia, 3) transforma\u00e7\u00e3o da democracia, democracia associativa e debates emergentes.", "programa_resumido": "A despeito de o papel desempenhado na democracia por interesses organizados, corpora\u00e7\u00f5es, sociedade civil, associa\u00e7\u00f5es ou estruturas societ\u00e1rias de intermedia\u00e7\u00e3o de interesses \uf0be conforme a perspectiva anal\u00edtica adotada \uf0be formar parte do debate da teoria democr\u00e1tica, n\u00e3o costuma ser abordado como uma quest\u00e3o em si, quer dizer, como uma problem\u00e1tica para a qual existem respostas anal\u00edticas diferentes, cuja avalia\u00e7\u00e3o requer de tratamento comparativo.  Esta disciplina optativa objetiva familiarizar o aluno com os debates acerca da rela\u00e7\u00e3o entre associa\u00e7\u00f5es e democracia, combinando a abordagem das principais vertentes da teoria democr\u00e1tica que t\u00eam se debru\u00e7ado sobre o assunto de perspectivas positivas e normativas. Para tanto, o programa da disciplina contemplar\u00e1 perspectivas conceituais normalmente tratadas de modo excludente. O conte\u00fado ser\u00e1 organizado em tr\u00eas partes: 1) pluralismo, neocorporativismo, interesses organizados e democracia, 2) sociedade civil, racionaliza\u00e7\u00e3o do poder e democracia, 3) transforma\u00e7\u00e3o da democracia, democracia associativa e debates emergentes.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Adrian Gurza Lavalle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Adrian Gurza Lavalle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}