{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0468", "nome": "M\u00e9todos Quantitativos de Pesquisa na Ci\u00eancia Pol\u00edtica IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "\u2022\tIntroduzir conhecimento dos m\u00e9todos quantitativos multivariados para a an\u00e1lise dos fen\u00f4menos s\u00f3cio-pol\u00edticos.\n\u2022\tCapacitar alunos em t\u00e9cnicas e ferramentas para a an\u00e1lise dos dados emp\u00edricos e a compreens\u00e3o de artigos elaborados com m\u00e9todos quantitativos na ci\u00eancia pol\u00edtica.\n\u2022\tAnalisar os alcances e limites das t\u00e9cnicas de pesquisa na ci\u00eancia pol\u00edtica.\n\u2022\tEstimular a capacidade cr\u00edtica necess\u00e1ria para a sele\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas apropriadas para coleta de dados e pesquisa.", "programa_resumido": "\u2022\tIntroduzir conhecimento dos m\u00e9todos quantitativos multivariados para a an\u00e1lise dos fen\u00f4menos s\u00f3cio-pol\u00edticos.\n\u2022\tCapacitar alunos em t\u00e9cnicas e ferramentas para a an\u00e1lise dos dados emp\u00edricos e a compreens\u00e3o de artigos elaborados com m\u00e9todos quantitativos na ci\u00eancia pol\u00edtica.\n\u2022\tAnalisar os alcances e limites das t\u00e9cnicas de pesquisa na ci\u00eancia pol\u00edtica.\n\u2022\tEstimular a capacidade cr\u00edtica necess\u00e1ria para a sele\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas apropriadas para coleta de dados e pesquisa.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Manoel Galdino Pereira Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Manoel Galdino Pereira Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}