{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0420", "nome": "Temas do Pensamento Pol\u00edtico Brasileiro", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Programa A                                                                                                  O objetivo do curso \u00e9 introduzir o aluno a temas b\u00e1sicos do pensamento pol\u00edtico e social brasileiro, familiarizando-o com as obras de alguns de seus mais importantes autores do s\u00e9culo XX, em particular, aqueles que realizaram \u0093grandes interpreta\u00e7\u00f5es do Brasil\u0094. Dividiu-se, assim, o curso em quatro partes: 1) introdu\u00e7\u00e3o ao pensamento pol\u00edtico e social brasileiro; 2) Oliveira Vianna e as bases do pensamento autorit\u00e1rio brasileiro; 3) hist\u00f3ria e sociedade na \u0093gera\u00e7\u00e3o de 1930\u0094; 4) as \u00faltimas grandes \u0093interpreta\u00e7\u00f5es do Brasil\u0094.      Programa B                                                                                     O objetivo do curso \u00e9 destacar certos dilemas presentes no pensamento conservador brasileiro e mesmo latino-americano. Mais especificamente, se procura verificar se o conservadorismo no Brasil, ao adotar uma postura amb\u00edgua diante da col\u00f4nia e da independ\u00eancia, se afasta da atitude dominante no conservadorismo cl\u00e1ssico, de valorizar o passado. Nessa orienta\u00e7\u00e3o, se toma especialmente as obras de Oliveira Vianna e Gilberto Freyre como representativas de vis\u00f5es diferentes sobre o passado colonial e o p\u00f3s-independ\u00eancia brasileiro.", "programa_resumido": "PROGRAMA A                                                                              O objetivo do curso \u00e9 introduzir o aluno a temas b\u00e1sicos do pensamento pol\u00edtico e social brasileiro, familiarizando-o com as obras de alguns de seus mais importantes autores do s\u00e9culo XX, em particular, aqueles que realizaram \u0093grandes interpreta\u00e7\u00f5es do Brasil\u0094. Dividiu-se, assim, o curso em quatro partes: 1) introdu\u00e7\u00e3o ao pensamento pol\u00edtico e social brasileiro; 2) Oliveira Vianna e as bases do pensamento autorit\u00e1rio brasileiro; 3) hist\u00f3ria e sociedade na \u0093gera\u00e7\u00e3o de 1930\u0094; 4) as \u00faltimas grandes \u0093interpreta\u00e7\u00f5es do Brasil\u0094.      PROGRAMA B                                                                                Ao contr\u00e1rio do que comumente se afirma o pensamento conservador enfrenta grandes dificuldades no Brasil. Na verdade, o problema n\u00e3o \u00e9 apenas brasileiro, mas latino-americano e est\u00e1 relacionado com a percep\u00e7\u00e3o disseminada pela regi\u00e3o de que o passado \u00e9 um obst\u00e1culo. N\u00e3o \u00e9 mero acaso que essa sensa\u00e7\u00e3o tenha se espalhado pela Am\u00e9rica Latina, j\u00e1 que nosso passado \u00e9 o passado colonial.Tal atitude cria, por\u00e9m, um problema para o conservadorismo, em raz\u00e3o de proclamar tal doutrina, pelo menos desde Edmund Burke, que o contrato que deve existir n\u00e3o \u00e9 \u0093entre os vivos, mas tamb\u00e9m entre os que est\u00e3o mortos e os que ir\u00e3o nascer\u0094. Isto \u00e9, defende, em sentido contr\u00e1rio ao da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, que n\u00e3o se deve ignorar a heran\u00e7a legada pelas gera\u00e7\u00f5es passadas, n\u00e3o se podendo como que (re)inaugurar a hist\u00f3ria do zero.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Bernardo Ricupero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Bernardo Ricupero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}