{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0475", "nome": "A disputa partid\u00e1ria nos munic\u00edpios do Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o ao estado da arte na pesquisa sobre a disputa partid\u00e1ria nos munic\u00edpios brasileiros. O foco principal da disciplina recai sobre o per\u00edodo a partir de 1980, ap\u00f3s a volta ao multipartidarismo. Revisamos a literatura sobre o caso do Brasil, apresentamos fontes de pesquisa e realizamos exerc\u00edcios para introduzir as/os estudantes \u00e0 pr\u00e1tica da pesquisa emp\u00edrica.", "programa_resumido": "O objetivo da disciplina \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o ao estado da arte na pesquisa sobre a disputa partid\u00e1ria nos munic\u00edpios brasileiros. O foco principal da disciplina recai sobre o per\u00edodo a partir de 1980, ap\u00f3s a volta ao multipartidarismo. Revisamos a literatura sobre o caso do Brasil, apresentamos fontes de pesquisa e realizamos exerc\u00edcios para introduzir as/os estudantes \u00e0 pr\u00e1tica da pesquisa emp\u00edrica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Bruno Wilhelm Speck"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}