{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0462", "nome": "Elei\u00e7\u00f5es, Cidadania e Democracia no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso revisita a hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira tomando por refer\u00eancia as novas contribui\u00e7\u00f5es para o entendimento do surgimento de governos democr\u00e1ticos. A \u00eanfase recair\u00e1 sobre elei\u00e7\u00f5es. Em lugar da \u00eanfase na expans\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, o curso destacar\u00e1 a associa\u00e7\u00e3o entre elei\u00e7\u00f5es competitivas e democracia.", "programa_resumido": "O curso parte da defini\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de democracia, contrastando-a ao entendimento original do que deveria ser o governo popular pelos fundadores do governo representativo no s\u00e9culo XIX. Com este pano de fundo, a segunda parte do curso analisa os ju\u00edzos gerais acerca das pr\u00e1ticas eleitorais no Brasil, destacando o trabalho de Victor Nunes Leal. A terceira parte do curso trata especificamente das elei\u00e7\u00f5es no Brasil imperial e dos esfor\u00e7os de reforma eleitoral ocorridas no per\u00edodo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Sergio Simoni Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Sergio Simoni Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}