{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0444", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es Internacionais III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso tem como objetivos principais: - apresentar ao estudante alguns dos textos cl\u00e1ssicos e dos principais paradigmas do estudo das rela\u00e7\u00f5es internacionais; - coloc\u00e1-lo em contato com novas tem\u00e1ticas do cen\u00e1rio internacional nas \u00faltimas d\u00e9cadas; - e por fim discutir as mudan\u00e7as no atual sistema internacional, com \u00eanfase no papel dos atores principais, e em quest\u00f5es de seguran\u00e7a internacional.", "programa_resumido": "UNIDADE 1: Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais; Realismo cl\u00e1ssico; Idealismo ou cosmopolitismo kantiano; Institucionalismo nas Rela\u00e7\u00f5es Internacionais; Novas tend\u00eancias te\u00f3ricas.UNIDADE 2: Novos temas. Atores e processos n\u00e3o-estrat\u00e9gicos das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais contempor\u00e2neas; O reconhecimento internacional da pessoa; Globaliza\u00e7\u00e3o e Democracia.UNIDADE 3: Configura\u00e7\u00e3o de poder no sistema internacional contempor\u00e2neo; O sistema internacional; O unipolarismo americano no P\u00f3s-Guerra  Guerra Fria ; A nova pol\u00edtica de seguran\u00e7a dos Estados Unidos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Janina Onuki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}