{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0463", "nome": "Estudos em Seguran\u00e7a Internacional Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.\tFamiliarizar estudantes de  de gradua\u00e7\u00e3o com alguns dos temas mais relevantes do campo da seguran\u00e7a internacional, inclusive os temas tradicionai;2.\tIntroduzir e discutir as orienta\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas que tem norteado os debates no campo da seguran\u00e7a internacional;3.\tMostrar e discutir os principais processos e atores  em curso no campo da seguran\u00e7a internacional;4.\tDiscutir uma  bibliografia relevante e atualizada  dos estudos contempor\u00e2neos de seguran\u00e7a internacional", "programa_resumido": "A disciplina das rela\u00e7\u00f5es  internacionais tem sido uma das que mais se sofisticaram do ponto de vista te\u00f3rico-metodol\u00f3gico nos \u00faltimos vinte anos. E o campo da seguran\u00e7a internacional acompanhou essa sofistica\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dentre das sub-\u00e1reas da pol\u00edtica internacional. Novas tem\u00e1ticas sejam elas de natureza sociol\u00f3gica, de direitos humanos ou de ordem metodol\u00f3gico e ontol\u00f3gico foram acrescidas a enfoques tradicionais baseadas no poder e nos interesses dos Estados.  Esta disciplina discute as continuidades e press\u00f5es  que se operaram na no\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a internacional e como esse campo se problematizou com a introdu\u00e7\u00e3o de novos temas, novos atores e novos enfoques te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Rafael Antonio Duarte Villa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}