{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0477", "nome": "G\u00eanero e Pol\u00edtica no Brasil: teorias e pesquisas emp\u00edricas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir as alunas e alunos a temas centrais da pesquisa sobre g\u00eanero e pol\u00edtica e, mais especificamente, sobre a sub-representa\u00e7\u00e3o de mulheres nas inst\u00e2ncias do sistema pol\u00edtico representativo no Brasil. \nSituar o debate sobre g\u00eanero e pol\u00edtica no Brasil contempor\u00e2neo no contexto da literatura nacional e internacional a partir de uma contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. \nDesenvolver habilidade de realizar uma pesquisa individual, incluindo a defini\u00e7\u00e3o do objeto, do objetivo e das hip\u00f3teses, a revis\u00e3o da literatura pertinente, a identifica\u00e7\u00e3o das fontes prim\u00e1rias de pesquisa, a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos dados e a discuss\u00e3o dos achados.", "programa_resumido": "Introduzir as alunas e alunos a temas centrais da pesquisa sobre g\u00eanero e pol\u00edtica e, mais especificamente, sobre a sub-representa\u00e7\u00e3o de mulheres nas inst\u00e2ncias do sistema pol\u00edtico representativo no Brasil. \nSituar o debate sobre g\u00eanero e pol\u00edtica no Brasil contempor\u00e2neo no contexto da literatura nacional e internacional a partir de uma contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. \nDesenvolver habilidade de realizar uma pesquisa individual, incluindo a defini\u00e7\u00e3o do objeto, do objetivo e das hip\u00f3teses, a revis\u00e3o da literatura pertinente, a identifica\u00e7\u00e3o das fontes prim\u00e1rias de pesquisa, a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos dados e a discuss\u00e3o dos achados.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Beatriz Rodrigues Sanchez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Beatriz Rodrigues Sanchez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 80, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}