{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLP0403", "nome": "Sistemas Partid\u00e1rios e Sistemas Eleitorais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 apresentar uma das \u00e1reas mais desenvolvidas da ci\u00eancia pol\u00edtica brasileira e internacional: a an\u00e1lise de sistemas eleitorais e partid\u00e1rios. A sele\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica proposta corresponde \u00e0 produ\u00e7\u00e3o mais atualizada dispon\u00edvel em l\u00edngua portuguesa, al\u00e9m de alguns textos cl\u00e1ssicos.O ponto de partida ser\u00e1 o confronto entre a teoria cl\u00e1ssica e a teoria moderna da democracia, expresso atrav\u00e9s do conceito de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.", "programa_resumido": "A disciplina visa apresentar uma das \u00e1reas mais desenvolvidas da ci\u00eancia pol\u00edtica brasileira e internacional: a an\u00e1lise de sistemas eleitorais e partid\u00e1rios. A sele\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica proposta corresponde \u00e0 produ\u00e7\u00e3o mais atualizada dispon\u00edvel em l\u00edngua portuguesa, al\u00e9m de alguns textos cl\u00e1ssicos.O ponto de partida ser\u00e1 o confronto entre a teoria cl\u00e1ssica e a teoria moderna da democracia, expresso atrav\u00e9s do conceito de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Glauco Peres da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Glauco Peres da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 85, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 80, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}