{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Teoria Liter\u00e1ria e Literatura Comparada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FLT0124", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o aos Estudos Liter\u00e1rios II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresenta\u00e7\u00e3o de aspectos essenciais da teoria, an\u00e1lise e cr\u00edtica da narrativa, compreens\u00e3o dos elementos constitutivos das v\u00e1rias formas da prosa de fic\u00e7\u00e3o, tendo como objetivo a cria\u00e7\u00e3o de um repert\u00f3rio te\u00f3rico e o aprendizado de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas para a leitura, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de textos narrativos.", "programa_resumido": "1. Aspectos gerais:\na) Problemas gerais da narrativa\nb) G\u00eaneros e formas da fic\u00e7\u00e3o\nc) Aspectos da teoria do conto\nd) Aspectos da teoria do romance\ne) An\u00e1lise, coment\u00e1rio e interpreta\u00e7\u00e3o da narrativa\nf) Literatura e sociedade\n\n2. Elementos do narrativa:\na) Tema, f\u00e1bula e enredo\nb) Personagem e caracteriza\u00e7\u00e3o\nc) Foco narrativo\nd) Tempo e espa\u00e7o\ne) Forma, estrutura e significado", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jorge Mattos Brito de Almeida"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Jorge Mattos Brito de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Cl\u00e1udia Maria de Vasconcellos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jorge Mattos Brito de Almeida"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Jorge Mattos Brito de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Anderson Gon\u00e7alves da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Anderson Gon\u00e7alves da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Andrea Saad Hossne"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Andrea Saad Hossne"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Anderson Gon\u00e7alves da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Anderson Gon\u00e7alves da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andrea Saad Hossne"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Andrea Saad Hossne"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Edu Teruki Otsuka"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Edu Teruki Otsuka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Sylvia Tamie Anan"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Sylvia Tamie Anan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Edu Teruki Otsuka"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Edu Teruki Otsuka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Sylvia Tamie Anan"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Sylvia Tamie Anan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Fernando Bai\u00e3o Viotti"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Fernando Bai\u00e3o Viotti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Betina Bischof"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Betina Bischof"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024233", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Fernando Bai\u00e3o Viotti"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Fernando Bai\u00e3o Viotti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Betina Bischof"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Betina Bischof"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Ana Paula S\u00e1 e Souza Pacheco"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Ana Paula S\u00e1 e Souza Pacheco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 36, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fabio Rigatto de Souza Andrade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fabio Rigatto de Souza Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fabio Rigatto de Souza Andrade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fabio Rigatto de Souza Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 43, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Marcelo Pen Parreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Marcelo Pen Parreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}