{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0117", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Sociologia P/ Faculdade de Direito", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo de fundo desta disciplina \u00e9 familiarizar os estudantes de Direito com as contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas que a Sociologia, como forma espec\u00edfica de conhecimento cient\u00edfico, pode trazer para a sua forma\u00e7\u00e3o profissional no Brasil da atualidade.No intuito de realizar esse objetivo geral, os objetivos espec\u00edficos da disciplina s\u00e3o:a) apresentar aos alunos as condi\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas que subsidiaram a constitui\u00e7\u00e3o da Sociologia como disciplina cient\u00edfica no mundo ocidental no s\u00e9culo XIX, abrindo espa\u00e7o tamb\u00e9m para o contexto de institucionaliza\u00e7\u00e3o da disciplina no Brasil;b)apresentar aos alunos as problem\u00e1ticas que, primordiais na constitui\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento o pensamento sociol\u00f3gico no Ocidente e, em particular no cen\u00e1rio brasileiro, fazem dela um conhecimento cient\u00edfico situado historicamente que consegue, de maneira privilegiada, chamar a aten\u00e7\u00e3o para os dilemas que envolvem as estruturas normativas vigentes na sociedade ocidental moderna;c)apresentar aos alunos algumas das principais respostas que os chamados cl\u00e1ssicos da Sociologia formularam para as problem\u00e1ticas em quest\u00e3o (com destaque para aquelas relativas \u00e0s estruturas normativas modernas), remetendo a discuss\u00e3o tamb\u00e9m ao contexto brasileiro;d)apresentar aos alunos algumas das principais respostas formuladas por tend\u00eancias contempor\u00e2neas do pensamento sociol\u00f3gico em face de desdobramentos recentes das problem\u00e1ticas pioneiras e em face da emerg\u00eancia de outras quest\u00f5es, ligadas \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es sociais das \u00faltimas d\u00e9cadas no Brasil e no mundo.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Murillo Marschner Alves de Brito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:15", "fim": "11:00", "professores": ["Murillo Marschner Alves de Brito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 58, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Murillo Marschner Alves de Brito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 61, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:25", "fim": "09:00", "professores": ["Murillo Marschner Alves de Brito"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 64, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Laurindo Dias Minhoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 69, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 67, "inscritos": 67, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:00", "fim": "21:35", "professores": ["Laurindo Dias Minhoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 62, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Laurindo Dias Minhoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 68, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:40", "fim": "23:15", "professores": ["Laurindo Dias Minhoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD - Curr\u00edculo 2014 - Noturno": {"vagas": 63, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FD - Curr\u00edculo 2014 - Diurno": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}