{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0202", "nome": "Sociologia IV (Sociologia Contempor\u00e2nea)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar os contornos mais amplos do percurso intelectual da Sociologia no s\u00e9culo XX, sobretudo em sua vertente cr\u00edtica, ilustrada pelos autores da assim chamada Escola de Frankfurt, por Michel Foucault e por Pierre Bourdieu. A Sociologia no s\u00e9culo XX desenvolveu-se em contextos nacionais particulares e em dire\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas diversas, ao buscar acompanhar as transforma\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais mais amplas que atravessaram o s\u00e9culo. Temas como raz\u00e3o e hist\u00f3rica, poder e resist\u00eancia, ag\u00eancia e estrutura organizaram a reflex\u00e3o de autores que buscaram n\u00e3o apenas construir explica\u00e7\u00f5es da vida social, mas igualmente abrir caminhos para a transforma\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida produzidas por uma sociedade cada vez mais avan\u00e7ada em termos tecnol\u00f3gicos, mas perpassada por desigualdades e conflitos m\u00faltiplos. Busca-se, igualmente, a partir das reflex\u00f5es e pesquisas de tais autores, repensar o lugar da educa\u00e7\u00e3o e o papel da escola nas sociedades modernas e contempor\u00e2neas. S\u00e3o desenvolvidas atividades que buscam desenvolver a capacidade de leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e escrita de textos acad\u00eamicos.", "programa_resumido": "Apresentar os contornos mais amplos do percurso intelectual da Sociologia no s\u00e9culo XX, sobretudo em sua vertente cr\u00edtica, ilustrada pelos autores da assim chamada Escola de Frankfurt, por Michel Foucault e por Pierre Bourdieu. A Sociologia no s\u00e9culo XX desenvolveu-se em contextos nacionais particulares e em dire\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas diversas, ao buscar acompanhar as transforma\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e sociais mais amplas que atravessaram o s\u00e9culo. Temas como raz\u00e3o e hist\u00f3rica, poder e resist\u00eancia, ag\u00eancia e estrutura organizaram a reflex\u00e3o de autores que buscaram n\u00e3o apenas construir explica\u00e7\u00f5es da vida social, mas igualmente abrir caminhos para a transforma\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida produzidas por uma sociedade cada vez mais avan\u00e7ada em termos tecnol\u00f3gicos, mas perpassada por desigualdades e conflitos m\u00faltiplos. Busca-se, igualmente, a partir das reflex\u00f5es e pesquisas de tais autores, repensar o lugar da educa\u00e7\u00e3o e o papel da escola nas sociedades modernas e contempor\u00e2neas. S\u00e3o desenvolvidas atividades que buscam desenvolver a capacidade de leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e escrita de textos acad\u00eamicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fernando Antonio Pinheiro Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Antonio Pinheiro Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Edison Ricardo Emiliano Bertoncelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Edison Ricardo Emiliano Bertoncelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}