{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0534", "nome": "Sociologia de Marx", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo capacitar os alunos na discuss\u00e3o dos pressupostos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e pol\u00edticos da sociologia de Karl Marx e, secundariamente, de Frederich Engels, por meio da leitura de parte da sua extensa produ\u00e7\u00e3o e de autores da rica e diversificada produ\u00e7\u00e3o marxista. Nessa segunda frente de leituras, ser\u00e3o priorizados os comentadores dos textos de Marx e Engels.", "programa_resumido": "A disciplina tem por objetivo capacitar os alunos na discuss\u00e3o dos pressupostos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e pol\u00edticos da sociologia de Karl Marx e, secundariamente, de Frederich Engels, por meio da leitura de parte da sua extensa produ\u00e7\u00e3o e de autores da rica e diversificada produ\u00e7\u00e3o marxista. Nessa segunda frente de leituras, ser\u00e3o priorizados os comentadores dos textos de Marx e Engels.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Paula Regina Pereira Marcelino"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}