{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0102", "nome": "Sociologia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Dividido em dois eixos tem\u00e1ticos, o objetivo do curso \u00e9, em primeiro lugar, apresentar os princ\u00edpios que, segundo as diversas correntes da sociologia cl\u00e1ssica, estruturam a sociedade. A segunda parte trata das abordagens cl\u00e1ssicas ao problema da transforma\u00e7\u00e3o social. Al\u00e9m disso, busca-se capacitar o aluno para a compreens\u00e3o de perspectivas diferentes da organiza\u00e7\u00e3o e din\u00e2mica social, observando aspectos estruturais e fatores de transforma\u00e7\u00e3o social com o fim de trabalhar com tais perspectivas no ensino da sociologia em n\u00edvel m\u00e9dio. S\u00e3o tamb\u00e9m desenvolvidas atividades que capacitem o aluno para a leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e escrita de textos acad\u00eamicos.", "programa_resumido": "Dividido em dois eixos tem\u00e1ticos, o objetivo do curso \u00e9, em primeiro lugar, apresentar os princ\u00edpios que, segundo as diversas correntes da sociologia cl\u00e1ssica, estruturam a sociedade. A segunda parte trata das abordagens cl\u00e1ssicas ao problema da transforma\u00e7\u00e3o social. Al\u00e9m disso, busca-se capacitar o aluno para a compreens\u00e3o de perspectivas diferentes da organiza\u00e7\u00e3o e din\u00e2mica social, observando aspectos estruturais e fatores de transforma\u00e7\u00e3o social com o fim de trabalhar com tais perspectivas no ensino da sociologia em n\u00edvel m\u00e9dio. S\u00e3o tamb\u00e9m desenvolvidas atividades que capacitem o aluno para a leitura, interpreta\u00e7\u00e3o e escrita de textos acad\u00eamicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ricardo Musse"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 95, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ricardo Musse"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 118, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Leopoldo Garcia Pinto Waizbort"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Leopoldo Garcia Pinto Waizbort"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}