{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0602", "nome": "Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Apresentar aos/\u00e0s alunos/as possibilidades anal\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o do ponto de vista sociol\u00f3gico. Cada unidade do curso aborda aspectos da rela\u00e7\u00e3o sociologia-educa\u00e7\u00e3o por meio de estudos consagrados da \u00e1rea. O ponto focal visado \u00e9 analisar a educa\u00e7\u00e3o a partir de teorias sociais espec\u00edficas centradas na rela\u00e7\u00e3o cultura, produ\u00e7\u00e3o do conhecimento e modos de domina\u00e7\u00e3o nas sociedades contempor\u00e2neas. Como parte das pr\u00e1ticas como componente curricular (PrCC), o curso promove a an\u00e1lise cr\u00edtica de conte\u00fados curriculares, formas de avalia\u00e7\u00e3o e planos de ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "programa_resumido": "Apresentar aos/\u00e0s alunos/as possibilidades anal\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o do ponto de vista sociol\u00f3gico. Cada unidade do curso aborda aspectos da rela\u00e7\u00e3o sociologia-educa\u00e7\u00e3o por meio de estudos consagrados da \u00e1rea. O ponto focal visado \u00e9 analisar a educa\u00e7\u00e3o a partir de teorias sociais espec\u00edficas centradas na rela\u00e7\u00e3o cultura, produ\u00e7\u00e3o do conhecimento e modos de domina\u00e7\u00e3o nas sociedades contempor\u00e2neas. Como parte das pr\u00e1ticas como componente curricular (PrCC), o curso promove a an\u00e1lise cr\u00edtica de conte\u00fados curriculares, formas de avalia\u00e7\u00e3o e planos de ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Ana Paula Bel\u00e9m Hey"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Sylvia Gemignani Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}