{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0204", "nome": "M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Pesquisa II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Esta disciplina visa a dar continuidade \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o dos estudantes de gradua\u00e7\u00e3o na reflex\u00e3o sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento nas ci\u00eancias humanas, completar a apresenta\u00e7\u00e3o dos procedimentos de pesquisa mais usuais nas Ci\u00eancias Sociais e introduzi-los a m\u00e9todos de an\u00e1lise e pr\u00e1ticas de restitui\u00e7\u00e3o dos resultados. A disciplina tamb\u00e9m busca ensinar aos alunos como devem ser reportados os resultados de pesquisas cient\u00edficas por meio da elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e de outros documentos pertinentes.", "programa_resumido": "Esta disciplina visa a dar continuidade \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o dos estudantes de gradua\u00e7\u00e3o na reflex\u00e3o sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento nas ci\u00eancias humanas, completar a apresenta\u00e7\u00e3o dos procedimentos de pesquisa mais usuais nas Ci\u00eancias Sociais e introduzi-los a m\u00e9todos de an\u00e1lise e pr\u00e1ticas de restitui\u00e7\u00e3o dos resultados. A disciplina tamb\u00e9m busca ensinar aos alunos como devem ser reportados os resultados de pesquisas cient\u00edficas por meio da elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e de outros documentos pertinentes.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Fraya Frehse"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 80, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fraya Frehse"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Maria Gorete Marques de Jesus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Maria Gorete Marques de Jesus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Veridiana Domingos Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Veridiana Domingos Cordeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}