{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0644", "nome": "Sociologia do Desenvolvimento", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O crescente peso econ\u00f4mico, geopol\u00edtico e cultural das na\u00e7\u00f5es outrora classificadas deperif\u00e9ricas anuncia importantes transforma\u00e7\u00f5es na ordem internacional e estimulam umarevis\u00e3o das teorias e ideias que alimentaram os estudos sobre o desenvolvimento destasna\u00e7\u00f5es. As teorias do desenvolvimento comp\u00f5em uma \u00e1rea multidisciplinar eeminentemente vocacionada para os estudos hist\u00f3ricos e comparativos. Este curso pretendeestimular os alunos a utilizar estas teorias para realizar an\u00e1lises comparativas sistem\u00e1ticasentre na\u00e7\u00f5es e regi\u00f5es, um tipo de exerc\u00edcio acad\u00eamico ainda relativamente poucoexplorado nas ci\u00eancias sociais no Brasil.", "programa_resumido": "O crescente peso econ\u00f4mico, geopol\u00edtico e cultural das na\u00e7\u00f5es outrora classificadas deperif\u00e9ricas anuncia importantes transforma\u00e7\u00f5es na ordem internacional e estimulam umarevis\u00e3o das teorias e ideias que alimentaram os estudos sobre o desenvolvimento destasna\u00e7\u00f5es. As teorias do desenvolvimento comp\u00f5em uma \u00e1rea multidisciplinar eeminentemente vocacionada para os estudos hist\u00f3ricos e comparativos. Este curso pretendeestimular os alunos a utilizar estas teorias para realizar an\u00e1lises comparativas sistem\u00e1ticasentre na\u00e7\u00f5es e regi\u00f5es, um tipo de exerc\u00edcio acad\u00eamico ainda relativamente poucoexplorado nas ci\u00eancias sociais no Brasil.", "turmas": [{"codigo": "20242NO", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Alvaro Augusto Comin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Noturno (todos)": {"vagas": 40, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242VE", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Alvaro Augusto Comin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IRI - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Vespertino (todos)": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}