{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0638", "nome": "Sociologia Econ\u00f4mica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa introduzir o aluno \u00e0 perspectiva te\u00f3rica que se volta para a aplica\u00e7\u00e3o dasociologia \u00e0 an\u00e1lise dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos, de modo a destacar como as a\u00e7\u00f5esecon\u00f4micas (concernentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, troca e consumo de bens e servi\u00e7os)est\u00e3o delimitadas n\u00e3o apenas pela escassez dos recursos que as sustentam, masigualmente por caracter\u00edsticas da estrutura social e das estruturas de significados, social eculturalmente produzidas.", "programa_resumido": "A disciplina visa introduzir o aluno \u00e0 perspectiva te\u00f3rica que se volta para a aplica\u00e7\u00e3o dasociologia \u00e0 an\u00e1lise dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos, de modo a destacar como as a\u00e7\u00f5esecon\u00f4micas (concernentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, troca e consumo de bens e servi\u00e7os)est\u00e3o delimitadas n\u00e3o apenas pela escassez dos recursos que as sustentam, masigualmente por caracter\u00edsticas da estrutura social e das estruturas de significados, social eculturalmente produzidas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Andr\u00e9 Vereta Nahoum"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 81, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Hist\u00f3ria - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}