{"unidade": "Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas", "departamento": "Sociologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "FSL0536", "nome": "Turismo, Lazer e Consumo", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Este curso pretende discutir as interfaces entre lazer, turismo e consumo a partir de uma abordagem interdisciplinar, tendo como pauta os seguintes aspectos e quest\u00f5es: \n\n- a conceitua\u00e7\u00e3o do chamado tempo livre;\n- a \"inven\u00e7\u00e3o\", regulamenta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o o lazer no Ocidente; \n- hist\u00f3ria e categoriza\u00e7\u00f5es do turismo; \n- as pr\u00e1ticas de consumo, seus rituais e objetos no contexto da viagem e do lazer; \n- a reflex\u00e3o sobre o turismo como fonte de novos par\u00e2metros para a discuss\u00e3o dos temas da \"autenticidade\", \"alteridade\" e \"preserva\u00e7\u00e3o cultural\"; \n- contribui\u00e7\u00e3o da pesquisa qualitativa sobre a pr\u00e1tica do turismo para a compreens\u00e3o de quest\u00f5es relativas \u00e0 cultura e \u00e0 identidade no mundo contempor\u00e2neo.", "programa_resumido": "Este curso pretende discutir as interfaces entre lazer, turismo e consumo a partir de uma abordagem interdisciplinar, tendo como pauta os seguintes aspectos e quest\u00f5es: \n\n- a conceitua\u00e7\u00e3o do chamado tempo livre;\n- a \"inven\u00e7\u00e3o\", regulamenta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o o lazer no Ocidente; \n- hist\u00f3ria e categoriza\u00e7\u00f5es do turismo; \n- as pr\u00e1ticas de consumo, seus rituais e objetos no contexto da viagem e do lazer; \n- a reflex\u00e3o sobre o turismo como fonte de novos par\u00e2metros para a discuss\u00e3o dos temas da \"autenticidade\", \"alteridade\" e \"preserva\u00e7\u00e3o cultural\"; \n- contribui\u00e7\u00e3o da pesquisa qualitativa sobre a pr\u00e1tica do turismo para a compreens\u00e3o de quest\u00f5es relativas \u00e0 cultura e \u00e0 identidade no mundo contempor\u00e2neo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Bianca Stella Pinheiro de Freire Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Bianca Stella Pinheiro de Freire Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 50, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}