{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade, Ciclos de Vida e Sociedade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HCV0131", "nome": "Metodologia de Pesquisa Social em Sa\u00fade I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir para a/os futura/os profissionais em Sa\u00fade P\u00fablica uma abordagem epist\u00eamica e metodol\u00f3gica de car\u00e1ter compreensivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s din\u00e2micas socioculturais envolvendo processos de sa\u00fade-doen\u00e7a. Desenvolver as capacidades cient\u00edficas de an\u00e1lise e de argumenta\u00e7\u00e3o com base em crit\u00e9rios te\u00f3ricos e emp\u00edricos. Estimular uma abordagem profissional atenta \u00e0 necessidade de respostas interdisciplinares no campo da Sa\u00fade P\u00fablica.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o aos aspectos metodol\u00f3gicos da pesquisa social em Sa\u00fade. A Sa\u00fade P\u00fablica como campo de investiga\u00e7\u00e3o interdisciplinar. Sa\u00fade-doen\u00e7a como processo social. A constru\u00e7\u00e3o do objeto de pesquisa (\"demiss\u00e3o empirista\"). Fabula\u00e7\u00e3o, hist\u00f3rias de vida e a \"ilus\u00e3o biogr\u00e1fica\". Etnografia e trabalho de campo. Rela\u00e7\u00e3o sujeito/objeto de pesquisa. Estudar o ex\u00f3tico e o familiar. Observa\u00e7\u00e3o participante.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "06/08/2024", "fim": "29/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Diego Madi Dias"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Diego Madi Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}