{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade, Ciclos de Vida e Sociedade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HCV0132", "nome": "Metodologia de Pesquisa Social em Sa\u00fade II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver para a/os futura/os profissionais em Sa\u00fade P\u00fablica uma abordagem epist\u00eamica e metodol\u00f3gica de car\u00e1ter compreensivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s din\u00e2micas socioculturais envolvendo processos de sa\u00fade-doen\u00e7a. Aprofundar as capacidades cient\u00edficas de an\u00e1lise e de argumenta\u00e7\u00e3o com base em crit\u00e9rios te\u00f3ricos e emp\u00edricos. Estimular uma abordagem profissional atenta \u00e0s quest\u00f5es de representa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em sa\u00fade a partir da pesquisa social.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 problem\u00e1tica da crise da representa\u00e7\u00e3o nas Ci\u00eancias Humanas (etnografia como g\u00eanero de escrita). Representa\u00e7\u00f5es comuns e representa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. Amostragem e conceitua\u00e7\u00e3o. T\u00e9cnicas de pesquisa e tratamento de dados. \u00c9tica na pesquisa em sa\u00fade. M\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o aplicados ao saneamento. Grupo focal. Trajet\u00f3rias sociais. Diferen\u00e7as e desigualdades de \"ra\u00e7a\", sexualidade e g\u00eanero. Biopol\u00edtica e estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o da vida.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "30/07/2024", "fim": "22/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Fabiola Zioni"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Rodrigo Cardoso Bonicenha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}