{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade, Ciclos de Vida e Sociedade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HCV0129", "nome": "Ciclos de Vida I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer os aspectos biopsicossociais das fases do curso da vida: gestantes e nutrizes e crian\u00e7as.\nConhecer os aspectos biopsicossociais da sa\u00fade da mulher com a interface da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o.\nConhecer as pol\u00edticas e programas de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade para gestantes, nutrizes e crian\u00e7as.\nReconhecer a inser\u00e7\u00e3o do nutricionista dentro das pol\u00edticas e programas.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas e psicossociais do crescimento e desenvolvimento humano: sa\u00fade da gestante e crian\u00e7a. Pol\u00edticas e programas de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de gestantes, nutrizes e crian\u00e7as.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "23/09/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carmen Simone Grilo Diniz", "(R) Jefferson Drezett Ferreira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Carmen Simone Grilo Diniz", "(R) Jefferson Drezett Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "26/09/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Carmen Simone Grilo Diniz", "(R) Jefferson Drezett Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}