{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Sa\u00fade, Ciclos de Vida e Sociedade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HCV0127", "nome": "Corpo, Indiv\u00edduo e Sociedade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer recursos anal\u00edticos para a compreens\u00e3o do corpo e da alimenta\u00e7\u00e3o como fen\u00f4menos sociais, em rela\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o social da diferen\u00e7a e com a constru\u00e7\u00e3o do trabalho do/a nutricionista.", "programa_resumido": "Essa disciplina se prop\u00f5e discutir as contribui\u00e7\u00f5es das ci\u00eancias sociais para as investiga\u00e7\u00f5es sobre corpo, alimenta\u00e7\u00e3o e processo sa\u00fade e doen\u00e7a, refletindo sobre as rela\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o e do trabalho do/a nutricionista com a constru\u00e7\u00e3o social dos corpos, das no\u00e7\u00f5es de individualidade e das pr\u00e1ticas sociais. Ademais busca entender as rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes marcadores sociais da diferen\u00e7a, a no\u00e7\u00e3o de corpo e as pr\u00e1ticas de alimenta\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "09/08/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Miguel Nieto Olivar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Miguel Nieto Olivar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}