{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Epidemiologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HEP0179", "nome": "An\u00e1lise Espacial em Epidemiologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer e utilizar conceitos b\u00e1sicos de Cartografia; apresentar e utilizar Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica (SIG); geocodificar endere\u00e7os; representar espacialmente a ocorr\u00eancia de agravos; conceituar depend\u00eancia espacial; e identificar aglomerados no espa\u00e7o e no espa\u00e7o-tempo.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de Cartografia. Princ\u00edpios b\u00e1sicos da epidemiologia espacial. SIG. QGIS: interface e cria\u00e7\u00e3o de mapas, classifica\u00e7\u00e3o de dados vetoriais, cria\u00e7\u00e3o de dados vetoriais, opera\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises com vetores, imagens raster, plug-ins importantes. GeoDa: taxas bayesianas emp\u00edricas globais e locais, indicadores de autocorrela\u00e7\u00e3o espacial global e local. Geocodifica\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os. SaTScan: estat\u00edsticas de varredura espacial e identifica\u00e7\u00e3o de aglomerados espaciais, espa\u00e7o-temporais e de varia\u00e7\u00e3o espacial das tend\u00eancias temporais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "06/08/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Francisco Chiaravalloti Neto", "Daiane Leite da Roza"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Francisco Chiaravalloti Neto", "Daiane Leite da Roza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}