{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Nutri\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HNT0230", "nome": "Gest\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar aspectos relacionados \u00e0 gest\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva, incluindo gest\u00e3o de recursos financeiros e materiais, gest\u00e3o de card\u00e1pios e sustentabilidade.", "programa_resumido": "Reflex\u00f5es sobre Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva.\n\nGest\u00e3o de card\u00e1pios em Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva.\n\nGest\u00e3o de recursos financeiros e de materiais em Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva. \n\nInova\u00e7\u00e3o e sustentabilidade na Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "30/08/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Aline Martins de Carvalho"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Aline Martins de Carvalho"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Aline Martins de Carvalho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Aline Martins de Carvalho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "29/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Rissatto Teixeira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Rissatto Teixeira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Rissatto Teixeira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Rissatto Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}