{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Nutri\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HNT0207", "nome": "Procedimentos e T\u00e9cnicas Culin\u00e1rias Aplicados \u00e0 Nutri\u00e7\u00e3o II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo desenvolver habilidades culin\u00e1rias inerentes \u00e0 pr\u00e1tica profissional de maneira a promover a sa\u00fade e o bem estar da popula\u00e7\u00e3o respeitando a cultura, a sociedade e o meio ambiente.", "programa_resumido": "Interface do Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira com a culin\u00e1ria;\n\nBases da cozinha; \n\nPartes da refei\u00e7\u00e3o; \n\nAlternativas alimentares - rela\u00e7\u00e3o com DCNT; \n\nP\u00e3es e massas; Bebidas; \n\nVisita t\u00e9cnica para locais de abastecimento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "09/08/2024", "fim": "25/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eduardo Purgatto", "Aline Rissatto Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "07/08/2024", "fim": "23/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["(R) Betzabeth Slater Villar", "(R) Eduardo Purgatto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}