{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0163", "nome": "Gest\u00e3o P\u00fablica e Privada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina dever\u00e1 possibilitar ao aluno compreender os atuais desafios na rela\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fabico e privado de sa\u00fade; distinguir processos administrativos e gerenciais pr\u00f3prios das organiza\u00e7\u00f5es estatais e das organiza\u00e7\u00f5es particulares e conhecer as diferentes modalidades de organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os e de cuidados de sa\u00fade e de sa\u00fade p\u00fablica.", "programa_resumido": "A disciplina propiciar\u00e1 ao aluno entender o novo papel do Estado na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. Permitir\u00e1 ao aluno identificar as particularidades e singularidades da administra\u00e7\u00e3o e planejamento de servi\u00e7os e sistemas de sa\u00fade, a rela\u00e7\u00e3o p\u00fablico/privada, tanto do ponto de vista da efici\u00eancia, como da compreens\u00e3o ampliada do SUS e sua interface com o sistema de sa\u00fade suplementar. Para tanto ser\u00e1 propiciado ao aluno um conhecimento b\u00e1sico sobre as distintas formas de gest\u00e3o de servi\u00e7os e sistemas de sa\u00fade seja do n\u00edvel municipal ou de regi\u00f5es de sa\u00fade, em particular como a gest\u00e3o p\u00fablica e privada de sa\u00fade, com seus distintos interesses se organiza e disputa nesses espa\u00e7os.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "26/08/2024", "fim": "16/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Carinne Magnago", "Gonzalo Vecina Neto", "Paulo Henrique dos Santos Mota"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}