{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0303", "nome": "Processos de Administra\u00e7\u00e3o e de Gest\u00e3o de Pessoas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer a aplica\u00e7\u00e3o de um conjunto de conhecimento e t\u00e9cnicas administrativas especializadas no gerenciamento das rela\u00e7\u00f5es de pessoas com as organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Conceitos de organiza\u00e7\u00f5es de trabalho nas organiza\u00e7\u00f5es, por meio das teorias e ferramentas especificas. Rela\u00e7\u00f5es interpessoais no ambiente de trabalho. Como as pessoas trabalham em processos de mudan\u00e7a de acordo com o clima organizacional. Desafios de um l\u00edder.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Gonzalo Vecina Neto", "Vitoria Kedy Cornetta"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Gonzalo Vecina Neto", "Vitoria Kedy Cornetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Gonzalo Vecina Neto", "Vitoria Kedy Cornetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o \u0096 Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}