{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0157", "nome": "Pol\u00edtica de Sa\u00fade", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095\tConstruir a base conceitual para o conhecimento e an\u00e1lise cr\u00edtica das pol\u00edticas de sa\u00fade do Brasil.", "programa_resumido": "Disciplina discute o conceito de pol\u00edticas p\u00fablicas,  apresenta algumas perspectivas te\u00f3ricas de an\u00e1lises de pol\u00edticas,  analisa o SUS como pol\u00edtica p\u00fablica e tamb\u00e9m alguns aspectos de seu desenvolvimento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Laura Camargo Macruz Feuerwerker"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}