{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0286", "nome": "Uso de Fluoretos em Sa\u00fade P\u00fablica, Pseudoci\u00eancia e P\u00f3s-verdade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar a identifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de uso de fluoretos em Sa\u00fade P\u00fablica. Reconhecer a dimens\u00e3o t\u00e9cnica, sanit\u00e1ria, jur\u00eddica, e \u00e9tica envolvida na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade que tem por finalidade assegurar o acesso da popula\u00e7\u00e3o a ve\u00edculos com fluoreto. Refletir sobre os desafios contempor\u00e2neos ligados \u00e0 expans\u00e3o da internet, das redes sociais e do mundo digital.", "programa_resumido": "Aspectos t\u00e9cnicos, sanit\u00e1rios, jur\u00eddicos, \u00e9ticos e pol\u00edticos relacionados ao uso de fluoretos em n\u00edvel populacional.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "31/10/2024", "fim": "19/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Paulo Fraz\u00e3o S\u00e3o Pedro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 25, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}