{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0113", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o de Sistemas e Servi\u00e7os de Sa\u00fade", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos o conhecimento b\u00e1sico sobre  a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e do sistema de sa\u00fade  brasileiro.", "programa_resumido": "Contextualizar as pr\u00e1ticas profissionais do fisioterapeuta e do fonoaudi\u00f3logo no cen\u00e1rio das pol\u00edticas de sa\u00fade brasileiras, com \u00eanfase nos processos de regionaliza\u00e7\u00e3o e conforma\u00e7\u00e3o de redes assistenciais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "09/08/2024", "fim": "30/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:15", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Aylene Emilia Moraes Bousquat"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fisioterapia": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 25, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}