{"unidade": "Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica", "departamento": "Pol\u00edtica, Gest\u00e3o e Sa\u00fade", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "HSP0296", "nome": "Direito Sanit\u00e1rio", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que ao final da disciplina o estudante:\n1) Desenvolva capacidade de cr\u00edtica sobre a historicidade do reconhecimento do direito \u00e0\nsa\u00fade. (conhecimentos/habilidades)\n2) Identifique e aplique aspectos relacionados aos princ\u00edpios e diretrizes do direito \u00e0 sa\u00fade\nno Brasil. (conhecimentos/habilidades)\n3) Utilize os conceitos cient\u00edficos e t\u00e9cnicas do direito sanit\u00e1rio de modo adequado aos\nvalores que devem orientar sua pr\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa da vida e dos direitos das\npessoas (conhecimento/habilidades)\n4) Desenvolva capacidades para trabalhar o direito sanit\u00e1rio em sua pr\u00e1tica profissional\n(habilidades/atitudes)\n5) Identifique a articula\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica no campo da sa\u00fade p\u00fablica com a efetiva\u00e7\u00e3o do\ndireito \u00e0 sa\u00fade no Brasil (habilidades)\n6) Utilize os conhecimentos sobre o direito sanit\u00e1rio no exerc\u00edcio profissional, articulando\nos conhecimentos adquiridos com diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (habilidades);\n7) Identifique a estrutura jur\u00eddica do sistema de sa\u00fade brasileiro de modo a poder avaliar\ncriticamente sua inser\u00e7\u00e3o profissional nesse sistema (conhecimento/habilidades)\n8) Identifique e aplique na pr\u00e1tica profissional os princ\u00edpios e diretrizes constitucionais do\nSUS (conhecimentos/atitudes)\n9) Identifique e interprete as diferentes pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0\nsa\u00fade no Brasil. (conhecimentos/habilidades).\n10) Identifique e interprete os desafios para a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 sa\u00fade e desenvolva\nhabilidades de defesa do direito \u00e0 sa\u00fade (habilidades e atitudes)", "programa_resumido": "Conceitos jur\u00eddicos elementares do Direito Sanit\u00e1rio. Sa\u00fade na ordem jur\u00eddica internacional.\nSistema jur\u00eddico sanit\u00e1rio brasileiro. Regula\u00e7\u00e3o no direito sanit\u00e1rio brasileiro. Responsabilidade\njur\u00eddica em sa\u00fade. Normatividade das Pol\u00edticas P\u00fablicas em sa\u00fade. \u201cJudicializa\u00e7\u00e3o\u201d da sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "29/08/2024", "fim": "24/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Mussa Abujamra Aith"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FSP - Sa\u00fade P\u00fablica": {"vagas": 31, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}