{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0943", "nome": "Arquitetura e Urbanismo no Brasil e na Am\u00e9rica Latina II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Oferecer uma vis\u00e3o geral do processo de metropoliza\u00e7\u00e3o e de constitui\u00e7\u00e3o da cultura urban\u00edstica e arquitet\u00f4nica no Brasil, enfatizando as transforma\u00e7\u00f5es das cidades a partir da Segunda Guerra Mundial. Problematizar a consolida\u00e7\u00e3o de uma linguagem pr\u00f3pria da arquitetura e do urbanismo no Brasil, estabelecendo suas rela\u00e7\u00f5es com a produ\u00e7\u00e3o internacional e, em especial, latino-americana. Promover a reflex\u00e3o sobre a historiografia sobre a produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica na Am\u00e9rica Latina.", "programa_resumido": "Arte, arquitetura e metr\u00f3pole: abstra\u00e7\u00e3o, cidadania e espa\u00e7o de sociabilidade. As diferen\u00e7as entre os pa\u00edses latino-americanos sobre o Desenvolvimentismo e a ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio: cidades novas, Bras\u00edlia e os limites do projeto moderno. Autoritarismo, crise da arquitetura e a produ\u00e7\u00e3o da habita\u00e7\u00e3o e da cidade anos 1960 e 1970. Tend\u00eancias e desafios, contempor\u00e2neos da arquitetura e do urbanismo no Brasil e na Am\u00e9rica Latina \u00e0 luz da produ\u00e7\u00e3o internacional recente.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 2\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Eulalia Portela Negrelos"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Eulalia Portela Negrelos", "Aline Coelho Sanches"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}