{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0961", "nome": "Projeto VI - \u00c1reas Vulner\u00e1veis", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Teoria e pr\u00e1tica do projeto de interven\u00e7\u00f5es urbanas, explicitando sua dimens\u00e3o p\u00fablica e territorial, enquanto instrumento de transforma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da cidade e da paisagem, que aborde \u00e1reas centrais desfuncionalizadas e \u00e1reas vulner\u00e1veis (de vulnerabilidade social, risco ambiental e/ou de tens\u00f5es sociais). Desenvolvimento da capacidade de conceber interven\u00e7\u00f5es urbanas de diferentes escalas do territ\u00f3rio articulando dimens\u00f5es intraurbanas, patrimoniais, material-construtiva, program\u00e1tico-social e ambiental-paisag\u00edstica em \u00e1reas desfuncionalizadas, residuais ou de vazios urbanos, periferias, franjas, zonas lim\u00edtrofes e bordas. A atividade extensionista nesta disciplina ocorrer\u00e1 pela rela\u00e7\u00e3o direta e dial\u00f3gica com estratos sociais por meio de consulta com a sociedade civil e/ou com gestores p\u00fablicos e/ou organiza\u00e7\u00f5es sociais e/ou iniciativa privada por meio de documentos e/ou visitas do contexto real. O car\u00e1ter extensionista car\u00e1ter extensionista est\u00e1 na abordagem do enfoque comunit\u00e1rio e ambiental.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o a correntes te\u00f3ricas relativas a quest\u00f5es de vulnerabilidade e sustentabilidade urbana. Capacitar o aluno no desenvolvimento de propostas urbanas em \u00e1reas de vulnerabilidade, obsolesc\u00eancia ou degrada\u00e7\u00e3o. Desenvolvimento de propostas projetuais que consideram aspectos de pol\u00edticas p\u00fablicas analisando planos e projetos de interven\u00e7\u00e3o urbana e problematizando a precariedade habitacional brasileira. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 3\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Jeferson Cristiano Tavares", "(R) Marcelo Claudio Tramontano"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Jeferson Cristiano Tavares", "(R) Marcelo Claudio Tramontano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}