{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0963", "nome": "Arquitetura e Urbanismo Modernos II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Analisar a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento arquitet\u00f4nico e urban\u00edstico ap\u00f3s a segunda guerra at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970, explicitando as cr\u00edticas e revis\u00f5es formuladas em rela\u00e7\u00e3o ao movimento moderno. Analisar teorias e tend\u00eancias do pensamento projetual em sua diversidade de interpreta\u00e7\u00e3o, dimens\u00f5es e suas limita\u00e7\u00f5es, compondo um quadro da produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica do per\u00edodo na Europa, Estados Unidos, Jap\u00e3o, Am\u00e9rica Latina incluindo o Brasil. Familiarizar o aluno com textos de refer\u00eancia da arquitetura e do urbanismo do per\u00edodo do p\u00f3s-guerra at\u00e9 aos anos 1970, atrav\u00e9s de leituras dirigidas. Fornecer ao aluno um repert\u00f3rio de propostas arquitet\u00f4nicas, urban\u00edsticas e paisag\u00edsticas que revelem a diversidade da produ\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos abrangidos, bem como familiariz\u00e1-lo com a leitura e an\u00e1lise cr\u00edtica de alguns projetos e planos de destaque.", "programa_resumido": "Analisar a produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica indicada nos objetivos a partir dos movimentos, tend\u00eancias, agrupamentos e profissionais paradigm\u00e1ticos selecionados, que expressem a multiplicidade das interven\u00e7\u00f5es. Realizar a an\u00e1lise arquitet\u00f4nico-urban\u00edstica e a cr\u00edtica \u00e0s teorias de forma conectada \u00e0 leitura dos projetos e obras mais representativas do per\u00edodo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 3\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Paulo Yassuhide Fujioka", "(R) Tomas Antonio Moreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Paulo Yassuhide Fujioka", "(R) Tomas Antonio Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 55, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}