{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0981", "nome": "Projeto VIII - Regi\u00f5es e Metr\u00f3poles", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Aprofundar a abordagem da dimens\u00e3o metropolitana por meio de planejamento, planos e projetos urban\u00edsticos em di\u00e1logo com as particularidades do territ\u00f3rio e da regi\u00e3o. Desenvolver propostas de interven\u00e7\u00e3o que contemplem planos de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo integrados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum, abordando propostas habitacionais, equipamentos de infraestrutura, de escala intraurbana ou regional e de espa\u00e7os p\u00fablicos. Considerar os aspectos da segrega\u00e7\u00e3o socioespacial, do arcabou\u00e7o legal e da gest\u00e3o do espa\u00e7o na estrutura metropolitana.", "programa_resumido": "Desenvolver o aprendizado em torno das regi\u00f5es metropolitanas e metr\u00f3poles por meio da teoria e da pr\u00e1tica do planejamento e do projeto urbano como m\u00e9todos de concep\u00e7\u00e3o integrada dos diferentes setores. O Desenho Universal \u00e9 tratado nas \u00e1reas abordadas pela disciplina.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 4\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Manoel Antonio Lopes Rodrigues Alves", "(R) Marcel Fantin"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Manoel Antonio Lopes Rodrigues Alves", "(R) Marcel Fantin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}