{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0927", "nome": "Meios Digitais II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Aprofundar recursos computacionais de produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos arquitetos e da sociedade em geral, e como as tecnologias eletr\u00f4nicas e digitais interferem no espa\u00e7o, tempo e linguagem da arquitetura. S\u00e3o destacados dois usos da inform\u00e1tica: uso individual e uso coletivo ou integrado.", "programa_resumido": "Reflex\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica sobre a informatiza\u00e7\u00e3o. Compreens\u00e3o de inter-rela\u00e7\u00f5es entre constru\u00e7\u00e3o espacial e cultura digital. Processos projetuais. Ambientes BIM, Fabrica\u00e7\u00e3o digital e simula\u00e7\u00e3o espacial. Elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos em ambientes concretos e digitais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["(R) Anja Pratschke"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano\nLEI - IAU", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:50", "professores": ["(R) Anja Pratschke"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano\nLEI - IAU", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Anja Pratschke"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}