{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU0926", "nome": "Desenho II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver a capacidade do aluno de percep\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o. Apresentar os sistemas de representa\u00e7\u00e3o espacial e suas normas. Habilitar o aluno na concep\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura e urbanismo.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas dos sistemas de representa\u00e7\u00e3o espacial. Desenho de espa\u00e7os constru\u00eddos: proje\u00e7\u00f5es ortogonais e perspectivas paralelas e c\u00f4nicas.  Projetos de arquitetura e urbanismo: processos de elabora\u00e7\u00e3o e suas representa\u00e7\u00f5es. Normas t\u00e9cnicas. Elabora\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica atrav\u00e9s de meios anal\u00f3gicos e digitais. Rela\u00e7\u00e3o entre formas de representa\u00e7\u00e3o do projeto arquitet\u00f4nico e demais linguagens gr\u00e1ficas e visuais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:30", "professores": ["(R) Paulo Cesar Castral"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "CAU - 1\u00ba Ano", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Paulo Cesar Castral"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAU - Arquitetura e Urbanismo (99002/0)": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}