{"unidade": "Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Disciplinas do Instituto de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Carlos", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "IAU2131", "nome": "Semin\u00e1rios de Arquitetura Contempor\u00e2nea IV-D", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno no entendimento de temas e quest\u00f5es emergentes e de relev\u00e2ncia em Arquitetura e Urbanismo que se fazem presentes no momento contempor\u00e2neo. Possibilitar aos alunos conhecer e compreender temas e quest\u00f5es emergentes e de relev\u00e2ncia relacionadas \u00e0 Arquitetura e Urbanismo e seus campos de conhecimentos afins de uma forma mais \u00e1gil por meio de disciplinas de distintos tempos (mensal, bimestral e semestral). Observa\u00e7\u00f5es: 1. A proposta espec\u00edfica de ementa de cada disciplina dever\u00e1 ser analisada e aprovada pela CG do IAU; 2. O oferecimento de cada turma da disciplina dever\u00e1 ser aprovado em tempo h\u00e1bil para constar no quadro de disciplinas do per\u00edodo de matr\u00edcula do IAU.", "programa_resumido": "A ser definido no planejamento do programa de cada disciplina a ser oferecida.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Tema: Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da arte ocidental e suas rela\u00e7\u00f5es com a evolu\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica e da tecnologia.\nSemestral.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:30", "fim": "18:30", "professores": ["Paulo Yassuhide Fujioka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - todos exceto Aeron\u00e1utica": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAU - Instituto de Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}