{"unidade": "Instituto de Estudos Brasileiros", "departamento": "Instituto de Estudos Brasileiros", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IEB0276", "nome": "Poesia e m\u00fasica: (des)acordes", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "O curso tem como objetivo pensar a poesia como forma liter\u00e1ria pr\u00f3xima da m\u00fasica, e que com ela mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios planos, partindo tanto de reflex\u00f5es conceituais como da an\u00e1lise da dimens\u00e3o musical de poemas e do estudo da dimens\u00e3o po\u00e9tica de pe\u00e7as musicais. Grande aten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dada a obras po\u00e9ticas que buscaram, de diferentes formas, elaborar o aspecto musical, bem como \u00e0s incurs\u00f5es que poetas brasileiros como Manuel Bandeira, Augusto de Campos e Alice Ruiz fizeram no campo da m\u00fasica. Procuraremos desenvolver instrumentos anal\u00edticos para avaliar as apropria\u00e7\u00f5es que diversas e diversos compositores e int\u00e9rpretes fizeram de obras po\u00e9ticas, mesmo que n\u00e3o tenham sido pensadas para a performance musical, a partir do come\u00e7o do s\u00e9culo XX. Visa-se, com isso, preparar as alunas e alunos para a aprecia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da dimens\u00e3o po\u00e9tica de obras musicais de diferentes g\u00eaneros, em suas especificidades, investigando os motivos que levam ao sucesso ou ao fracasso da integra\u00e7\u00e3o entre poesia e m\u00fasica. O curso prev\u00ea a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de encontros experimentais de cria\u00e7\u00e3o po\u00e9tica e musical por parte dos alunos e alunas, envolvendo a mobiliza\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es e conhecimentos trazidos e/ ou adquiridos, a depender do interesse da classe.", "programa_resumido": "Estudo da poesia como forma liter\u00e1ria pr\u00f3xima da m\u00fasica, partindo tanto de reflex\u00f5es conceituais como da an\u00e1lise da dimens\u00e3o musical de poemas e da abordagem da dimens\u00e3o po\u00e9tica de pe\u00e7as musicais. Apresenta\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es fundamentais envolvendo as rela\u00e7\u00f5es entre discurso po\u00e9tico e forma musical, sendo tratadas diversas formas e g\u00eaneros. An\u00e1lise de obras po\u00e9ticas que procuraram elaborar o aspecto musical. Desenvolvimento de instrumentos anal\u00edticos para a avalia\u00e7\u00e3o das apropria\u00e7\u00f5es que compositores e int\u00e9rpretes fizeram de obras po\u00e9ticas, a partir do come\u00e7o do s\u00e9culo XX.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["Fernando Augusto Magalhaes Paixao"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "13:00", "professores": ["Paulo Teixeira Iumatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Fernando Augusto Magalhaes Paixao"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Paulo Teixeira Iumatti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}