{"unidade": "Instituto de Estudos Brasileiros", "departamento": "Instituto de Estudos Brasileiros", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IEB0271", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Social do Brasil: T\u00f3picos Especiais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Constitui objetivo desta disciplina analisar alguns elementos de nossa forma\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica desde a coloniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o golpe de 1964. A consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos fundamenta-se no exame das obras cl\u00e1ssicas da nossa historiografia econ\u00f4mica, incorporando, sempre que poss\u00edvel, a produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica recente acerca de nossa forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social.", "programa_resumido": "Constitui objetivo desta disciplina analisar alguns elementos de nossa forma\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica desde a coloniza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o golpe de 1964. A consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos fundamenta-se no exame das obras cl\u00e1ssicas da nossa historiografia econ\u00f4mica, incorporando, sempre que poss\u00edvel, a produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica recente acerca de nossa forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Importante: Neste semestre daremos aten\u00e7\u00e3o especial aos t\u00f3picos selecionados, relativos ao Brasil Col\u00f4nia, Imp\u00e9rio e Rep\u00fablica Velha.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Luciana Suarez Galv\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 16, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA -  para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IRI -  para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}