{"unidade": "Instituto Oceanogr\u00e1fico", "departamento": "Oceanografia Biol\u00f3gica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IOB0127", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria do Fitopl\u00e2ncton Marinho", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fonecer ao aluno informa\u00e7\u00f5es sobre o metabolismo geral com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, fotossint\u00e9tica, com \u00eanfase nos organismos do fitopl\u00e2ncton e men\u00e7\u00e3o ao microfitobentos, algas, faner\u00f3gamas.", "programa_resumido": "Produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e fotoss\u00edntese do fitopl\u00e2ncton marinho. Conceito de produtores prim\u00e1rios e produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no habita pelagial. Fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que afetam a distribui\u00e7\u00e3o dos organismos fitoplanct\u00f4nicos.  Natureza e distribui\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o solar nos oceanos. Conceitos sobre zona euf\u00f3tica e profundidade cr\u00edtica. Pigmentos fotossint\u00e9ticos: clorofilas, bacterioclorofilas, caroten\u00f3ides e ficobilinas. E", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:30", "professores": ["Pedro Marone Tura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 38, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Gest\u00e3o Ambiental - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}