{"unidade": "Instituto Oceanogr\u00e1fico", "departamento": "Oceanografia F\u00edsica, Qu\u00edmica e Geol\u00f3gica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "IOF0272", "nome": "Aplica\u00e7\u00e3o de Foramin\u00edferos na Avalia\u00e7\u00e3o da Qualidade Ambiental em Regi\u00f5es Costeiras e Oce\u00e2nicas", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos conceitos e t\u00e9cnicas aplicadas em avalia\u00e7\u00f5es da qualidade ambiental de regi\u00f5es costeiras e oce\u00e2nicas submetidas a impactos antr\u00f3picos ou naturais.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas gerais sobre microorganismos, especificamente foramin\u00edferos e sua ocorr\u00eancia nos sedimentos. M\u00e9todos de coleta e de pepara\u00e7\u00e3o de sedimentos. Rela\u00e7\u00e3o fatores abi\u00f3ticos e foramin\u00edferos. Distribui\u00e7\u00e3o atual dos foramin\u00edferos nos ambientes marinhos e fatores abi\u00f3ticos controladores dessa distribui\u00e7\u00e3o. M\u00e9todos de an\u00e1lise de foramin\u00edferos aplicados em estudos de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental. Aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de an\u00e1lise e estudo de casos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["(R) Silvia Helena de Mello e Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:40", "fim": "16:30", "professores": ["(R) Silvia Helena de Mello e Sousa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Diurno ou Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}