{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCB0208", "nome": "Bioqu\u00edmica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno para que tenha os conhecimentos b\u00e1sicos e necess\u00e1rios para compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos biol\u00f3gicos ao n\u00edvel das transforma\u00e7\u00f5es moleculares dos constituintes celulares. Para tal, o aluno tem contacto com os constituintes celulares (carboidratos, lip\u00eddios, prote\u00ednas,  amino\u00e1cidos, \u00e1cidos nucleicos, enzimas, vitaminas, etc), e as principais vias metab\u00f3licas envolvendo esses constituintes celulares, o objetivo \u00faltimo da disciplina \u00e9 fazer o aluno compreender, em n\u00edvel molecular, os processos biol\u00f3gicos como respira\u00e7\u00e3o, crescimento, transmiss\u00e3o da hereditariedade e fotoss\u00edntese.", "programa_resumido": "Te\u00f3rico:  Carboidratos;  Lip\u00eddeos;  Amino\u00e1cidos;  Prote\u00ednas;  Enzimologia;  Metabolismo degradativo dos carboidratos (glic\u00f3lise e fermenta\u00e7\u00e3o) e via pentose fosfato;  Metabolismo dos triglicer\u00eddios;  Oxida\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas (ciclo de Krebs e cadeia respirat\u00f3ria); Metabolismo dos amino\u00e1cidos e prote\u00ednas;  Fotoss\u00edntese;  Ciclo do nitrog\u00eanio;  Integra\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica. Pr\u00e1tico: Metodologia de colorimetria e espectrofotometria;  Determina\u00e7\u00e3o colorim\u00e9trica de lactose no leite;  Cromatografia de amino\u00e1cidos em papel de filtro;  Determina\u00e7\u00e3o da prote\u00edna caseina no leite;  Determina\u00e7\u00e3o de Km e Vm para a invertase de levedura e rea\u00e7\u00e3o de Hill: fot\u00f3lise da \u00e1gua.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Victor Alexandre Vitorello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Qu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Daniel Scherer de Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Nubia Barbosa Eloy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Paulo Jose Pereira Lima Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 68, "inscritos": 161, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Victor Alexandre Vitorello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Victor Alexandre Vitorello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Daniel Scherer de Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Daniel Scherer de Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Nubia Barbosa Eloy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Nubia Barbosa Eloy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Paulo Jose Pereira Lima Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas de Bioqu\u00edmica - Pavilh\u00e3o de Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Paulo Jose Pereira Lima Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 34, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}