{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCB1402", "nome": "Ecologia Vegetal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Dar aos alunos  condi\u00e7\u00f5es de reconhecer os componentes dos ecossistemas naturais  e dos agroecosssitemas, seu funcionamento  e dos mecanismos de sua auto-perpetua\u00e7\u00e3o. Permitir aos alunos reconhecer as conseq\u00fc\u00eancia das interven\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas sobre os ecossistemas naturais e os agroecossistemas e os m\u00e9todos capazes de garantir o planejamento do seu uso, preserva\u00e7\u00e3o e/ou restaura\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Ecossistemas, Agroecossistemas e Desenvolvimento. Conceitos b\u00e1sicos de ecologia e evolu\u00e7\u00e3o. A Descri\u00e7\u00e3o da Vegeta\u00e7\u00e3o Natural. Aspectos da Fitogeografia do Brasil. A organiza\u00e7\u00e3o de Comunidades Vegetais. A Evolu\u00e7\u00e3o e Regenera\u00e7\u00e3o das Comunidades Vegetais. Agroecologia. Restaura\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas. Aspectos da Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental. Ecologia Experimental: As viagens de campo s\u00e3o estruturantes e constituem cr\u00e9ditos espec\u00edficos, pois fornecem dados que s\u00e3o utilizados em aulas pr\u00e1ticas de interpreta\u00e7\u00e3o de processos ecol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro da Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 105, "inscritos": 130, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfteatro da Fisiologia Vegetal  - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 105, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local das aulas: Sala de Aulas Pr\u00e1ticas em Fisiologia Vegetal - Pavilh\u00e3o de Horticultura", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Bertin Gandara Mendes", "Renato Augusto Ferreira de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}