{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Exatas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCE0220", "nome": "C\u00e1lculo II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Contribuir para a forma\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica do Engenheiro Agr\u00f4nomo e Florestal. Capacitar os alunos no desenvolvimento de m\u00e9todos matem\u00e1ticos relacionados a Deriva\u00e7\u00e3o, Diferencia\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o no contexto de fun\u00e7\u00f5es a uma ou mais vari\u00e1veis independentes. Aplicar os conceitos de C\u00e1lculo Diferencial e Integral na fundamenta\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e volumes, teoria da otimiza\u00e7\u00e3o e na solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais, com condi\u00e7\u00f5es iniciais e de contorno.", "programa_resumido": "3.1. Integra\u00e7\u00e3o indefinida. 3.2 T\u00e9cnicas de integra\u00e7\u00e3o. 3.3 Integra\u00e7\u00e3o definida e aplica\u00e7\u00f5es da integral definida. 3.4. Integrais impr\u00f3prias, fun\u00e7\u00f5es gama e beta. 3.5. Fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis: derivadas parciais, integra\u00e7\u00e3o m\u00faltipla. 3.6 Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 156, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}