{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0491", "nome": "Ecologia Florestal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer ao aluno os conhecimentos de ecologia necess\u00e1rios para analisar a estrutura e o funcionamento dos ecossistemas terrestres e principalmente das florestas, bem como sua import\u00e2ncia e evolu\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o e ao longo do tempo. Capacitar o aluno de Engenharia Florestal para desenvolver estudos de ecologia b\u00e1sica e aplicada em ecossistemas florestais e para relacionar a mat\u00e9ria ministrada com o desenvolvimento das pr\u00e1ticas do bom manejo florestal.", "programa_resumido": "Finalidade da ecologia e da ecologia florestal, sua hist\u00f3ria e relev\u00e2ncia para a humanidade. A estrutura dos principais ecossistemas terrestres. Descri\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos ecossistemas florestais brasileiros. O fluxo de energia nos sistemas ecol\u00f3gicos. As florestas e os ciclos biogeoqu\u00edmicos e da \u00e1gua. Fatores limitantes e adapta\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies arb\u00f3reas. Ecologia de popula\u00e7\u00f5es e de comunidades. Elementos de fitossociologia. Desenvolvimentos dos ecossistemas, sucess\u00e3o e cl\u00edmax em florestas. No\u00e7\u00f5es de ecologia da paisagem. Impactos humanos sobre os ambientes naturais e suas consequ\u00eancias na sustentabilidade. Desmatamento, queimadas, fragmenta\u00e7\u00e3o florestal. Ser\u00e3o realizadas duas excurs\u00f5es nas quais estudantes travar\u00e3o contato direto com dois dos principais biomas brasileiros \u2013 1. o cerrado (Cachoeira de Emas) e 2. a Mata Atl\u00e2ntica (Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica de Jur\u00e9ia-Itatins). Nesses locais ser\u00e3o conduzidos estudos do meio e verifica\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o e seus gradientes al\u00e9m de avalia\u00e7\u00e3o da biodiversidade e estrutura da comunidade vegetal. Al\u00e9m disso, durante a visita ao bioma da Mata Atl\u00e2ntica, os estudantes ter\u00e3o oportunidade de conversar com os agentes p\u00fablicos (funcion\u00e1rios da Reserva) e moradores locais que fazem uso dos recursos locais. Em ambos os locais os estudantes ter\u00e3o aux\u00edlio de monitores locais especialmente contatados e que auxiliar\u00e3o nas diferentes atividades.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ciro Abbud Righi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 9, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala LCF D-08", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ciro Abbud Righi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala D-08", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ciro Abbud Righi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}