{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancias Florestais", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LCF0522", "nome": "F\u00edsica da Madeira", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Fornecer aos alunos o conhecimento das principais propriedades f\u00edsicas da madeira e a aplica\u00e7\u00e3o desses     conceitos nos diversos processos de transforma\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o da madeira.\nDestaque para a aplica\u00e7\u00e3o da f\u00edsica da madeira aos processos de secagem e tratamento qu\u00edmico.", "programa_resumido": "Conceito gen\u00e9rico de propriedade f\u00edsica. Principais propriedades f\u00edsicas da madeira. Massa espec\u00edfica e densidade b\u00e1sica.Rela\u00e7\u00f5es \u00e1gua-madeira. Movimenta\u00e7\u00e3o dimensional. Movimenta\u00e7\u00e3o de flu\u00eddos na madeira. Condutividade e resistividade.Processos  para secagem da madeira . Deteriora\u00e7\u00e3o de madeira. Processos de tratamento da madeira.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Anfiteatro do LCF", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ivaldo Pontes Jankowsky"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Ivaldo Pontes Jankowsky"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Ivaldo Pontes Jankowsky"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}