{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Entomologia e Acarologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LEA0322", "nome": "Entomologia Geral", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresentar no\u00e7\u00f5es de evolu\u00e7\u00e3o, taxonomia, morfologia, fisiologia, biologia e ecologia de insetos.", "programa_resumido": "Import\u00e2ncia e caracter\u00edsticas gerais dos insetos. Coleta, montagem e conserva\u00e7\u00e3o dos insetos. Morfologia externa: exoesqueleto; cabe\u00e7a: olhos, antenas e aparelhos bucais; t\u00f3rax: segmenta\u00e7\u00e3o, asas, pernas; abdome: segmenta\u00e7\u00e3o, ap\u00eandices e genit\u00e1lia. Morfologia interna e fisiologia: \u00f3rg\u00e3os de sentido, sistemas muscular e nervoso, aparelhos respirat\u00f3rio, circulat\u00f3rio, digestivo e reprodutivo. Reprodu\u00e7\u00e3o e desenvolvimento. Cole\u00e7\u00e3o entomol\u00f3gica. Taxonomia: Ordens dos insetos, classifica\u00e7\u00e3o das principais fam\u00edlias das Ordens Blattaria, Orthoptera, Dermaptera, Hemiptera, Neuroptera, Diptera, Coleoptera, Lepidoptera e Hymenoptera. Dispers\u00e3o e migra\u00e7\u00e3o dos insetos. Rela\u00e7\u00e3o inseto-planta. Rela\u00e7\u00e3o inseto-animal. Insetos decompositores de mat\u00e9ria org\u00e2nica. Comunica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre os insetos. Insetos decompositores de mat\u00e9ria org\u00e2nica. Comportamento social dos insetos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre. Anfiteatro do LEA para aulas te\u00f3ricas e sala 25 para aulas pr\u00e1ticas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Alberto Soares Correa", "(R) Celso Omoto", "Aline Sartori Guidolin", "Marcoandre Savaris"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 110, "inscritos": 136, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre. Anfiteatro do LEA para aulas te\u00f3ricas e Sala 25 para aulas pr\u00e1ticas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Alberto Soares Correa", "(R) Celso Omoto", "Aline Sartori Guidolin", "Marcoandre Savaris"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 110, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Celso Omoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Aline Sartori Guidolin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marcoandre Savaris"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Marcoandre Savaris"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Aline Sartori Guidolin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Celso Omoto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Alberto Soares Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Fernando Luis Consoli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Oferecida somente para alunos do 4\u00ba semestre", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Fernando Luis Consoli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alberto Soares Correa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}