{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Entomologia e Acarologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LEA0592", "nome": "Manejo Integrado de Pragas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Dar aos alunos conhecimentos b\u00e1sicos sobre os principais m\u00e9todos de controle de pragas, al\u00e9m de fornecer subs\u00eddios para a especializa\u00e7\u00e3o do aluno no campo da entomologia econ\u00f4mica, visando o manejo de pragas.", "programa_resumido": "Bases do Manejo Integrado de Pragas (MIP). M\u00e9todos de Controle de Pragas: legislativo; mec\u00e2nico; cultural; f\u00edsico; resist\u00eancia de plantas a insetos; controle biol\u00f3gico: microbiano, predadores e parasitoides; controle por comportamento: ferom\u00f4nios e atraentes; controle qu\u00edmico: inseticidas: neurot\u00f3xicos, reguladores de crescimento de insetos, inibidores da respira\u00e7\u00e3o celular e outros grupos. M\u00e9todos de aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas. Manejo de insetos vetores de fitopat\u00f3genos. Integra\u00e7\u00e3o de t\u00e1ticas de MIP. Receitu\u00e1rio agron\u00f4mico. A visita a laborat\u00f3rio/empresa visa a consolida\u00e7\u00e3o dos conhecimentos te\u00f3ricos gerados em sala de aula, sendo classificada como viagem did\u00e1tica estruturante.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Sala de Aulas 27 - Entomologia", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jose Mauricio Simoes Bento", "(R) Pedro Takao Yamamoto", "Alberto Soares Correa", "Aline Sartori Guidolin", "Celso Omoto", "Italo Delalibera Junior", "Joao Roberto Spotti Lopes", "Lessando Moreira Gontijo", "Raphael de Campos Castilho", "Thiago de Ara\u00fajo Mastrangelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala de Aulas 27 - Entomologia", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Jose Mauricio Simoes Bento", "(R) Pedro Takao Yamamoto", "Alberto Soares Correa", "Aline Sartori Guidolin", "Celso Omoto", "Italo Delalibera Junior", "Joao Roberto Spotti Lopes", "Lessando Moreira Gontijo", "Raphael de Campos Castilho", "Thiago de Ara\u00fajo Mastrangelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Sala de Aulas 27 - Entomologia", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jose Mauricio Simoes Bento", "(R) Pedro Takao Yamamoto", "Alberto Soares Correa", "Aline Sartori Guidolin", "Celso Omoto", "Italo Delalibera Junior", "Joao Roberto Spotti Lopes", "Lessando Moreira Gontijo", "Raphael de Campos Castilho", "Thiago de Ara\u00fajo Mastrangelo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}