{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Engenharia de Biossistemas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LEB0432", "nome": "M\u00e1quinas e Implementos Agr\u00edcolas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a. Apresentar os principais tipos de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas e contextualizar sua utiliza\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o em sistemas de produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e biomassa.\nb. Capacitar os alunos para a gest\u00e3o de recursos mecanizados considerando aspectos t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos.\nc. Realizar pr\u00e1ticas: reconhecimento e justes de m\u00e1quinas agr\u00edcolas; c\u00e1lculos para estabelecimento de doses, vaz\u00f5es, capacidades, custos.", "programa_resumido": "Rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e1quinas e opera\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas, cronologia e depend\u00eancia entre opera\u00e7\u00f5es. M\u00e1quinas para preparo do solo, implanta\u00e7\u00e3o de culturas, aduba\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o de defensivos, colheita e beneficiamento. A mecaniza\u00e7\u00e3o nos principais cultivos: gr\u00e3os, cereais, perenes, cana-de a\u00e7\u00facar e forragens. Automa\u00e7\u00e3o para controle e aplica\u00e7\u00f5es localizadas. Gest\u00e3o dos recursos para mecaniza\u00e7\u00e3o: qualidade em opera\u00e7\u00f5es, planejamento, sele\u00e7\u00e3o e controle.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas na Sala de Aulas do Galp\u00e3o de M\u00e1quinas no Departamento de Engenharia de Biossistemas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Casimiro Dias Gadanha Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Casimiro Dias Gadanha Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "observacoes": "Aulas na Sala de Aulas do Galp\u00e3o de M\u00e1quinas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 53, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}