{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Engenharia de Biossistemas", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LEB0450", "nome": "Geotecnologias Aplicadas \u00e0s Ci\u00eancias Agr\u00e1rias", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprimorar os conhecimentos b\u00e1sicos adquiridos na disciplina LEB340 - Geotecnologias aplicadas ao levantamento de projetos agr\u00edcolas, introduzir novos conceitos relativos ao uso de geotecnologias aplicadas ao monitoramento agr\u00edcola, florestal e ambiental, tais como: conceitualizar e capacitar os alunos para aplica\u00e7\u00e3o do uso de sensoriamento remoto a n\u00edvel terrestre, a\u00e9reo e orbital como ferramentas de monitoramento de variabilidade de uso e cobertura da terra, para tomadas de decis\u00e3o nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo e do engenheiro florestal. Preparar o aluno para utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de an\u00e1lise espacial, atrav\u00e9s de sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG).", "programa_resumido": "Geotecnologia e sua import\u00e2ncia na \u00e1rea de ci\u00eancias agr\u00e1rias. Fundamentos de cartografia. Sistemas de posicionamento global, Modelagem digital de terrenos. Sensoriamento remoto: princ\u00edpios f\u00edsicos; princ\u00edpios de fotogrametria e fotointerpreta\u00e7\u00e3o; sistemas de sensoriamento remoto orbital e suas aplica\u00e7\u00f5es. Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica (SIG), princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00f5es. Georreferenciamento de propriedades rurais segundo o Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro do Pavilh\u00e3o de Engenharia", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ana Claudia dos Santos Luciano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 120, "inscritos": 149, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o ministradas no Anfiteatro do Pavilh\u00e3o de Engenharia", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Peterson Ricardo Fiorio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 120, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ana Claudia dos Santos Luciano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Claudia dos Santos Luciano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Claudia dos Santos Luciano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Peterson Ricardo Fiorio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ana Claudia dos Santos Luciano"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Peterson Ricardo Fiorio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Peterson Ricardo Fiorio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Peterson Ricardo Fiorio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}