{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0370", "nome": "Forma\u00e7\u00e3o Empreendedorial: Capacita\u00e7\u00e3o pr\u00f3-ativa", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "a)\tFornecer ao aluno o estado da arte a respeito dos conhecimentos sobre empreendedorismo, inova\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios, em uma \u00f3tica de capacita\u00e7\u00e3o pessoal e profissional;\nb)\tDar ao aluno a chance de aplicar, durante o curso, os conhecimentos adquiridos atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto para a cria\u00e7\u00e3o de um novo neg\u00f3cio.", "programa_resumido": "Atividade empreendedora. O perfil empreendedor. Aprimorando o pr\u00f3prio desempenho pr\u00f3-ativo. Identificando oportunidades. Transforma\u00e7\u00e3o da oportunidade em conceitos. O planejamento de um projeto de neg\u00f3cios.  Gest\u00e3o de projetos: t\u00e9cnicas eficazes; M\u00e9todos e medidas dos trabalhos; Implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de projetos de neg\u00f3cios. Administra\u00e7\u00e3o de custos e dos prazos de implanta\u00e7\u00e3o em projetos; Gest\u00e3o da qualidade em projetos. Identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de investimentos. Analise de mercado. Desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios. Teoria da localiza\u00e7\u00e3o e escala do empreendimento. Finan\u00e7as de um projeto de Investimentos. An\u00e1lise de sensibilidade. Empreendedorismo e inova\u00e7\u00e3o: lideran\u00e7a estrat\u00e9gica. Viagens did\u00e1ticas para aprimoramento dos conhecimentos passados aos alunos em sala de aula.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "ELETIVA PARA:                                      \nEngenharia Agron\u00f4mica\nEngenharia Florestal\nCi\u00eancias Econ\u00f4micas\nGest\u00e3o Ambiental\nCi\u00eancias dos Alimentos", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mateus Cecilio Gerolamo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Mateus Cecilio Gerolamo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 42, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 21, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}