{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0625", "nome": "Est\u00e1gio Curricular em Licenciatura: teoria e pr\u00e1tica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 dar oportunidade para o aprimoramento te\u00f3rico vinculado a um est\u00e1gio de forma\u00e7\u00e3o docente em uma fase intermedi\u00e1ria do curso, colocando o aluno da licenciatura em contato com diferentes realidades educacionais formais ou n\u00e3o formais. A pr\u00e1tica consiste em trabalhos de pesquisa, ensino e/ou extens\u00e3o que requerem viv\u00eancia com o processo educativo. A parte te\u00f3rica da disciplina consiste na orienta\u00e7\u00e3o deste trabalho pelo docente por meio de aulas, estudos dirigidos, semin\u00e1rios e discuss\u00f5es, culminando em um relat\u00f3rio. O est\u00e1gio supervisionado nesta disciplina est\u00e1 organizado de acordo com o Programa de Forma\u00e7\u00e3o de Professores da USP, refletindo a diversidade de perspectivas do curso e seus desdobramentos na pr\u00e1tica, visando a compreens\u00e3o e an\u00e1lise fundamentada do contexto educativo e das formas de atua\u00e7\u00e3o do educador na \u00e1rea de Ci\u00eancias/Biologia/Ci\u00eancias Agr\u00e1rias.", "programa_resumido": "Aprimoramento te\u00f3rico em um tema para embasar um est\u00e1gio na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o (orienta\u00e7\u00e3o por docente da Licenciatura). Os projetos articular\u00e3o ensino, pesquisa e extens\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o e, dependendo de sua natureza, podem enfatizar um destes tr\u00eas eixos formativos. O est\u00e1gio ir\u00e1 requerer a elabora\u00e7\u00e3o ou participa\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de um projeto na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, incluindo viv\u00eancia, a ser planejado em conjunto com docente da Licenciatura. Este planejamento dever\u00e1 priorizar o aprofundamento dos conte\u00fados e experi\u00eancias presentes nas disciplinas do programa de licenciatura. A supervis\u00e3o dos professores dever\u00e1 assegurar a boa condu\u00e7\u00e3o dos projetos, garantir os cuidados \u00e9ticos, orientar os princ\u00edpios t\u00e9cnico-cient\u00edficos, avaliar a pertin\u00eancia, a exeq\u00fcibilidade e a contrapartida escolar e social das experi\u00eancias desenvolvidas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Rosebelly Nunes Marques"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Andrea Coelho Last\u00f3ria"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["V\u00e2nia Galindo Massabni"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Taiti\u00e2ny Karita Bonzanini Minetto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}