{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Economia Administra\u00e7\u00e3o e Sociologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LES0407", "nome": "Estat\u00edstica Aplicada II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir o aluno ao entendimento da evid\u00eancia estat\u00edstica fornecida por conjuntos de dados observados em levantamentos e em situa\u00e7\u00f5es controladas ou experimentais, tendo em vista a avalia\u00e7\u00e3o do poss\u00edvel suporte dos dados \u00e0s hip\u00f3teses consideradas num certo contexto. O curso enfatiza a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos associados \u00e0 EDA (Exploratory Data Analysis) multivariada e a an\u00e1lise de regress\u00e3o simples e m\u00faltipla, visando fornecer embasamento para outros cursos. O curso visa tamb\u00e9m capacitar o aluno na utiliza\u00e7\u00e3o de software para a implementa\u00e7\u00e3o dos procedimentos propostos, com \u00eanfase na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos existentes em planilhas eletr\u00f4nicas e no programa estat\u00edstico R (www.r-project.org).", "programa_resumido": "O curso visa a capacita\u00e7\u00e3o do aluno em (a) t\u00e9cnicas de EDA (Exploratory Data Analysis), com o apoio de software apropriado, objetivando a explora\u00e7\u00e3o dos dados existentes atrav\u00e9s de gr\u00e1ficos e t\u00e9cnicas estat\u00edsticas convencionais; (b) formula\u00e7\u00e3o (em n\u00edvel introdut\u00f3rio) de modelos estat\u00edsticos que possam representar modelos da teoria econ\u00f4mica b\u00e1sica; (c) estima\u00e7\u00e3o (em n\u00edvel introdut\u00f3rio) de par\u00e2metros desses modelos, a partir de dados prim\u00e1rios e/ou secund\u00e1rios; e, (d) realiza\u00e7\u00e3o  (em n\u00edvel introdut\u00f3rio) de testes estat\u00edsticos associados a hip\u00f3teses consideradas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As aulas ser\u00e3o: \u00c0s ter\u00e7as-feiras na sala 238, \u00e0s quintas-feiras, sala 233, Pavilh\u00e3o de Engenharia.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Gustavo Carvalho Moreira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Gustavo Carvalho Moreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}