{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Fitopatologia e Nematologia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LFN0424", "nome": "Fitopatologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno para o entendimento dos conceitos e princ\u00edpios fundamentais da fitopatologia. Conscientizar o acad\u00eamico sobre a import\u00e2ncia das doen\u00e7as no processo produtivo. Prover conhecimentos sobre a intera\u00e7\u00e3o pat\u00f3genos-hospedeiros, m\u00e9todos de diagnose e manejo de doen\u00e7as visando a redu\u00e7\u00e3o dos danos \u00e0s culturas.", "programa_resumido": "- Conceitos b\u00e1sicos em fitopatologia; princ\u00edpios gerais de controle de doen\u00e7as; estudo de diferentes tipos de doen\u00e7as de plantas e seu manejo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ivan Paulo Bedendo", "(R) Jorge Alberto Marques Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 122, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ivan Paulo Bedendo", "(R) Jorge Alberto Marques Rezende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Sergio Florentino Pascholati"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Lilian Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Nelson Sidnei Massola J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Armando Bergamin Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Nelson Sidnei Massola J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Lilian Amorim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Francisco Andre Ossamu Tanaka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "As aulas s\u00e3o ministradas no Departamento de Fitopatologia e Nematologia - Pavilh\u00e3o da Horticultura.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Francisco Andre Ossamu Tanaka"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}