{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Produ\u00e7\u00e3o Vegetal", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LPV0584", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o de Cana e Soja", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos conhecimentos de natureza b\u00e1sica e aplicada sobre as t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o vegetal das culturas de cana-de-a\u00e7\u00facar, mandioca e soja, de maneira a capacit\u00e1-los no reconhecimento e diagn\u00f3stico de problemas relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o visando a ado\u00e7\u00e3o de medidas que resultem em maior efici\u00eancia t\u00e9cnico-econ\u00f4mica do sistema de produ\u00e7\u00e3o vegetal. Visa tamb\u00e9m, educar os alunos na ado\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da nomenclatura t\u00e9cnica inerente aos agroneg\u00f3cios dessas culturas.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o do programa da disciplina, do sistema de avalia\u00e7\u00e3o, do calend\u00e1rio de provas e da bibliografia b\u00e1sica. \nCana-de-a\u00e7\u00facar e Soja \nEstudo sobre a produ\u00e7\u00e3o vegetal das principais plantas de interesse nacional produtoras de a\u00e7\u00facar (cana-de-a\u00e7\u00facar) e de \u00f3leo vegetal e farelo rico em prote\u00edna (soja), al\u00e9m de agroenergia (etanol e biodiesel). Para cada cultura, abordam-se os seguintes temas: Origem, difus\u00e3o geogr\u00e1fica e import\u00e2ncia da cultura; classifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica e descri\u00e7\u00e3o agrobot\u00e2nica; fenologia, melhoramento gen\u00e9tico e cultivares; ecofisiologia; preparo da \u00e1rea agr\u00edcola; instala\u00e7\u00e3o da cultura; condu\u00e7\u00e3o da cultura; colheita e sistemas de produ\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro Salim Sim\u00e3o - Setor de Horticultura/Horta", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 115, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Anfiteatro Salim Sim\u00e3o - Setor de Horticultura", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}