{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Produ\u00e7\u00e3o Vegetal", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LPV0564", "nome": "Produ\u00e7\u00e3o de Algod\u00e3o, Caf\u00e9 e Agroecologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem dois objetivos complementares. No primeiro bloco, referente \u00e0 Agroecologia, introduz os estudantes na abordagem dos sistemas agr\u00edcolas como ecossistemas conduzidos pelo homem \u2013 agroecossistemas \u2013 regidos pelos mesmos princ\u00edpios e leis que os ecossistemas naturais. Utilizam-se os conceitos e m\u00e9todos da ecologia para identificar problemas e solu\u00e7\u00f5es no sentido de aprimorar os sistemas agr\u00edcolas em seus aspectos ambientais. No segundo bloco, referente a plantas fibrosas e estimulantes, propicia aos alunos conhecimentos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos para entender as plantas de algod\u00e3o e caf\u00e9 como entidades biol\u00f3gicas, e explora os principais aspectos t\u00e9cnicos de sua produ\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Apresenta\u00e7\u00e3o do corpo conceitual e metodol\u00f3gico da Agroecologia e de sua aplica\u00e7\u00e3o no planejamento e condu\u00e7\u00e3o de sistemas agr\u00edcolas mais sustent\u00e1veis. Abordagem de t\u00f3picos sobre sistema de produ\u00e7\u00e3o, cultivo e import\u00e2ncia socioecon\u00f4mica das culturas de algod\u00e3o e caf\u00e9.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas: Sala 114 - (sala7) - Setor de Horticultura", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Carlos Arm\u00eanio Khatounian", "(R) Jose Laercio Favarin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 101, "inscritos": 124, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Local das aulas - Sala 114 (sala 7) - Setor de Horticultura", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Carlos Arm\u00eanio Khatounian", "(R) Jose Laercio Favarin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 101, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local das aulas: Sala 114 - (sala 7) - Setor de Horticultura", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 104, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local das aulas - Sala 114 - (sala 7) - Setor de Horticultura", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}