{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Ci\u00eancia do Solo", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LSO0410", "nome": "G\u00eanese, Morfologia e Classifica\u00e7\u00e3o de Solos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecer o solo, sua origem e distribui\u00e7\u00e3o na paisagem. Identificar e conhecer os processos formadores de solos. Capacitar o aluno a reconhecer no campo os diferentes tipos de solos, interpretando suas vantagens e limita\u00e7\u00f5es aos usos agr\u00edcola e ambiental. Aprender o sistema brasileiro e conhecer os sistemas internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de solos. Interpretar mapas de solos para fins agr\u00edcolas e ambientais.", "programa_resumido": "- Hist\u00f3ria da Pedologia.- Morfologia de solos.- Fatores de forma\u00e7\u00e3o de solos.- Processos pedogen\u00e9ticos.- Classifica\u00e7\u00e3o de solos.- Reconhecimento e propriedades dos solos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024218", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos de Azevedo", "(R) Pablo Vidal Torrado", "(R) Tiago Osorio Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}