{"unidade": "Escola Superior de Agricultura \"Luiz de Queiroz\"", "departamento": "Zootecnia", "campus": "Piracicaba", "codigo": "LZT0313", "nome": "Anatomia e Fisiologia Animal", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Atrav\u00e9s do estudo dos conceitos b\u00e1sicos da organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos tecidos e\n\u00f3rg\u00e3os nos mam\u00edferos dom\u00e9sticos de interesse zoot\u00e9cnico, busca-se: 1) alcan\u00e7ar o entendimento dos\nmecanismos e sistemas que permitem a opera\u00e7\u00e3o harmoniosa do organismo animal; 2) Incentivar o\ninteresse na compreens\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o daqueles mecanismos e sistemas que est\u00e3o diretamente envolvidos\nna pr\u00e1tica zoot\u00e9cnica; 3) Introduzir conceitos centrais para disciplinas a serem cursadas posteriormente, tais\ncomo: nutri\u00e7\u00e3o animal, reprodu\u00e7\u00e3o animal, disciplinas relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o animal princ\u00edpios de\ncrescimento animal.", "programa_resumido": "No\u00e7\u00f5es  b\u00e1sicas de anatomia e fisiologia dos tecidos epitelial, nervoso, conjuntivo propriamente dito, \u00f3sseo, cartilaginoso, adiposo, muscular e do sangue, e suas implica\u00e7\u00f5es nos sistemas esquel\u00e9tico, nervoso, end\u00f3crino, circulat\u00f3rio, respirat\u00f3rio, digest\u00f3rio, urin\u00e1rio e reprodutor.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Anfiteatro de Ci\u00eancias Humanas (sala 14)  ao lado do pr\u00e9dio da Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Eduardo Francisquine Delgado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 148, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Anfiteatro de Ci\u00eancias Humanas, (sala 14)ao lado do pr\u00e9dio da Qu\u00edmica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Eduardo Francisquine Delgado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Local: Anfiteatro Nicolau Athanassof", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 89, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "dad", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Eduardo Francisquine Delgado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Eduardo Francisquine Delgado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "observacoes": "Local: Anfiteatro Nicolau Athanassof", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}