{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAC0315", "nome": "Otimiza\u00e7\u00e3o Linear", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos b\u00e1sicos, te\u00f3ricos e algor\u00edtmicos, da resolu\u00e7\u00e3o de problemas de otimiza\u00e7\u00e3o linear.", "programa_resumido": "O problema de otimiza\u00e7\u00e3o linear consiste em encontrar valores que minimizem uma fun\u00e7\u00e3o linear dada dentre aqueles valores que satisfazem um conjunto de restri\u00e7\u00f5es lineares dadas. Nesta disciplina s\u00e3o estudadas aplica\u00e7\u00f5es, teoria e algoritmos de otimiza\u00e7\u00e3o linear.", "turmas": [{"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 10, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["(R) Walter Figueiredo Mascarenhas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 25, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}