{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAC0115", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Computa\u00e7\u00e3o para Ci\u00eancias Exatas e Tecnologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir a programa\u00e7\u00e3o de computadores atrav\u00e9s do estudo de uma linguagem algor\u00edtmica e de exerc\u00edcios pr\u00e1ticos.", "programa_resumido": "Hist\u00f3ria da computa\u00e7\u00e3o. Conceitos de linguagens algor\u00edtmicas. Desenvolvimento e documenta\u00e7\u00e3o. Pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o e depura\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Ernesto Julian Goldberg Birgin"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ernesto Julian Goldberg Birgin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Alfredo Goldman Vel Lejbman"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Alfredo Goldman Vel Lejbman"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Bacharelado em Geof\u00edsica": {"vagas": 50, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os alunos e alunas matriculados nas turmas 21 e 23 ser\u00e3o igualmente divididos entre as duas turmas depois da segunda intera\u00e7\u00e3o e antes do in\u00edcio das aulas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Roberto Marcondes Cesar Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Roberto Marcondes Cesar Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Bacharelado em Atu\u00e1ria": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os alunos e alunas matriculados nas turmas 22 e 24 ser\u00e3o igualmente divididos entre as duas turmas depois da segunda intera\u00e7\u00e3o e antes do in\u00edcio das aulas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os alunos e alunas matriculados nas turmas 21 e 23 ser\u00e3o igualmente divididos entre as duas turmas depois da segunda intera\u00e7\u00e3o e antes do in\u00edcio das aulas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Denis Deratani Mau\u00e1"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Denis Deratani Mau\u00e1"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 7, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os alunos e alunas matriculados nas turmas 22 e 24 ser\u00e3o igualmente divididos entre as duas turmas depois da segunda intera\u00e7\u00e3o e antes do in\u00edcio das aulas.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Nelson Posse Lago"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": ["Nelson Posse Lago"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 35, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 25, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}