{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAE0042", "nome": "Infer\u00eancia Causal", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Representar e identificar rela\u00e7\u00f5es causais por meio de grafos. Estimar o efeito causal de uma vari\u00e1vel em outra. Infer\u00eancia sobre o grafo causal.", "programa_resumido": "1.\tModelo estrutural causal\n2.\tIdentifica\u00e7\u00e3o e estima\u00e7\u00e3o causal em interven\u00e7\u00f5es\n3.\tContrafactuais\n4.\tNo\u00e7\u00f5es de estima\u00e7\u00e3o do grafo causal", "turmas": [{"codigo": "2024246", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Rafael Bassi Stern"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Rafael Bassi Stern"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}