{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Estat\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAE0116", "nome": "No\u00e7\u00f5es de Estat\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer as id\u00e9ias b\u00e1sicas da metodologia estat\u00edstica.", "programa_resumido": "1. Amostras, representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de dados amostrais, medidas descritivas de uma amostra.2. Distribui\u00e7\u00f5es binomial  e normal.3. Infer\u00eancia: estima\u00e7\u00e3o e teste de hip\u00f3teses.4. Distribui\u00e7\u00e3o de quiquadrado, testes de independ\u00eancia e ader\u00eancia.5. Regress\u00e3o e correla\u00e7\u00e3o.6. Espa\u00e7os amostrais, probabilidade em espa\u00e7os amostrais discretos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:20", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Geografia - Noturno": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Fabio Prates Machado"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:40", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fisioterapia": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 30, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024214", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:20", "fim": "23:00", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ - Curr\u00edculo Novo (Noturno)": {"vagas": 60, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024215", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:40", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ - Curr\u00edculo Novo (Integral)": {"vagas": 60, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "11:40", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Terapia Ocupacional": {"vagas": 60, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024217", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Aline Duarte de Oliveira", "Denise Aparecida Botter", "Elisete da Conceicao Quintaneiro Aubin", "Francisco Felipe de Queiroz", "Monica Carneiro Sandoval", "Pablo Almeida Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024219", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Anatoli Iambartsev", "Florencia Graciela Leonardi", "Luiz Renato Goncalves Fontes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 130, "inscritos": 90, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024229", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:30", "fim": "23:00", "professores": ["Anatoli Iambartsev", "Florencia Graciela Leonardi", "Luiz Renato Goncalves Fontes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 150, "inscritos": 113, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Administra\u00e7\u00e3o - Noturno": {"vagas": 130, "inscritos": 101, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Administra\u00e7\u00e3o \u0096 Diurno": {"vagas": 20, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024235", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Vladimir Belitsky"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 124, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 100, "inscritos": 124, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}