{"unidade": "Museu de Arte Contempor\u00e2nea", "departamento": "Museu de Arte Contempor\u00e2nea", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAK0143", "nome": "Arquitetura Moderna no Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Apresentar obras e autores fundamentais \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de um projeto moderno e nacional no campo da arquitetura no Brasil, a partir da an\u00e1lise das constru\u00e7\u00f5es constituintes dos seus per\u00edodos de forma\u00e7\u00e3o, afirma\u00e7\u00e3o e s\u00edntese: do edif\u00edcio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade (1936), no Rio de Janeiro, a Bras\u00edlia (1957/1962). \n- Apontar para o esgotamento da gram\u00e1tica formal manipulada pelos arquitetos radicados no Rio de Janeiro e para a consequente mudan\u00e7a de centro da produ\u00e7\u00e3o da arquitetura nacional, com a afirma\u00e7\u00e3o da Escola Paulista; \n- Analisar a crise de sentido da arquitetura moderna, no contexto brasileiro e internacional a partir do final da d\u00e9cada de 1960, assim como o ressurgimento de determinadas postula\u00e7\u00f5es modernas no Brasil, majoritariamente em S\u00e3o Paulo, a partir da d\u00e9cada de 1990; \n- Apresentar exemplares da arquitetura contempor\u00e2nea que ilustram a continuidade e a ruptura com determinadas convic\u00e7\u00f5es que caracterizam a arquitetura moderna no Brasil; \n- Situar as produ\u00e7\u00f5es moderna e contempor\u00e2nea da arquitetura brasileira no contexto internacional.", "programa_resumido": "An\u00e1lise cr\u00edtica da forma\u00e7\u00e3o, estabelecimento, crise e retomada da arquitetura moderna no Brasil, a partir da reflex\u00e3o sobre suas principais obras e autores.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Rodrigo Cristiano Queiroz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}