{"unidade": "Museu de Arte Contempor\u00e2nea", "departamento": "Museu de Arte Contempor\u00e2nea", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAK0140", "nome": "Fotografia e arte: intera\u00e7\u00f5es (s\u00e9culos XX e XXI)", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa apresentar um panorama da fotografia no s\u00e9culo XX, a partir de suas rela\u00e7\u00f5es com artes pl\u00e1sticas. Ser\u00e3o problematizadas as diferentes transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no estatuto da arte em decorr\u00eancia da fotografia, assim como a mudan\u00e7a do paradigma fotogr\u00e1fico ocorrida na passagem do moderno para o contempor\u00e2neo.", "programa_resumido": "A disciplina visa apresentar um panorama das rela\u00e7\u00f5es entre fotografia e arte nos s\u00e9culos XX e XXI. Pretende-se promover, a partir de uma abordagem interdisciplinar, uma reflex\u00e3o sobre diversos fen\u00f4menos da sociedade moderna e contempor\u00e2nea, tomando como ponto de partida a an\u00e1lise de imagens produzidas nos campos da arte, da comunica\u00e7\u00e3o e das redes sociais. Trata-se de promover o entendimento hist\u00f3rico-cr\u00edtico da imagem fotogr\u00e1fica no universo mais amplo da cultura visual do nosso tempo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Helouise Lima Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}