{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP0216", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise Real", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir conceitos b\u00e1sicos de an\u00e1lise real visando tornar os alunos familiarizados com t\u00e9cnicas de demonstra\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica.", "programa_resumido": "1. N\u00fameros reais: introdu\u00e7\u00e3o axiom\u00e1tica. Intervalos encaixantes. Sequ\u00eancias num\u00e9ricas. Sequ\u00eancias de Cauchy. Limite superior e inferior. Sequ\u00eancias mon\u00f3tona limitadas. 2. Continuidade: teoremas do anulamento, do m\u00e1ximo e do m\u00ednimo, preserva\u00e7\u00e3o da conexidade. Continuidade por sequ\u00eancias. Continuidade uniforme. 3. Derivabilidade: diferencial e teorema do valor m\u00e9dio. 4. Integral de Riemann: defini\u00e7\u00e3o e exemplos especiais. Integrabilidade de fun\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas e teorema fundamental do C\u00e1lculo. Crit\u00e9rios de Integrabilidade. 5. S\u00e9ries num\u00e9ricas e crit\u00e9rios de converg\u00eancia. 6. Sequ\u00eancias e s\u00e9ries de fun\u00e7\u00f5es: converg\u00eancia pontual e uniforme, teste M de Weierstrass. Continuidade, integrabilidade e derivabilidade com converg\u00eancia uniforme. S\u00e9ries de pot\u00eancias e propriedades.", "turmas": [{"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia", "Sonia Regina Leite Garcia"]}, {"dia": "qua", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia", "Sonia Regina Leite Garcia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia", "Sonia Regina Leite Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 15, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 49, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino e Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 8, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}