{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica Aplicada", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAP2320", "nome": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos em Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Expor o aluno a m\u00e9todos num\u00e9ricos para resolu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais parciais. Ser\u00e3o vistos alguns aspectos te\u00f3ricos necess\u00e1rios \u00e0 compreeens\u00e3o do assunto, bem como aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. Resolu\u00e7\u00e3o de problemas em microcomputadores usando linguagens e/ou \"software\"adequados fora do hor\u00e1rio de aula.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s equa\u00e7\u00f5es diferenciais parciais; equa\u00e7\u00e3o da onda, calor e Laplace. Semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as: princ\u00edpio do m\u00e1ximo, caracter\u00edsticas, reversibilidade. M\u00e9todo de diferen\u00e7as finitas para a equa\u00e7\u00e3o de Laplace: discretiza\u00e7\u00e3o, consist\u00eancia, estabilidade e m\u00e9todos iterativos de solu\u00e7\u00e3o. M\u00e9todo de diferen\u00e7as finitas para a equa\u00e7\u00e3o da onda e do calor: discretiza\u00e7\u00e3o, consist\u00eancia e estabilidade. M\u00e9todos impl\u00edcitos e expl\u00edcitos de solu\u00e7\u00e3o. Introdu\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de elementos finitos para problemas de contorno.", "turmas": [{"codigo": "2024244", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 60, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Nelson Mugayar Kuhl"]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Nelson Mugayar Kuhl"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 40, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional - Habilita\u00e7\u00e3o em Atu\u00e1ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}