{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0462", "nome": "T\u00f3picos de Matem\u00e1tica III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Complementar a forma\u00e7\u00e3o do estudante atrav\u00e9s de t\u00f3picos espec\u00edficos em \u00e1rea de seu interesse. O objetivo das disciplinas T\u00f3picos de Matem\u00e1tica I , II e III \u00e9 possibilitar uma maior flexibilidade no curr\u00edculo do Bacharelado em Matem\u00e1tica, permitindo que os alunos, com o aval da Comiss\u00e3o do Bacharelado e sob a orienta\u00e7\u00e3o de um ou mais docentes, sugiram os conte\u00fados a serem abordados.", "programa_resumido": "ok", "turmas": [{"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "MAT6700 - Fibrados e G-estrututras. (Pr\u00e9-requisitos: estar confort\u00e1vel trabalhando em variedades suaves e grupos de Lie, mais ou menos como no curso da p\u00f3s de variedades. Algum conhecimento de geometria diferencial tamb\u00e9m \u00e9 bom, mas n\u00e3o estritamente neces", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Ivan Struchiner"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ivan Struchiner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}