{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0412", "nome": "An\u00e1lise de Textos Did\u00e1ticos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Discutir o papel e o valor de um texto did\u00e1tico de Matem\u00e1tica no processo escolar de ensino/aprendizagem da disciplina. Estabelecer par\u00e2metros para a avalia\u00e7\u00e3o de um texto did\u00e1tico. Fazer a an\u00e1lise cr\u00edtica de literatura did\u00e1tica de n\u00edvel b\u00e1sico, com primazia para textos nacionais, podendo incluir textos para-did\u00e1ticos. Comparar livros did\u00e1ticos de matem\u00e1tica elementar de diferentes \u00e9pocas", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico dos curr\u00edculos de Matem\u00e1tica para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no Brasil: concep\u00e7\u00f5es subjacentes e seus reflexos nos livros did\u00e1ticos. As avalia\u00e7\u00f5es institucionais do livro did\u00e1tico no Brasil. Crit\u00e9rios de an\u00e1lise de textos did\u00e1ticos para o ensino b\u00e1sico. An\u00e1lise cr\u00edtica de textos did\u00e1ticos. O papel da media\u00e7\u00e3o do professor na rela\u00e7\u00e3o livro-aluno-conte\u00fado-aprendizagem.\nEnriquecimentos poss\u00edveis: palestras de especialistas ou autores de textos did\u00e1ticos convidados; an\u00e1lise de textos para-did\u00e1ticos; o uso da internet e de hiper-textos no apoio \u00e0 sala de aula", "turmas": [{"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["David Pires Dias"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["David Pires Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 60, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 55, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024247", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["J\u00falio C\u00e9sar Augusto do Valle"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 75, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IO -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}