{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0206", "nome": "An\u00e1lise Real", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir conceitos b\u00e1sicos da an\u00e1lise real, visando tornar os estudantes familiarizados coma linguagemformal e t\u00e9cnicas de demonstra\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia", "Sonia Regina Leite Garcia"]}, {"dia": "qua", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia", "Sonia Regina Leite Garcia"]}, {"dia": "sex", "inicio": "17:30", "fim": "19:10", "professores": ["Manuel Valentim de Pera Garcia", "Sonia Regina Leite Garcia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEA - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - Diurno ou Noturno (Antigo)": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}