{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0374", "nome": "Teoria dos Modelos e Aplica\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudar as t\u00e9cnicas de Teoria dos Modelos, com vistas \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es em outras \u00e1reas da matem\u00e1tica, como a An\u00e1lise, Geometria Alg\u00e9brica, Topologia, e outras.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o dos conceitos b\u00e1sicos (estrutura, linguagem de primeira ordem, completitude, compacidade, teoremas de L\u00f6wenheim-Skolem-Tarski). Omiss\u00e3o de tipos. Modelos at\u00f4micos e primos. Ultraprodutos e produtos generalizados. Teoremas de interpola\u00e7\u00e3o e de definibilidade. Elimina\u00e7\u00e3o de quantificadores e teorias modelo completas. Modelos saturados e homog\u00eaneos. Categoricidade em uma pot\u00eancia. Teorias \u03c9_1 categ\u00f3ricas, teorias est\u00e1veis. Aplica\u00e7\u00f5es e t\u00f3picos especiais a serem escolhidos.", "turmas": [{"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Francisco Miraglia Neto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Francisco Miraglia Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 15, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}