{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0230", "nome": "Geometria e Desenho Geom\u00e9trico I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Examinar a Geometria Elementar de um ponto de vista mais preciso e cr\u00edtico do que a abordagem usual na escola secund\u00e1ria, destacando seu papel no desenvolvimento hist\u00f3rico da Matem\u00e1tica. Promover o\ndesenvolvimento do racioc\u00ednio dedutivo e da habilidade e sensibilidade para resolu\u00e7\u00e3o de problemas geom\u00e9tricos. Estudar, os procedimentos utilizados nas constru\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas com r\u00e9gua e compasso, questionando e justificando sua validade. Desenvolver atividades de Pr\u00e1tica como Componente Curricular e Atividades Extensionistas Curricularizadas.", "programa_resumido": "Postulados de Incid\u00eancia; ordem; separa\u00e7\u00e3o e congru\u00eancia; posi\u00e7\u00e3o relativa de retas e planos. Tri\u00e2ngulos: congru\u00eancia e desigualdades geom\u00e9tricas. Perpendicularismo. Postulado das Paralelas: o papel da\nsua independ\u00eancia no desenvolvimento hist\u00f3rico da Geometria. Semelhan\u00e7as. Pol\u00edgonos: estudo especial dos quadril\u00e1teros. Circunfer\u00eancia. Constru\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas: o m\u00e9todo dos lugares geom\u00e9tricos. Desenvolvimento de atividades que propiciem ao aluno relacionar a teoria com a pr\u00e1tica, isto \u00e9, fazer com que o estudante reflita sobre a pr\u00e1tica profissional relacionando conte\u00fados estudados na disciplina com temas e ideias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Exposi\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o dos trabalhos desenvolvidos nas pr\u00e1ticas\ncomo componente curricular em plataformas e eventos voltados para professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "turmas": [{"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Barbara Corominas Val\u00e9rio"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Barbara Corominas Val\u00e9rio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 55, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024247", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024248", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 14, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}