{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0220", "nome": "C\u00e1lculo Diferencial e Integral IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de seq\u00fc\u00eancias e s\u00e9ries num\u00e9ricas e de fun\u00e7\u00f5es (caso real e complexo). Fun\u00e7\u00f5es anal\u00edticas.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As vagas obrigat\u00f3rias desta turma s\u00e3o EXCLUSIVAS para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados. S\u00e3o oferecidas 05 vagas para os alunos do IAG.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Oscar Joao Abdounur"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Oscar Joao Abdounur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 90, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 60, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As vagas obrigat\u00f3rias desta turma s\u00e3o EXCLUSIVAS para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados.\nH\u00e1 vagas na turma do diurno.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Raul Antonio Ferraz"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Raul Antonio Ferraz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 75, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As vagas obrigat\u00f3rias desta turma s\u00e3o EXCLUSIVAS para alunos do IAG. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados. H\u00e1 vagas para alunos do IAG na turma 21. Foram abertas 10 vagas para IF - diurno.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Renato Ferreira de Velloso Vianna"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Renato Ferreira de Velloso Vianna"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 75, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}