{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0265", "nome": "Grupos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de estruturas alg\u00e9bricas: grupos.", "programa_resumido": "1. Grupos, subgrupos, classes laterais, Teorema de Lagrange, subgrupo normal, grupo quociente, homomorfismo de grupos.\n2. Grupos de permuta\u00e7\u00f5es. Simplicidade de A_n, n>4.\n3.A\u00e7\u00f5es.\n4. Teoremas de Sylow.\n5. Grupos abelianos finitos.\n6. Grupos de matrizes, grupos de rota\u00e7\u00f5es finitos.\n7. T\u00f3pico livre.", "turmas": [{"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Jos\u00e9 Luis Vilca Rodr\u00edguez"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Jos\u00e9 Luis Vilca Rodr\u00edguez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 16, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}