{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0234", "nome": "Medida e Integra\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos de medida e integra\u00e7\u00e3o e apresentar aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Medida de Lebesgue, espa\u00e7os de medida, integral de Lebesgue, medidas produto, espa\u00e7os L^p.", "turmas": [{"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Vin\u00edcius Morelli Cortes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "17:40", "professores": ["Vin\u00edcius Morelli Cortes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 40, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}