{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT0225", "nome": "Fun\u00e7\u00f5es Anal\u00edticas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de fun\u00e7\u00f5es anal\u00edticas e aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Para IAG e IF necess\u00e1rio os requisitos:\nMAT0205 - C\u00e1lculo Diferencial e Integral III\t\nMAT0206 - An\u00e1lise Real", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Renato Ferreira de Velloso Vianna"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Renato Ferreira de Velloso Vianna"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 50, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Reformulado)": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}