{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT1514", "nome": "A Matem\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discuss\u00e3o de alguns t\u00f3picos fundamentais de matem\u00e1tica elementar indispens\u00e1veis para a forma\u00e7\u00e3o da cidadania. Abordar os conte\u00fados em seus aspectos conceituais, did\u00e1ticos, hist\u00f3ricos, sociais e culturais. Esclarecer a import\u00e2ncia da Matem\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.", "programa_resumido": "O conceito de n\u00famero; hist\u00f3rico das concep\u00e7\u00f5es: os Babil\u00f4nios e a base 60, os Gregos e os incomensur\u00e1veis, os n\u00fameros irracionais, sistema decimal, c\u00e1lculo mentais e estimativas. Problemas de contagem, princ\u00edpios aditivos e multiplicativo. Medidas de \u00e1reas e volumes: uma abordagem conceitual destacando suas propriedades. Matem\u00e1tica financeira. No\u00e7\u00f5es de geometria plana e espacial. semelhan\u00e7a, malhas, simetrias, mosaicos, vistas, perspectivas, planifica\u00e7\u00f5es, congru\u00eancias. T\u00f3picos livres.", "turmas": [{"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Ana Paula Jahn"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ana Paula Jahn"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 55, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 16, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 8, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024247", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024248", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 13, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}