{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT1352", "nome": "C\u00e1lculo para Fun\u00e7\u00f5es de Uma Vari\u00e1vel Real II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O c\u00e1lculo de \u00e1reas; integral definida; Teorema Fundamental do C\u00e1lculo e aplica\u00e7\u00f5es; t\u00e9cnicas de integra\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s equa\u00e7\u00f5es diferenciais.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As vagas obrigat\u00f3rias desta turma s\u00e3o EXCLUSIVAS para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Vin\u00edcius Morelli Cortes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Vin\u00edcius Morelli Cortes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Vin\u00edcius Morelli Cortes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 65, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "As vagas obrigat\u00f3rias desta turma s\u00e3o EXCLUSIVAS para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Zara Issa Abud"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Zara Issa Abud"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Zara Issa Abud"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 55, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 15, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024247", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Marcone Corr\u00eaa Pereira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Marcone Corr\u00eaa Pereira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Marcone Corr\u00eaa Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 95, "inscritos": 113, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024248", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Exclusiva para alunos do IME.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Marcone Corr\u00eaa Pereira"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:10", "professores": ["Marcone Corr\u00eaa Pereira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Marcone Corr\u00eaa Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 5, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}