{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT2454", "nome": "C\u00e1lculo Diferencial e Integral II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprimorar o conhecimento e as habilidades dos alunos introduzindo o c\u00e1lculo diferencial de fun\u00e7\u00f5es de duas ou mais vari\u00e1veis.", "programa_resumido": "Limites e derivadas de fun\u00e7\u00f5es de duas ou mais vari\u00e1veis; Teorema de Schwarz; F\u00f3rmula de Taylor; M\u00e1ximos e M\u00ednimos; Multiplicadores de Lagrange.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 134, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 141, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 114, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 96, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 88, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 92, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 87, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 108, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:20", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 76, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Orlando Stanley Juriaans"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "15:40", "professores": ["Orlando Stanley Juriaans"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 85, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024216", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Orlando Stanley Juriaans"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Orlando Stanley Juriaans"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IGc -  para toda a Unidade": {"vagas": 74, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Vagas exclusivas para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados. S\u00e3o oferecidos 03 vagas para alunos do IAG.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Edson Vargas"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Edson Vargas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 69, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 6, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Vagas EXCLUSIVAS para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados. S\u00e3o oferecidas 03 vagas para alunos do IAG.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jo\u00e3o Henrique Santos de Andrade"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jo\u00e3o Henrique Santos de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 55, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Vagas EXCLUSIVAS para alunos do IF. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados. S\u00e3o oferecidos 03 vagaspara alunos dos IAG.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jo\u00e3o Henrique Santos de Andrade"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Jo\u00e3o Henrique Santos de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Integral": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Bacharelado Noturno": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Inter F\u00edsica M\u00e9dica - Interunidades de F\u00edsica M\u00e9dica - If / Fm": {"vagas": 10, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024226", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Antonio de Padua Franco Filho"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Antonio de Padua Franco Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Bacharelado em Atu\u00e1ria": {"vagas": 70, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024234", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Vagas EXCLUSIVAS para alunos do IAG. Requerimentos de outras unidades ser\u00e3o automaticamente negados. H\u00e1 vagas para alunos do IAG nas turmas 01, 21, 22, 43, 46, e 54.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Oscar Joao Abdounur"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["Oscar Joao Abdounur"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 75, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "S\u00e3o oferecidas 03 vagas para os alunos do IAG.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 35, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Bacharelado Integral": {"vagas": 40, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQ -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024245", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "S\u00e3o oferecidos 03 vagas para os alunos do IAG.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 75, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Jose Antonio Verderesi"]}, {"dia": "qua", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Jose Antonio Verderesi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 75, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}