{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT2352", "nome": "C\u00e1lculo para Fun\u00e7\u00f5es de V\u00e1rias Vari\u00e1veis II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo de integrais duplas e triplas, integrais de linha e de superf\u00edcie e aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Christina Brech"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Christina Brech"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 10, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 45, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024242", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Ana Catarina Pontone Hellmeister"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Ana Catarina Pontone Hellmeister"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 88, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 8, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 45, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024247", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Christina Brech"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Christina Brech"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Noturno": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Matutino": {"vagas": 10, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Licenciatura Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}