{"unidade": "Instituto de Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MAT3211", "nome": "\u00c1lgebra Linear", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar os alunos ao uso de ferramentas alg\u00e9bricas, visando as demais disciplinas.", "programa_resumido": "", "turmas": [{"codigo": "2024226", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:30", "fim": "21:10", "professores": ["Mikhailo Dokuchaev"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:20", "fim": "23:00", "professores": ["Mikhailo Dokuchaev"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEA - Bacharelado em Atu\u00e1ria": {"vagas": 70, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Mary Lilian Louren\u00e7o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Mary Lilian Louren\u00e7o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 23, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 7, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Estat\u00edstica": {"vagas": 40, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024254", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "21:10", "fim": "22:50", "professores": ["Mikhailo Dokuchaev"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:20", "fim": "21:00", "professores": ["Mikhailo Dokuchaev"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IME - Matem\u00e1tica Aplicada": {"vagas": 5, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME - Matem\u00e1tica Aplicada e Computacional": {"vagas": 70, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}