{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Cl\u00ednica  M\u00e9dica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MCM5006", "nome": "Medicina e Direito", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Despertar no aluno de medicina n\u00e3o apenas o comportamento \u00e9tico exigido pelo \u00f3rg\u00e3o administrativo competente, mas repercuss\u00f5es jur\u00eddicas da quebra de \u00e9tica profissional; o trabalho m\u00e9dico pericial no judici\u00e1rio e a assist\u00eancia pericial; conceitos b\u00e1sicos no direito civil, que alavancam a quest\u00e3o da Responsabilidade civil m\u00e9dica; a comunica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica em suas rela\u00e7\u00f5es obrigacionais, marketing, tributarias, trabalhistas, etc.", "programa_resumido": "O programa conta com 11 aulas te\u00f3rico pr\u00e1ticas envolvendo assuntos jur\u00eddicos de interesse m\u00e9dico, e 6 semin\u00e1rios com divis\u00e3o da turma em 6 grupos de ate 5 pessoas, com temas variados sobre casos espec\u00edficos envolvendo o dia a dia no consult\u00f3rio medico e controv\u00e9rsias jur\u00eddicas.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "25/11/2024", "fim": "14/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "11 992405204 (Mario Warde) mario.mwpericias@gmail.com  \n\nObs.: Caso n\u00e3o seja atingido o m\u00ednimo de 12 alunos a disciplina ser\u00e1 cancelada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Maria do Patrocinio Tenorio Nunes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 40, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FD -   para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}