{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Radiologia e Oncologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MDR5090", "nome": "Procedimentos cl\u00ednicos sob supervis\u00e3o - Radiologia e Oncologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Cognitivos\nI.\tRelacionar exames f\u00edsicos e anamnese com principais quadros cl\u00ednicos.\nII.\tDescrever as prioridades no atendimento cl\u00ednico.\nIII.\tDescrever as prioridades de investiga\u00e7\u00e3o laboratorial e de imagens.\nIV.\tInterpretar e descrever resultados de exames subsidi\u00e1rios.\nV.\tAvaliar e relatar os procedimentos para continuidade do tratamento.\nVI.\tAvaliar e relatar os procedimentos e cuidados para alta hospitalar ou ambulatorial.\nVII.\tAvaliar e relatar os procedimentos para acompanhamento ambulatorial ou em UBS.\nVIII.\tAvaliar e relatar os procedimentos para acompanhamento em terapia intensiva.\nIX.\tInterpretar e relatar os princ\u00edpios do atendimento centrado no paciente no quadro cl\u00ednico.\nHabilidades\nI.\tDesenvolver e demonstrar, sob supervis\u00e3o, habilidades para obten\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria cl\u00ednica e exame f\u00edsico.\nII.\tDesenvolver e demonstrar, sob supervis\u00e3o, habilidades para coleta de exames.\nIII.\tDesenvolver e demonstrar, sob supervis\u00e3o, habilidades para procedimentos.\nAtitudes\nI.\tAtender, sob supervis\u00e3o, e relatar o quadro cl\u00ednico de pacientes em ambiente hospitalar.\nII.\tAtender, sob supervis\u00e3o, e relatar o quadro cl\u00ednico de pacientes em ambiente ambulatorial.\nIII.\tAtender, sob supervis\u00e3o, e relatar o quadro cl\u00ednico de pacientes em ambiente de UBS.\nIV.\tAuxiliar, sob supervis\u00e3o, equipes m\u00e9dica e de enfermagem durante atendimento e procedimentos.", "programa_resumido": "Atendimento e procedimentos cl\u00ednicos.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "25/11/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "InRad FMUSP/ 2661-7058 \n\nRespons\u00e1vel: Fernanda Lopez Mazzucato", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:00", "fim": "17:00", "professores": ["Claudia da Costa Leite"]}, {"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:00", "fim": "13:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "19:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}