{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0379", "nome": "Bio\u00e9tica e \u00c9tica Profissional", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer aos alunos subs\u00eddios para desenvolver uma postura \u00e9tica b\u00e1sica, que sirva de alicerce a um comportamento profissional adequado.", "programa_resumido": "Esta disciplina oferece aos alunos subs\u00eddios para desenvolver uma postura \u00e9tica b\u00e1sica que sirva de alicerce a um comportamento profissional adequado. Para tanto, as considera\u00e7\u00f5es sobre o assunto dever\u00e3o fundamentar-se em princ\u00edpios que abordem os seguintes temas: . C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. Conceitos. Conhecimento dos Deveres e Direitos do Profissional. Rela\u00e7\u00e3o do terapeuta- paciente e terapeuta -equipe multiprofissional. Normas de Pesquisa em Sa\u00fade e aspectos \u00c9ticos. \u00c9tica e desenvolvimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico e Bio\u00e9tica .", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "04/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvia Maria Amado Jo\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 0, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}