{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0901", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Fala e Linguagem IV", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver no aluno a condi\u00e7\u00e3o de atuar em um ambulat\u00f3rio de fonoaudiologia em Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, no n\u00edvel prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no que se refere \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o das patologias de comunica\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e capacit\u00e1-lo para a realiza\u00e7\u00e3o de discuss\u00f5es em equipe multidisciplinar, crit\u00e9rios de alta fonoaudiol\u00f3gica e encaminhamento dos agravamentos.", "programa_resumido": "Reabilita\u00e7\u00e3o das patologias de manifesta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, discuss\u00f5es de caso, encaminhamentos", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "hor\u00e1rios SEGUIR A GRADE HOR\u00c1RIA", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Hayd\u00e9e Fiszbein Wertzner"]}, {"dia": "seg", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Hayd\u00e9e Fiszbein Wertzner"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Hayd\u00e9e Fiszbein Wertzner"]}, {"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Hayd\u00e9e Fiszbein Wertzner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}