{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0936", "nome": "M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica e Funcional II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina tem como objetivo ensinar o aluno a avaliar, quantificar, qualificar, classificar, comparar e reavaliar a fun\u00e7\u00e3o dos diferentes segmentos corp\u00f3reos, a fim de detectar qualquer altera\u00e7\u00e3o funcional. A disciplina oferece aos alunos subs\u00eddios para proceder discuss\u00f5es sobre avalia\u00e7\u00e3o funcional, al\u00e9m do treinamento pr\u00e1tico das t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o funcional fisioter\u00e1pica. \nA disciplina tamb\u00e9m desenvolve o senso cr\u00edtico de investiga\u00e7\u00e3o e treina o profissional na habilidade sobre relat\u00f3rios t\u00e9cnicos sobre a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente. Para tanto, as considera\u00e7\u00f5es sobre o assunto dever\u00e3o fundamentar-se em princ\u00edpios que abordem os seguintes temas: m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o \u00f3steo-mio-articular, avalia\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, avalia\u00e7\u00e3o postural e avalia\u00e7\u00e3o da marcha.", "programa_resumido": "Avalia\u00e7\u00e3o da Coluna Tor\u00e1cica/ Avalia\u00e7\u00e3o Postural / Protocolo de Avalia\u00e7\u00e3o Postural / Avalia\u00e7\u00e3o da Marcha e Equil\u00edbrio / Avalia\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas : Dermatofuncional e Avalia\u00e7\u00e3o Postural de Crian\u00e7as", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Silvia Maria Amado Jo\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}