{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0925", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Terapia Ocupacional II", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 11, "objetivos": "Desenvolver compet\u00eancias profissionais em terapia ocupacional por meio da atua\u00e7\u00e3o supervisionada em cen\u00e1rios de aprendizagem inseridos em unidades/servi\u00e7os ou projetos dos campos da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, trabalho, arte e cultura que atendam a pessoas ou coletivos que apresentem dificuldades atuais ou potenciais relacionadas \u00e0 autonomia no agir cotidiano e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na vida social.\n- Promover a aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de perspectivas \u00e9tico-te\u00f3ricas-t\u00e9cnicas do agir profissional em terapia ocupacional com \u00eanfase na atua\u00e7\u00e3o em contextos institucionais e/ou em projetos coletivos que produzam processos formativos critico-reflexivos consonantes com pol\u00edticas p\u00fablicas.", "programa_resumido": "Reflex\u00e3o contextualizada, an\u00e1lise e pr\u00e1tica sobre processos implicados no exerc\u00edcio profissional, tais como: cotidiano e l\u00f3gica institucionais; papel profissional nos contextos institucionais, em redes intra e intersetoriais e junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atendida/familiares/redes sociais; trabalho em equipe; pol\u00edticas p\u00fablicas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "29/07/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Sandra Maria Galheigo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Sandra Maria Galheigo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Sandra Maria Galheigo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "29/07/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Selma Lancman"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Selma Lancman"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "29/07/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:30", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Cl\u00e1udia Pellegrini Braga"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Cl\u00e1udia Pellegrini Braga"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Cl\u00e1udia Pellegrini Braga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}