{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0921", "nome": "Pr\u00e1tica Supervisionada em Terapia Ocupacional I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Objetivo Geral:\nPossibilitar a constru\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias pr\u00e1ticas supervisionadas centradas no conhecimento, viv\u00eancia, discuss\u00e3o e reflex\u00e3o sobre:\no\tAs popula\u00e7\u00f5es atendidas em Terapia Ocupacional em seus contextos de vida, redes sociais, especialmente no que se refere \u00e0 autonomia, cotidiano, participa\u00e7\u00e3o social e exerc\u00edcio de direitos; \no\tOs funcionamentos institucionais, sua inser\u00e7\u00e3o territorial e suas propostas, \no\tO desenvolvimento de estrat\u00e9gias de intera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, conviv\u00eancia e media\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es pessoas-contextos nos cen\u00e1rios de pr\u00e1ticas.\nObjetivos espec\u00edficos:\nPossibilitar ao estudante: 1)  contato com as popula\u00e7\u00f5es alvo da terapia ocupacional, com distintas problem\u00e1ticas, em diferentes ciclos e condi\u00e7\u00f5es de vida; 2)  contato com  diferentes hist\u00f3rias de vida, suas dimens\u00f5es no cotidiano e itiner\u00e1rios percorridos por pessoas e/ou coletivos (fam\u00edlia, grupos sociais ou comunidade) visando a aten\u00e7\u00e3o das necessidades sociais e de sa\u00fade; 3) aproxima\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas que favore\u00e7am a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre as diferentes necessidades, acesso a servi\u00e7os, formas de participa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social dessas  popula\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "I. Aproxima\u00e7\u00e3o e viv\u00eancia com popula\u00e7\u00f5es acompanhadas em terapia ocupacional:  pessoas com limita\u00e7\u00f5es em atividades e restri\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o na vida social, relacionadas aos ciclos e condi\u00e7\u00f5es de vida, a problemas de sa\u00fade e vulnerabilidade pessoal e social;  \nII. Aprendizado de t\u00e9cnicas de registro de hist\u00f3ria oral de vida, vida cotidiana, percursos/itiner\u00e1rios e redes de suporte;\nIII. Entrevistar, visitar e conviver com popula\u00e7\u00f5es alvo da terapia ocupacional.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:00", "fim": "14:00", "professores": ["(R) Fatima Correa Oliver"]}, {"dia": "sex", "inicio": "12:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fatima Correa Oliver"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 8, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Helena Morgani de Almeida"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Helena Morgani de Almeida"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Helena Morgani de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 7, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Talita Naiara Rossi da Silva"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Talita Naiara Rossi da Silva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Talita Naiara Rossi da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 7, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}