{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0327", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Fala e Linguagem II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Desenvolver no aluno a condi\u00e7\u00e3o de atuar em um ambulat\u00f3rio de fonoaudiologia em Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, no n\u00edvel prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico das patologias de comunica\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e capacit\u00e1-lo para a realiza\u00e7\u00e3o de encaminhamentos e discuss\u00f5es em equipe multidisciplinar.", "programa_resumido": "Aprofundamento do conhecimento sobre tipos de instrumentos para avalia\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico das mainfesta\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias de comunica\u00e7\u00e3o, enceminhamentos e discuss\u00f5es de casos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Estagio ministrado Profa. Daniela Molini Turma (1)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Daniela Regina Molini Avejonas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "26/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Debora Maria Befi Lopes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "06/08/2024", "fim": "26/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Est\u00e1gio ministrado pela Profa. Katia Nemr( Turma 3)\n\nTer\u00e7as feiras das 13h15/17h", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Nair Katia Nemr"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Mariangela Lopes Bitar"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}