{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0895", "nome": "Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar o conhecimento reflexivo sobre a hist\u00f3ria das pol\u00edticas sociais e de sa\u00fade no Brasil; Possibilitar reflex\u00e3o sobre o hist\u00f3rico e constru\u00e7\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o e assistencial de sa\u00fade; Conhecer a constitui\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de sa\u00fade e o envolvimento do fisioterapeuta; Analisar criticamente as principais problem\u00e1ticas de sa\u00fade no pa\u00eds e discutir o papel do fisioterapeuta como ator da proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o de problemas em pol\u00edticas de sa\u00fade.", "programa_resumido": "A pol\u00edtica de sa\u00fade no Brasil: hist\u00f3ria, conceitos e suas implica\u00e7\u00f5es para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\nO Sistema \u00danico de Sa\u00fade, seus princ\u00edpios, diretrizes operacionais, desenvolvimento e desafios. O fisioterapeuta nas pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ana Carolina Basso Schmitt"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}