{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0804", "nome": "Est\u00e1gio Supervisionado em Fonoaudiologia Educacional: Programa Creche", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Formar os alunos para a atua\u00e7\u00e3o profissional baseada em evid\u00eancias dentro de tr\u00eas pressupostos b\u00e1sicos: acompanhamento do desenvolvimento normal da fala, linguagem e audi\u00e7\u00e3o \u2013 com aten\u00e7\u00e3o para a diversidade cultural e lingu\u00edstica; determina\u00e7\u00e3o dos graus de risco para o desenvolvimento dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o precoce nos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o identificados; forma\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para educadores e pais.", "programa_resumido": "a) acompanhamento do desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as frequentadoras de creches;\nb) identifica\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o dos graus de risco para a instala\u00e7\u00e3o de um dist\u00farbio da comunica\u00e7\u00e3o;\nc) interven\u00e7\u00e3o precoce nos dist\u00farbios identificados;\nd) forma\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para educadores e pais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "11:45", "professores": ["(R) Claudia Regina Furquim de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}