{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0833", "nome": "Biomec\u00e2nica do Movimento Humano", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-\tAnalisar a mec\u00e2nica e fisiologia dos complexos articulares de membros inferiores, superiores e coluna vertebral-\tAbordar e discutir os fatores fundamentais e determinantes da mec\u00e2nica normal do movimento humano-\tAbordar e discutir as propriedades mec\u00e2nicas dos tecidos biol\u00f3gicos-\tEstabelecer rela\u00e7\u00f5es entre a presen\u00e7a e aus\u00eancia de adequados est\u00edmulos mec\u00e2nicos externos e as respostas dos tecidos biol\u00f3gicos-\tDiscutir as bases mec\u00e2nicas dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos segmentos articulares e estabelecer rela\u00e7\u00f5es com a biomec\u00e2nica do movimento e postura humana-\tOportunizar condi\u00e7\u00f5es para o aluno prosseguir no estudo e investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do movimento e postura humana", "programa_resumido": "introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Biomec\u00e2nica; propriedades biomec\u00e2nicas dos materiais biol\u00f3gicos \u0096 sistema muscular, \u00f3sseo, articular; bases fundamentais da mec\u00e2nica aplicada aos movimentos do corpo humano; biomec\u00e2nica dos complexos articulares \u0096 membro inferior, superior e coluna vertebral.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:30", "professores": ["(R) Isabel de Camargo Neves Sacco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}