{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0877", "nome": "Viv\u00eancia Profissional I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Vivenciar e discutir as atribui\u00e7\u00f5es , compet\u00eancias e rotina dos profisisonais de sa\u00fade e do fisioterapeuta\n-Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre a atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta e dos demais profissionais de sa\u00fade\n-Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre a atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta e o paciente\n-Oportunizar condi\u00e7\u00f5es para ser um multiplicador das opini\u00f5es adquiridas nas viv\u00eancias", "programa_resumido": "Viv\u00eancia sobre a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia em diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, locais e especialidades. Papel da Fisioterapia na equipe de sa\u00fade. Mercado de trabalho da Fisioterapia.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "20/08/2024", "fim": "03/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Isabel de Camargo Neves Sacco"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}