{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0254", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Pesquisa II - Campo: Terapia Ocupacional e a Pessoa com Defici\u00eancia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Possibilitar a inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, considerando por um lado a natureza do trabalho cient\u00edfico como utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados e por outro  permitir ao aluno o estudo em maior profundidade de tem\u00e1ticas mais pr\u00f3ximas a seu interesse, com orienta\u00e7\u00e3o de docentes que desenvolvem estudos na mesma \u00e1rea.-\tDesenvolver projeto de pesquisa sobre. a pessoa com defici\u00eancia nos aspectos relacionados \u00e0 inclus\u00e3o social, independ\u00eancia e autonomia;. institui\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o a pessoa com defici\u00eancia: atua\u00e7\u00e3o e propostas;. terapia ocupacional: modelos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "1.\tO trabalho de campo ou de revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica2.\tA an\u00e1lise de dados e elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios3.\tComo redigir e apresentar um artigo para publica\u00e7\u00e3o ou monografia de conclus\u00e3o de disciplina", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fatima Correa Oliver"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Helena Morgani de Almeida"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Marilia Bense Othero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ros\u00e9 Colom Toldr\u00e1"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "08/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Talita Naiara Rossi da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}