{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Fisioterapia,  Fonoaudiologia e  Terapia Ocupacional", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MFT0770", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Cl\u00ednica Fonoaudiologica em Voz", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Introduzir o aluno na observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ao atendimento a indiv\u00edduos portadores de queixa vocal de qualquer natureza. Estimular a an\u00e1lise cr\u00edtica sobre a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na investiga\u00e7\u00e3o e abordagem dos transtornos vocais e da din\u00e2mica da fun\u00e7\u00e3o vocal.", "programa_resumido": "Introduzir o aluno na observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ao atendimento a indiv\u00edduos portadores de queixa vocal de qualquer natureza. Estimular a an\u00e1lise cr\u00edtica sobre a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na investiga\u00e7\u00e3o e abordagem dos transtornos vocais e da din\u00e2mica da fun\u00e7\u00e3o vocal.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pr\u00e9 LIF todas as quintas feiras das 13h15/17h   CDP", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["(R) Nair Katia Nemr"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2, "grupos": {"FM - Fonoaudiologia": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 2}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}