{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP1308", "nome": "Avalia\u00e7\u00e3o Extensiva Formativa VIII", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Demonstrar por meio de respostas a testes de m\u00faltiplas escolhas (MCQ) o entendimento, aplicabilidade e relev\u00e2ncia dos conte\u00fados curriculares desenvolvidos no semestre em andamento. \nDescrever a coer\u00eancia dos objetivos do curso por meio de gr\u00e1ficos de desempenho nos conte\u00fados curriculares desenvolvidos no semestre em andamento.", "programa_resumido": "Demonstrar conhecimentos de temas desenvolvidos em aulas te\u00f3ricas, estudos dirigidos e atividades pr\u00e1ticas em ambientes de forma\u00e7\u00e3o supervisionada. Avalia\u00e7\u00e3o escrita formativa, cujos resultados verificam desempenho por m\u00e9dia e desvio-padr\u00e3o (DP) e somativa final.", "turmas": [{"codigo": "20242TA", "inicio": "22/11/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Archanjo Ferraro", "(R) Alicia Matijasevich Manitto", "(R) Joaquim Edson Vieira", "(R) Linda Ferreira Maximiano", "(R) Marco Aur\u00e9lio Knippel Galletta", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Sergio Panse Silveira", "(R) Renerio Fraguas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 104, "inscritos": 90, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TB", "inicio": "22/11/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Archanjo Ferraro", "(R) Alicia Matijasevich Manitto", "(R) Joaquim Edson Vieira", "(R) Linda Ferreira Maximiano", "(R) Marco Aur\u00e9lio Knippel Galletta", "(R) Maria Lucia Bueno Garcia", "(R) Paulo Sergio Panse Silveira", "(R) Renerio Fraguas Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 83, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}