{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP2113", "nome": "Patologia Renal e das Vias Urin\u00e1rias", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos:  Patog\u00eanese e fisiopatologia das nefropatias\nHabilidades:  Integra\u00e7\u00e3o do conhecimento fisiopatol\u00f3gico com a patog\u00eanese e morfologia das nefropatias\nAtitudes: Esp\u00edrito cr\u00edtico na abordagem cl\u00ednica de pacientes nefropatas\nReconhecimento de padr\u00f5es morfol\u00f3gicos em doen\u00e7as dos rins e das vias urin\u00e1rias", "programa_resumido": "Patologia Renal e das Vias Urin\u00e1rias\nBi\u00f3psia renal e principais t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o: histoqu\u00edmica, imunofluoresc\u00eancia, imunohistoqu\u00edmica, microscopia eletr\u00f4nica.\nRepert\u00f3rio da rea\u00e7\u00e3o glomerular a agress\u00f5es: endot\u00e9lio, cels mesangiais, pod\u00f3citos. Inflama\u00e7\u00e3o do glom\u00e9rulo \nPatog\u00eanese das les\u00f5es glomerulares: mecanismos imunol\u00f3gicos e n\u00e3o imunol\u00f3gicos \nS\u00edndrome nefr\u00f3tica e os padr\u00f5es de patologia glomerular: NLM, GNM, GNMP, GESF\nSindrome nefr\u00edtica e os padr\u00f5es de patologia glomerular: GNDA, GNRP, NIgA, Goodpasture\nPielonefrites e nefrites intersticiais\nIRAs: IRA: NTA, SHU, PTT, vasculites, MAT; mieloma\nRim e doen\u00e7as sist\u00eamicas: LES, ND, nefrosclerose hipertensiva\nTumores renais\nTumores das vias urin\u00e1rias, pr\u00f3stata e test\u00edculo", "turmas": [{"codigo": "20242TA", "inicio": "26/09/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Denise Maria Avancini Costa Malheiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TB", "inicio": "23/09/2024", "fim": "05/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Denise Maria Avancini Costa Malheiros"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}