{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4060", "nome": "Kids Save Lives Brasil", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Prover atividade te\u00f3rico-pr\u00e1tica supervisionada sobre acidente vascular encef\u00e1lico s\u00fabito, parada card\u00edaca s\u00fabita e engasgo em adulto e beb\u00ea para alunos da gradua\u00e7\u00e3o no ensino e no treinamento de alunos do ensino b\u00e1sico/secund\u00e1rio e professores.", "programa_resumido": "1. Aulas EAD para revis\u00e3o de conte\u00fado te\u00f3rico sobre:\na) situa\u00e7\u00e3o de parada card\u00edaca s\u00fabita presenciada e n\u00e3o presenciada no adulto \nb) situa\u00e7\u00e3o de parada card\u00edaca presenciada e n\u00e3o presenciada no lactente\nc) situa\u00e7\u00e3o de engasgo no adulto \nd) situa\u00e7\u00e3o de engasgo no lactente\ne) situa\u00e7\u00e3o de acidente vascular encef\u00e1lico s\u00fabito \n2. Atividades pr\u00e1ticas supervisionadas sobre situa\u00e7\u00f5es a, b, c e d \n3. Atividades pr\u00e1ticas supervisionadas no ensino e no treinamento de alunos e de professores do ensino fundamental e/ou m\u00e9dio \n4. Pr\u00e9-testes de conhecimento geral, avalia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e auto-avalia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e satisfa\u00e7\u00e3o\n4. Viagem did\u00e1tica para treinamentos fora da unidade e dentro de", "turmas": [{"codigo": "20242AB", "inicio": "16/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Pode ser no LabHab, ou sala do Futuro. Preencher pr\u00e9 teste antes do treinamento pr\u00e1tico da disciplina  link https://forms.gle/EMahEXigpAxWzmxu8", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio de Padua Mansur", "(R) Eduardo Vieira da Motta", "(R) Heraclito Barbosa de Carvalho", "(R) Heraldo Possolo de Souza", "(R) Luiz Fernando Ferraz da Silva", "(R) Maria Jose Carvalho Carmona", "(R) Naomi Kondo Nakagawa", "(R) Pedro Wellington Gon\u00e7alves do Nascimento Teixeira", "(R) Sandra Elisabete Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}