{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4261", "nome": "Integra\u00e7\u00e3o entre a Cl\u00ednica e a Preven\u00e7\u00e3o das Principais Doen\u00e7as e Situa\u00e7\u00f5es Infecciosas", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Conhecimentos: Capacitar os estudantes para que possam reconhecer e diferenciar, por meio de caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, laboratoriais e epidemiol\u00f3gicas (incluindo a distribui\u00e7\u00e3o populacional, seus determinantes e as estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o), as doen\u00e7as transmiss\u00edveis mais frequentes e importantes em nosso meio. \n\nHabilidades: Adquirir conhecimentos b\u00e1sicos de diagn\u00f3stico, tratamento e preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as transmiss\u00edveis mais frequentes e importantes em nosso meio. \n\nAtitudes: Desenvolver de forma \u00e9tica o relacionamento alunos/pacientes com doen\u00e7as infecciosas e equipe multiprofissional.", "programa_resumido": "Adenomegalias febris agudas e cr\u00f4nicas; pneumopatias infecciosas cr\u00f4nicas; hepatoesplenomegalias febris cr\u00f4nicas; icter\u00edcias febris; febres hemorr\u00e1gicas virais; arboviroses emergentes; s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida; meningites e meningoencefalites infecciosas; vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; investiga\u00e7\u00e3o de surtos; acidente com material biol\u00f3gico e cuidados com a sa\u00fade do m\u00e9dico; sa\u00fade global; vulnerabilidade e direitos humanos; desempenho e resposta dos servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e0s epidemias.", "turmas": [{"codigo": "20242B1", "inicio": "06/11/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fatima Mitiko Tengan", "(R) Marta Heloisa Lopes", "Ana Marli Christovam Sartori", "Edson Abdala"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Ines Baptistella Nemes", "Anna Sara Shafferman Levin", "Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "Nelson da Cruz Gouveia", "Patr\u00edcia Coelho de So\u00e1rez"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B2", "inicio": "30/09/2024", "fim": "07/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fatima Mitiko Tengan", "(R) Marta Heloisa Lopes", "Ana Marli Christovam Sartori", "Edson Abdala"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Anna Sara Shafferman Levin"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Ines Baptistella Nemes", "Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "Nelson da Cruz Gouveia", "Patr\u00edcia Coelho de So\u00e1rez"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Anna Sara Shafferman Levin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B3", "inicio": "15/07/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fatima Mitiko Tengan", "(R) Marta Heloisa Lopes", "Ana Marli Christovam Sartori", "Edson Abdala"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Ines Baptistella Nemes", "Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "Nelson da Cruz Gouveia", "Patr\u00edcia Coelho de So\u00e1rez"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Anna Sara Shafferman Levin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B4", "inicio": "19/08/2024", "fim": "26/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fatima Mitiko Tengan", "(R) Marta Heloisa Lopes", "Ana Marli Christovam Sartori", "Anna Sara Shafferman Levin", "Edson Abdala"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Maria Ines Baptistella Nemes", "Expedito Jos\u00e9 de Albuquerque Luna", "Nelson da Cruz Gouveia", "Patr\u00edcia Coelho de So\u00e1rez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 23, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}