{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4002", "nome": "Preven\u00e7\u00e3o a Obesidade Infantil na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1.Identificar fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o para a obesidade infantil;\n2.Detectar precocemente as crian\u00e7as suscet\u00edveis \u00e0 obesidade: avalia\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares e de atividade f\u00edsica;\n3.Propor estrat\u00e9gias que visem estimular a incorpora\u00e7\u00e3o de novos h\u00e1bitos alimentares e de atividade f\u00edsica (Ateli\u00ea da Alimenta\u00e7\u00e3o) para as crian\u00e7as e suas fam\u00edlias;\n4.Manejo da obesidade infantil na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria.", "programa_resumido": "1.Aula te\u00f3rica: Epidemiologia da obesidade infantil\n2.Aula pr\u00e1tica: Atendimento \u00e0 crian\u00e7a em conjunto com a docente- colaborador\n3.Aula pr\u00e1tica: Treinamento pr\u00e1tico de procedimentos de exame clinico (antropometria, aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial, medidas de pregas, medida de circunfer\u00eancia abdominal)\n4.Aula pr\u00e1tica: Ateli\u00ea da Alimenta\u00e7\u00e3o\n5.Aula pr\u00e1tica: Atendimento \u00e0 crian\u00e7a com supervis\u00e3o da docente - colaborador\n6: Semin\u00e1rio: Estudos de Interven\u00e7\u00f5es nutricionais", "turmas": [{"codigo": "20242AB", "inicio": "12/09/2024", "fim": "17/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Centro de Sa\u00fade Escola B Pessoa", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Maria Teresa Bechere Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 8, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 8, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP - Nutri\u00e7\u00e3o (Diurno e Noturno)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}