{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4117", "nome": "Sa\u00fade Mental e Trabalho", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Introduzir o aluno \u00e0s quest\u00f5es de sa\u00fade mental relacionada ao trabalho. \n- Favorecer o desenvolvimento da capacidade de reconhecer os efeitos de aspectos do trabalho na subjetividade e na sa\u00fade do trabalhador.\n- Favorecer a amplia\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o de como se inter-relacionam diversos determinantes da sa\u00fade (sociais, ambientais, individuais).", "programa_resumido": "A centralidade do trabalho na experi\u00eancia humana\nTrabalho como promotor de sa\u00fade e/ou de sofrimento\nSofrimento e adoecimento\nEfeitos subjetivos dos m\u00e9todos de gest\u00e3o do trabalho\nAss\u00e9dio, suic\u00eddio, burnout\nA\u00e7\u00f5es em sa\u00fade do trabalhador.", "turmas": [{"codigo": "20242AB", "inicio": "12/09/2024", "fim": "10/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "secretaria do departamento de Medicina Legal, no Instituto Oscar Freire", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 15, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}