{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4056", "nome": "Diversidade de g\u00eanero e sexual: perspectivas para o cuidado em sa\u00fade", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "De acordo com as 11 compet\u00eancias elencadas no curr\u00edculo, sobretudo relacionadas ao papel social do m\u00e9dico, a an\u00e1lise cr\u00edtica do conhecimento e da pr\u00f3pria pr\u00e1tica m\u00e9dica e da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, espera-se que ao final da disciplina os estudantes estejam aptos a:\n\u2022\trefletir criticamente acerca da diversidade sexual e de g\u00eanero no campo da sa\u00fade;\n\u2022\tconsiderar as dimens\u00f5es relativas a orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade sexual e de g\u00eanero na compreens\u00e3o dos processos de sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado;\n\u2022\tabordar a diversidade sexual e de g\u00eanero de forma \u00e9tica e respeitosa;\n\u2022\tadotar posturas e a\u00e7\u00f5es de equidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diversidade sexual e de g\u00eanero.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 perspectiva sociocultural da diversidade sexual e de g\u00eanero; 2. Aspectos hist\u00f3rico-conceituais da no\u00e7\u00e3o de g\u00eanero; 3. Aspectos hist\u00f3rico-conceituais de sexualidade; 4. Medicaliza\u00e7\u00e3o e des-medicaliza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas sexuais; 5. Identidades sexuais e de g\u00eanero nos processos sa\u00fade-doen\u00e7a-cuidado; 6. Abordagens em sa\u00fade e diversidade sexual e de g\u00eanero; 7. Sa\u00fade Coletiva e a constru\u00e7\u00e3o de respostas \u00e0s principais demandas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT.", "turmas": [{"codigo": "20242AB", "inicio": "01/08/2024", "fim": "29/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jose Ricardo de Carvalho Mesquita Ayres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM -  para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}