{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP4119", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u2022 Compreender as dimens\u00f5es interculturais do cuidado dos povos ind\u00edgenas;\n\u2022 Conhecer a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas, a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Ind\u00edgena e a estrutura do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena do SUS;\n\u2022 Reconhecer a import\u00e2ncia do patrim\u00f4nio terap\u00eautico tradicional dos povos ind\u00edgenas do Brasil;\n\u2022 Identificar a demanda de profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade para sa\u00fade ind\u00edgena e a import\u00e2ncia da forma\u00e7\u00e3o para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade intercultural.\n\u2022 Sensibiliza\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o ind\u00edgena como algo fundamental da constitui\u00e7\u00e3o da sociedade nacional", "programa_resumido": "A disciplina pretende percorrer as quest\u00f5es fundamentais da Sa\u00fade Ind\u00edgena do Brasil, passando pelas quest\u00f5es sociais e pol\u00edticas implicadas na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade desta popula\u00e7\u00e3o e olhando para  aspectos espec\u00edficos como o cuidado intercultural e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais para a sa\u00fade ind\u00edgena.", "turmas": [{"codigo": "20242AB", "inicio": "26/09/2024", "fim": "24/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "marco.santos@fm.usp.br", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:00", "fim": "21:00", "professores": ["Jose Ricardo de Carvalho Mesquita Ayres"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 16, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FM - Medicina": {"vagas": 16, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 22, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EACH -  para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EEFE -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EE - Enfermagem": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FSP -  para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IP -  para toda a Unidade": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}