{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5206", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Clinica M\u00e9dica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Compet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)\nDescri\u00e7\u00e3o: - Colaborador: capacidade de integra\u00e7\u00e3o nas equipes m\u00e9dicas onde est\u00e3o inseridos, bem como a rela\u00e7\u00e3o com as equipes multidisciplinares alocadas ao respectivo setor. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, reuni\u00f5es de equipes e proatividade nos plant\u00f5es diurnos e noturnos, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio e setor de Interconsulta.\n\n- Comunicador: capacidade assertiva de coleta, s\u00edntese e passagem de informa\u00e7\u00f5es acerca do cuidado do paciente e comunica\u00e7\u00e3o efetiva e emp\u00e1tica com pacientes, acompanhantes e familiares. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, reuni\u00f5es de equipes e passagem de casos, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio e setor de Interconsulta.\n\n- Cuidador: capacidade de acolhimento e resposta das necessidades do paciente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade de sa\u00fade, sendo capaz de estruturar um plano terap\u00eautico, avaliar a resposta e adaptar os cuidados necess\u00e1rios. Estabelecer um v\u00ednculo com o paciente e o n\u00facleo de pessoas envolvidas no seu cuidado. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, reuni\u00f5es de equipes e avalia\u00e7\u00f5es escritas abertas e de m\u00faltipla escolha, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio e setor de Interconsulta.\n\n- Gestor/L\u00edder: capacidade de gerenciar os recursos dispon\u00edveis no servi\u00e7o, aloca\u00e7\u00e3o de sua equipe (grupo de internato) nos plant\u00f5es e atividades pr\u00e1ticas no est\u00e1gio, assumir o protagonismo na decis\u00e3o e no cuidado de seu paciente. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, reuni\u00f5es de equipes, desenvolvimento da escala de plant\u00f5es e utiliza\u00e7\u00e3o eficiente do tempo durante o est\u00e1gio, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio e setor de Interconsulta.\n\n- Profissional: capacidade de atuar de forma compat\u00edvel com o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de forma \u00e9tica, emp\u00e1tica e justa, conhecer e seguir as normas de seguran\u00e7a hospitalares, comprometimento e pontualidade nas atividades. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, reuni\u00f5es de equipes, proatividade nos plant\u00f5es diurnos e noturnos, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio e setor de Interconsulta.\n\n- Estudioso: capacidade do aluno em ativamente manter-se atualizado, identificar necessidade de complementa\u00e7\u00e3o de conhecimento com base nos temas do programa apresentado, bem como com base nas necessidades de sa\u00fade extraordin\u00e1rias que o paciente sob seu cuidado possa apresentar. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, avalia\u00e7\u00f5es escritas abertas e de m\u00faltipla escolha, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio, setor de Interconsulta e na Faculdade de Medicina da USP.\n\n- Defensor da Sa\u00fade:  capacidade de reconhecimento das necessidades biopsicossociais de cada paciente e utiliza\u00e7\u00e3o efetiva das ferramentas dispon\u00edveis no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), referenciamento adequado do cuidado ao n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o (prim\u00e1ria, secund\u00e1ria ou terci\u00e1ria), utiliza\u00e7\u00e3o de forma racional dos recursos finitos do SUS. A avalia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria por residentes, preceptores e assistentes, baseado na discuss\u00e3o de casos, reuni\u00f5es de equipes, e ocorrem em Enfermaria, Ambulat\u00f3rio e no setor de Interconsulta.", "programa_resumido": "1) Discuss\u00e3o de Terap\u00eautica Cl\u00ednica, desenvolvida atrav\u00e9s da discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos sobre as patologias mais prevalentes a n\u00edvel ambulatorial e de enfermaria, com bibliografia previamente fornecida. Ser\u00e3o abordados os seguintes temas: \n          - Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\n          - Diabetes mellitus\n          - S\u00edndrome metab\u00f3lica\n          - Insufici\u00eancia card\u00edaca\n          - Asma e DPOC\n          - Cefaleias\n          - Consulta de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\n          - Profilaxia para tromboembolismo venoso.\n\n     2) Treinamento no laborat\u00f3rio de habilidades: orienta\u00e7\u00f5es ao paciente com diabetes mellitus e ao paciente com asma/DPOC, tipos de dispositivos de oxig\u00eanio, pun\u00e7\u00e3o de ascite, toracocentese e USG point-of-care.\n\n     3) Atividades pr\u00e1ticas de atendimento em ambulat\u00f3rio (Cl\u00ednica M\u00e9dica e Geriatria), enfermaria (Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cuidados Paliativos) e interconsulta (Cuidados Paliativos).\n\n     5) Curso de Interpreta\u00e7\u00e3o de Eletrocardiograma (aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas).\n          - ECG Normal\n          - Sobrecargas\n          - Bloqueios de Ramo\n          - ECG no infarto do mioc\u00e1rdio\n          - Taquiarritmias\n          -  Bradiarritmias\n          - ECG no Hospital Geral\n\n     6) Temas de Radiologia, sob forma de discuss\u00e3o de casos no seguinte formato:\n          - Hist\u00f3ria cl\u00ednica resumida, trazida pelos internos do grupo, sendo que o caso n\u00e3o \u00e9 conhecido dos outros colegas ou dos professores, enriquecendo a discuss\u00e3o em tempo real.\n          - Formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas.\n          - Planejamento de investiga\u00e7\u00e3o laboratorial ou de imagem.\n          - Avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.\n          - Filtragem das hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, caso n\u00e3o haja diagn\u00f3stico definitivo.\n          - Fechamento do caso com condutas e resultados.\n\n     7) Rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "15/07/2024", "fim": "24/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "26/08/2024", "fim": "12/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "14/10/2024", "fim": "23/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Giovanni Guido Cerri", "(R) Iolanda de F\u00e1tima Lopes Calvo Tib\u00e9rio", "(R) Milton de Arruda Martins"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}