{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5202", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Especialidades M\u00e9dicas e Doen\u00e7as Infecciosas", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Mol\u00e9stias Infecciosas e Parasit\u00e1rias \n\nCompet\u00eancias gerais: Cuidador, Profissional\nDescri\u00e7\u00e3o: Observa\u00e7\u00e3o das atitudes durante est\u00e1gios de enfermaria e ambulat\u00f3rio.\n\nImunologia \n\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)\nDescri\u00e7\u00e3o: 1. Comunicador: o estudante \u00e9 avaliado por meio de sua pr\u00e1tica di\u00e1ria em atividades do ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico as quais ele \u00e9 respons\u00e1vel por coletar, registrar e compartilhar informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de seus pacientes. Ademais, o aluno \u00e9 respons\u00e1vel por realizar as orienta\u00e7\u00f5es aos pacientes em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e conduta supervisionado pelo preceptor da disciplina. A compet\u00eancia \u00e9 avaliada por meio de observa\u00e7\u00e3o da equipe assistencial (atendimentos e discuss\u00f5es de caso), revis\u00e3o do prontu\u00e1rio e prova te\u00f3rica. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia e sala de aula.\n2.\tProfissional: o estudante \u00e9 avaliado ao conhecer e aplicar as normas de seguran\u00e7a do trabalho em ambiente hospitalar e do est\u00e1gio, demonstrar comportamentos e atitudes fundamentais para exerc\u00edcio da profiss\u00e3o (atitude \u00e9tica, humana e respeitosa, compromisso com o servi\u00e7o e honestidade) e reconhecer/respeitar o contexto s\u00f3cio cultural e religioso do paciente e da sua fam\u00edlia. A compet\u00eancia \u00e9 avaliada por observa\u00e7\u00e3o do aluno e feedback ao aluno. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o atendimento cl\u00ednico, discuss\u00e3o de casos, visita m\u00e9dica e interdisciplinar. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia.\n3.\tColaborador: o estudante \u00e9 avaliado ao trabalhar com equipes m\u00e9dicas e interprofissionais (respeito, comunica\u00e7\u00e3o, compromisso) e ao reconhecer a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o de equipe multiprofissional. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada por meio de observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o as atividades que abrangem essa compet\u00eancia, podemos citar atendimendo em consulta, acompanhamento dos paciente nos testes diagn\u00f3sticos e visita \u00e0 enfermaria. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia.\n4.\tGestor/L\u00edder: o estudante \u00e9 avaliado por gerenciar tempo, equipe e recursos. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada por meio de observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos alunos. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o atendimento cl\u00ednico, pontualidade e utiliza\u00e7\u00e3o eficiente do tempo durante o est\u00e1gio. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia.\n5.\tCuidador: o estudante \u00e9 avaliado ao cuidar dos pacientes em ambiente ambulatorial, acompanhar pacientes hospitalizados. As atividades s\u00e3o avaliadas por observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha e discurssivas. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essas compet\u00eancias s\u00e3o atendimento cl\u00ednico ambulatorial e evolu\u00e7\u00e3o em enfermaria e Hospital Dia (anamnese, exame f\u00edsico, racioc\u00ednio cl\u00ednico e plano terap\u00eautico), discuss\u00e3o de casos. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia.\n6.\tEstudioso: o estudante \u00e9 avaliado ao reconhecer sua necessidade de aprendizado e realizar auto gest\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento. As atividades s\u00e3o avaliadas por quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha e discurssivas. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o atendimento cl\u00ednico, medicina baseada em evid\u00eancias e discuss\u00f5es de caso. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia, sala de aula .\n7.\tDefensor da Sa\u00fade (Health Advocate): o estudante \u00e9 avaliado ao defender os direitos dos pacientes e reconhecer suas necessidades sociais. A compet\u00eancia \u00e9 avaliada por observa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas do aluno. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o manejo do paciente. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico de Imunologia Cl\u00ednica, enfermaria, Hospital Dia.\n\nHematologia\n\nCompet\u00eancias gerais: Comunicador, Profissional\nDescri\u00e7\u00e3o: COMUNICADOR: avalia\u00e7\u00e3o durante coleta de anamnese, exame f\u00edsico e discuss\u00f5es cl\u00ednicas. O(a) aluno(a) \u00e9 avaliado quanto \u00e0 postura e comunica\u00e7\u00e3o com paciente, seus pares, preceptores, assistentes e residentes; PROFISSIONAL: \u00e9 avaliado ao aplicar normas de seguran\u00e7a no ambiente de trabalho, demonstrar habilidades e atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem ao paciente e comunica\u00e7\u00e3o efetiva com seus pares, preceptores, pacientes, cuidadores, e demais integrantes do Servi\u00e7o.\n\n\nEndocrinologia \n\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Cuidador, Profissional\nDescri\u00e7\u00e3o: Cuidados e Profissional: Prova te\u00f3rica, avalia\u00e7\u00e3o do desempenho assistencial nas atividades pr\u00e1ticas (ambulat\u00f3rio) e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9tico-profissional com pacientes e colaboradores (ambulat\u00f3rio)\nColaborador: Avalia\u00e7\u00e3o do desempenho \u00e9tico-profissional com pacientes e colaboradores (ambulat\u00f3rio)\n\n\nReumatologia\n\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)\nDescri\u00e7\u00e3o: 1. Comunicador: o estudante \u00e9 avaliado por meio de sua pr\u00e1tica di\u00e1ria em atividades do ambulat\u00f3rio e diagn\u00f3stico as quais ele \u00e9 respons\u00e1vel por coletar, registrar e compartilhar informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de seus pacientes. Ademais, o aluno \u00e9 respons\u00e1vel por realizar as orienta\u00e7\u00f5es aos pacientes em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e conduta supervisionado pelo preceptor da disciplina. A compet\u00eancia \u00e9 avaliada por meio de observa\u00e7\u00e3o da equipe assistencial (atendimentos e discuss\u00f5es de caso), revis\u00e3o do prontu\u00e1rio e prova te\u00f3rica. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia e sala de aula.\n2.\tProfissional: o estudante \u00e9 avaliado ao conhecer e aplicar as normas de seguran\u00e7a do trabalho em ambiente hospitalar e do est\u00e1gio, demonstrar comportamentos e atitudes fundamentais para exerc\u00edcio da profiss\u00e3o (atitude \u00e9tica, humana e respeitosa, compromisso com o servi\u00e7o e honestidade) e reconhecer/respeitar o contexto s\u00f3cio cultural e religioso do paciente e da sua fam\u00edlia. A compet\u00eancia \u00e9 avaliada por observa\u00e7\u00e3o do aluno e feedback ao aluno. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o atendimento cl\u00ednico e discuss\u00e3o de casos. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia.\n3.\tColaborador: o estudante \u00e9 avaliado ao trabalhar com equipes m\u00e9dicas e interprofissionais (respeito, comunica\u00e7\u00e3o, compromisso) e ao reconhecer a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o de equipe multiprofissional. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada por meio de observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o as atividades que abrangem essa compet\u00eancia, podemos citar atendimendo em consulta, acompanhamento dos durante procedimento de infiltra\u00e7\u00e3o/artrocentese. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia.\n4.\tGestor/L\u00edder: o estudante \u00e9 avaliado por gerenciar tempo, equipe e recursos. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada por meio de observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos alunos. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o atendimento cl\u00ednico, pontualidade e utiliza\u00e7\u00e3o eficiente do tempo durante o est\u00e1gio. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia.\n5.\tCuidador: o estudante \u00e9 avaliado ao cuidar dos pacientes em ambiente ambulatorial. As atividades s\u00e3o avaliadas por observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha e discurssivas. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essas compet\u00eancias s\u00e3o atendimento cl\u00ednico ambulatorial (anamnese, exame cl\u00ednico, racioc\u00ednio cl\u00ednico e plano terap\u00eautico), discuss\u00e3o de casos. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia.\n6.\tEstudioso: o estudante \u00e9 avaliado ao reconhecer sua necessidade de aprendizado e realizar auto gest\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento. As atividades s\u00e3o avaliadas por quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha e discurssivas. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o atendimento cl\u00ednico, medicina baseada em evid\u00eancias e discuss\u00f5es de caso. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia e sala de aula .\n7.\tDefensor da Sa\u00fade (Health Advocate): o estudante \u00e9 avaliado ao defender os direitos dos pacientes e reconhecer suas necessidades sociais. A compet\u00eancia \u00e9 avaliada por observa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas do aluno. As atividades que s\u00e3o utilizadas como estrat\u00e9gia para essa compet\u00eancia s\u00e3o manejo do paciente. Essa compet\u00eancia \u00e9 avaliada no ambulat\u00f3rio e enfermaria de Reumatologia.", "programa_resumido": "Mol\u00e9stias Infecciosas e Parasit\u00e1rias \n\nEmenta/Programa resumido: Tuberculose: investiga\u00e7\u00e3o e manejo inicial ;Hepatites virais: interpreta\u00e7\u00e3o de sorologias e quadro cl\u00ednico ; IST: quadro cl\u00ednico e manejo inicial ;HIV: quadro cl\u00ednico, principais complica\u00e7\u00f5es, manejo inicial e preven\u00e7\u00e3o combinada;Antibi\u00f3ticos: indica\u00e7\u00f5es, no\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia bacteriana e aplica\u00e7\u00f5es nas principais s\u00edndromes infecciosas;Vacinas e profilaxias em acidentes com material perfuro cortante e outros cen\u00e1rios como risco de raiva e t\u00e9tano;Arboviroses: quadro cl\u00ednico e manejo inicial. \n\nImunologia \n\nEmenta/Programa resumido: Atividades pr\u00e1ticas realizadas em pacientes ambulatoriais e pacientes do Hospital Dia. Discuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos. Aulas te\u00f3ricas e semin\u00e1rios. Intera\u00e7\u00e3o/trabalho multidisciplinar. T\u00e9cnica de teste cut\u00e2neo de leitura imediata com aeroal\u00e9rgenos. No\u00e7\u00f5es de imunoterapia com alimentos, venenos de insetos e aeroal\u00e9rgenos.No\u00e7\u00f5es de teste de provoca\u00e7\u00e3o oral com alimentos  e medicamentos. Angioedema Heredit\u00e1rio, Anafilaxia, Erros inatos da imunidade, Urtic\u00e1ria, Alergia Alimentar, Reposi\u00e7\u00e3o de Imunoglobulina Humana Endovenosa, Rea\u00e7\u00e3o de Hipersensibilidade a Medicamentos.\n\n\nHematologia\n\nEmenta/Programa resumido: DESCRI\u00c7\u00c3O GERAL: programa voltado para desenvolver habilidades de reconhecimentos das principais neoplasias onco-hematol\u00f3gicas da pr\u00e1tica cl\u00ednica que perfazem cerca de 10% de todos as neoplasias malignas (s\u00f3lidas e n\u00e3o s\u00f3lidas), importante causa de morte. O foco do est\u00e1gio \u00e9 reconhecer padr\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, interpreta\u00e7\u00e3o de exames complementares e detec\u00e7\u00e3o, abordagem e condutas iniciais nas emerg\u00eancias onco-hematol\u00f3gicas, relembrando conceitos de anemias, dist\u00farbios de hemostasia e hemoterapia; PATOLOGIAS ABORDADAS: Linfomas (avalia\u00e7\u00e3o inicial de adenomegalia, discuss\u00e3o sobre indica\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia excisional, incisional e agulha grossa; discuss\u00e3o espec\u00edfica para estadiamento e princ\u00edpios b\u00e1sicos de PET-CT), Mieloma M\u00faltiplo (Epidemiologia, Fisiopatologia, Quadro Cl\u00ednico e laboratorial das paraproteinemias, interpreta\u00e7\u00e3o de exames complementares \u2013 eletroforese de prote\u00ednas e imunofixa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas s\u00e9ricas e urin\u00e1rias, dosagem de imunoglobulinas e cadeias leves livres, aspirado de medula com quantifica\u00e7\u00e3o de plasm\u00f3citos e bases terap\u00eauticas), Leucemias Agudas e Cr\u00f4nicas (Epidemiologia, Quadro Cl\u00ednico e laboratorial, interpreta\u00e7\u00e3o de hemograma, aspirado medular, imunofenotipagem, cari\u00f3tipo e testes moleculares e bases terap\u00eauticas); EMERG\u00caNCIAS ONCO-HEMATOL\u00d3GICAS:  a) Mieloma M\u00faltiplo: hipercalcemia da malignidade, s\u00edndrome de compress\u00e3o medular e s\u00edndrome de hiperviscosidade (elementos figurados e n\u00e3o figurados), b) Leucemias Agudas: Coagula\u00e7\u00e3o Intravascular Disseminada, Leucemia Promieloc\u00edtica Aguda, paciente neutrop\u00eanico febril, S\u00edndrome de Lise Tumoral, Leucostase; REVIS\u00c3O DOS PRINCIPAIS DIST\u00daRBIOS DE HEMOSTASIA PRIM\u00c1RIAS, SECUND\u00c1RIAS E ANEMIAS: Anemia da Inflama\u00e7\u00e3o (fisiopatologia b\u00e1sica e seus diferenciais), Plaquetopenias (dist\u00farbio de hemostasia prim\u00e1ria e suas principais carater\u00edsticas com \u00eanfase em Doen\u00e7a de von Willebrand e P\u00farpura Trombocitop\u00eanica Imune (apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e tratamento inicial); HEMOTERAPIA: indica\u00e7\u00f5es de hemocomponentes, indica\u00e7\u00e3o de filtra\u00e7\u00e3o, irradia\u00e7\u00e3o, lavagem e fenotipagem, principais rea\u00e7\u00f5es/eventos adversos transfusionais: rea\u00e7\u00e3o febril hemol\u00edtica e n\u00e3o hemol\u00edtica, sepse, Sobrecarga Circulat\u00f3ria Associada \u00e0 Transfus\u00e3o (TACO) e Les\u00e3o Pulmonar Aguda Associada \u00e0 transfus\u00e3o (TRALI).\n\n\n\nEndocrinologia \n\nEmenta/Programa resumido: Diabetes mellitus tipo 2, Diabetes mellitus tipo 1, Doen\u00e7as osteometab\u00f3licas (hiperparatireoidismo, hipoparatireoidismo, osteoporose), S\u00edndrome de Cushing, Hipocortisolismo, Hipertens\u00e3o end\u00f3crina, Obesidade, Doen\u00e7as tireoidinas (hipertireoidismo, hipotireoidismo, n\u00f3dulos tireoidianas), Dislipidemias prim\u00e1rias e secund\u00e1rias.\n\n\nReumatologia\n\nEmenta/Programa resumido: Semiologia osteoarticular, artrocentese diagn\u00f3stica, espondiloartrites, artrite reumatoide, monoartrites agudas \u2013 com destaque \u00e0s artrites microcristalinas, osteoporose, l\u00fapus eritematoso sist\u00eamica, s\u00edndrome antifosfol\u00edpide, osteoartrite, lombalgia mec\u00e2nica comum.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "15/07/2024", "fim": "24/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "Irene de Lourdes Noronha", "Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "Valdir Sabbaga Amato"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "26/08/2024", "fim": "12/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "Irene de Lourdes Noronha", "Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "Valdir Sabbaga Amato"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["Irene de Lourdes Noronha"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "14/10/2024", "fim": "23/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Anna Sara Shafferman Levin", "(R) Berenice Bilharinho de Mendon\u00e7a", "(R) Edna Regina Nakandakare", "(R) Eduardo Ferreira Borba Neto", "(R) Elvira Deolinda Rodrigues Pereira Velloso", "(R) Jorge Elias Kalil Filho", "(R) Maria Lucia Cardillo Correa Giannella", "(R) Pedro Francisco Giavina-Bianchi Junior", "Irene de Lourdes Noronha", "Ronaldo Cesar Borges Gryschek", "Valdir Sabbaga Amato"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}