{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5201", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Cirurgia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Cirurgia do Aparelho Digestivo\n\nCompet\u00eancias gerais: Comunicador, Cuidador, Profissional, Estudioso\nDescri\u00e7\u00e3o: As compet\u00eancias s\u00e3o avaliadas diariamente nas atividades realizadas\n\nCirurgia Geral\n\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Profissional, Estudioso\nDescri\u00e7\u00e3o: \n2. Comunicador: avalia\u00e7\u00e3o nas visitas m\u00e9dicas. Capacidade de s\u00edntese na passagem dos casos e defini\u00e7\u00e3o das prioridades do cuidados\n3. Cuidador: avalia\u00e7\u00e3o da perfomance na enfermaria e no ambulat\u00f3rio. An\u00e1lise de dos registros de evolu\u00e7\u00f5es em prontu\u00e1rio, resumo de alta  e consultas ambulatoriais\n4. Profissional: rela\u00e7\u00e3o com a equipe m\u00e9dica, param\u00e9dica e doentes \n5. Estudioso: avalia\u00e7\u00e3o objetiva no final do curso atrav\u00e9s de aplica\u00e7\u00e3o de prova.", "programa_resumido": "Cirurgia do Aparelho Digestivo\n\nEs\u00f4fago: DRGE, Megaes\u00f4fago/dist\u00farbios motores esof\u00e1gicos, divert\u00edculos esof\u00e1gicos, neoplasia de es\u00f4fago \nEst\u00f4mago: Neoplasia de est\u00f4mago, DUP, p\u00f3lipos g\u00e1stricos\nObesidade: fisiopatologia e fatores entero-hormonais envolvidos, cirurgias de obesidade, indica\u00e7\u00f5es, complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias\nF\u00edgado: cistos, n\u00f3dulos benignos, CHC, met\u00e1stase hep\u00e1tica\nVias biliares: colelit\u00edase, neoplasias periampulares, pancreatite cr\u00f4nica\nColoproctologia: doen\u00e7as orificiais, doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal, neoplasia colorretal\n\n\nCirurgia Geral\n\n1. Avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria em cirurgia abdominal; 2. Cuidados p\u00f3s-operat\u00f3rio em cirurgia abdominal; 3. Infec\u00e7\u00e3o em cirurgia; 4. Nutri\u00e7\u00e3o em cirurgia; 5. Avalia\u00e7\u00e3o do doente com afec\u00e7\u00e3o da parede abdominal (h\u00e9rnia); 6. Princ\u00edpios em cirurgia oncol\u00f3gica; 7. Diagn\u00f3stico e princ\u00edpios do tratamento do sarcoma e melanoma; 7. Avalia\u00e7\u00e3o do doente com dor abdominal e abdome agudo; 8. Reconhecer e interpretar as principais altera\u00e7\u00f5es semiol\u00f3gicas no doente cir\u00fargico", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "15/07/2024", "fim": "24/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Inclui Radiologia", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Edivaldo Massazo Utiyama", "(R) Linda Ferreira Maximiano", "(R) Luis Marcelo Inaco Cirino", "(R) Marilia Cerqueira Leite Seelaender", "(R) Paulo Herman"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Claudio Campi de Castro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "26/08/2024", "fim": "12/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Inclui Radiologia", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Edivaldo Massazo Utiyama", "(R) Linda Ferreira Maximiano", "(R) Luis Marcelo Inaco Cirino", "(R) Marilia Cerqueira Leite Seelaender", "(R) Paulo Herman"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "14/10/2024", "fim": "23/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Inclui Radiologia", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alfredo Luiz Jacomo", "(R) Edivaldo Massazo Utiyama", "(R) Linda Ferreira Maximiano", "(R) Luis Marcelo Inaco Cirino", "(R) Marilia Cerqueira Leite Seelaender", "(R) Paulo Herman"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Claudio Campi de Castro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}