{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP5208", "nome": "Est\u00e1gio Integrado em Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade e Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 8, "objetivos": "Compet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso, Defensor da sa\u00fade (Health advocate)\n\nCompet\u00eancias espec\u00edficas a serem adquiridas:\n\nCompet\u00eancia 1 (Acad\u00eamica): Realizar consultas dos problemas ou condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade frequentes, sob supervis\u00e3o na APS, negociando plano conjunto pertinente ao caso\nAtender problemas ou condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade frequentes sob supervis\u00e3o: sabe-se por estudos de demanda que entre 25 e 40 problemas ou condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 50% dos encontros entre m\u00e9dicos e pacientes na APS. O principal objetivo educacional deste est\u00e1gio \u00e9 atender estas condi\u00e7\u00f5es de forma integrada entre si e com as diferentes compet\u00eancias adquiridas nos primeiros quatro anos do curso. Em cada per\u00edodo de atendimento na unidade o aluno consultar\u00e1 de 2 a 4 pessoas e nas visitas domiciliares (VDs) ser\u00e3o 1 a 2 pessoas por per\u00edodo. \u00c9 importante que o aluno acompanhe durante o est\u00e1gio quais condi\u00e7\u00f5es teve contato. \n\nObjetivos educacionais a serem adquiridos:\nConhecimentos: \n1.\tConhecer os principais diagn\u00f3sticos diferenciais que podem estar associados aos motivos de consulta mais comuns na APS\n2.\tConhecer os exames complementares que podem ser solicitados para cada condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\n3.\tReconhecer marcadores no subjetivo da consulta e no exame cl\u00ednico que indiquem a necessidade de solicitar exames complementares\n4.\tReconhecer problemas indiferenciados sem sinais de alarme que n\u00e3o necessitam de diagn\u00f3stico mais espec\u00edfico para elabora\u00e7\u00e3o de plano de cuidados\n5.\t\n6.\tReconhecer determinantes biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais dos problemas ou condi\u00e7\u00f5es com as quais lidou na consulta\n7.\tCompreender consequ\u00eancias biol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas e sociais do plano terap\u00eautico proposto\n8.\tConhecer as diversas profiss\u00f5es presentes no cen\u00e1rio de pr\u00e1tica da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\n9.\tConhecer os conceitos epidemiol\u00f3gicos associados aos estudos de diagn\u00f3stico, progn\u00f3stico e tratamento\nHabilidades: \n1.\tAvaliar probabilidade pr\u00e9-teste de diagn\u00f3sticos para decidir quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de exames complementares para cada condi\u00e7\u00e3o\n2.\tAvaliar se \u00e9 pertinente para o caso individual solicita\u00e7\u00e3o de exames complementares, especificando quando for indicado quais exames s\u00e3o pertinentes, considerando tamb\u00e9m os riscos associados\n3.\tComparar os riscos e  benef\u00edcios das estrat\u00e9gias terap\u00eauticas poss\u00edveis para cada situa\u00e7\u00e3o (n\u00e3o farmacol\u00f3gicas e farmacol\u00f3gicas)\n4.\tConsiderar na elabora\u00e7\u00e3o do plano conjunto o di\u00e1logo multiprofissional\nAtitudes:\n1.\tBuscar evid\u00eancias cient\u00edficas na avalia\u00e7\u00e3o e na elabora\u00e7\u00e3o do plano conjunto\n2.\tTer uma atitude \u00e9tica perante o paciente e sua fam\u00edlia\n3.\tMostrar interesse e respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe multiprofissional\n\nProblemas, condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ou demandas freq\u00fcentes:\n\n1.\tRastreamento\n2.\tHipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\n3.\tInfec\u00e7\u00e3o aguda do aparelho respirat\u00f3rio superior (IVAS)\n4.\tGravidez\n5.\tDiabetes \n6.\tSintomas depressivos\n7.\tContracep\u00e7\u00e3o\n8.\tMedicina preventiva/manuten\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\n9.\tLombalgia\n10.\tSintomas ansiosos\n11.\tHipotiroidismo\n12.\tGastroenterocolites\n13.\tDislipidemia\n14.\tDermatofitose\n15.\tAmigdalite aguda\n16.\tCistites\n17.\tAsma\n18.\tDor abdominal \n19.\tDispepsia\n20.\tAbuso de tabaco\n21.\tObesidade\n22.\tDores musculares\n23.\tCefal\u00e9ia\n24.\tVaginite/vulvite \n25.\tOtite media aguda\n26.\tAbordagem de dor\n27.\tRinite al\u00e9rgica\n28.\t Tontura\n\nCompet\u00eancia 2 (Comunica\u00e7\u00e3o): Ser capaz de utilizar o M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa\nO M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa (MCCP) consiste em uma metodologia apropriada para internos e residentes que visa o ensino de habilidades de comunica\u00e7\u00e3o e racioc\u00ednio cl\u00ednico, em quatro passos: (1) abordar a enfermidade e a doen\u00e7a; (2) abordar os aspectos individuais, familiares e comunit\u00e1rios; (3) achar um plano comum; (4) investir na rela\u00e7\u00e3o interno-paciente. Para o treino de habilidades de comunica\u00e7\u00e3o, mesmo que haja mais de um aluno no consult\u00f3rio, apenas um aluno deve conduzir a consulta sendo que os demais devem observar e fornecer feedback. \n\nObjetivos educacionais a serem adquiridos:\nConhecimentos: \n1.\tConhecer os quatro componentes do MCCP\n2.\tReconhecer um ou mais componentes em cada consulta\n3.\tConhecer os princ\u00edpios da escuta ativa\n\nHabilidades:\n1.\tRealizar escuta ativa\n2.\tExplorar doen\u00e7a, experi\u00eancia de doen\u00e7a e sa\u00fade\n3.\tSer capaz de entender a pessoa como um todo, considerando seu contexto familiar e comunit\u00e1rio\n4.\tElaborar plano conjunto de manejo dos problemas\n5.\tFortalecer o v\u00ednculo entre a pessoa e o estudante de medicina\nAtitudes:\n1.\tApresentar postura de abertura para conhecer e compreender o outro (empatia)\n2.\t Observar a presen\u00e7a dos componentes do MCCP em sua pr\u00e1tica\n3.\tInvestir na rela\u00e7\u00e3o com o paciente, que ser\u00e1 seguido pela equipe por um longo per\u00edodo\n4.\tDemonstrar interesse e respeito durante as consultas \n\nCompet\u00eancia 3 (Profissional): Registrar consultas utilizando o Registro Cl\u00ednico Orientado por Problemas, de maneira adequada para a APS\nUm dos atributos da APS \u00e9 o cuidado longitudinal, o que diferencia das interna\u00e7\u00f5es hospitalares ou mesmo consultas em pronto socorro que s\u00e3o, em geral, cuidados pontuais. Desta forma, uma das principais caracter\u00edsticas da APS \u00e9 o \u201cregistro clinico orientado por problemas\u201d que valoriza a longitudinalidade de maneira que a pr\u00f3xima consulta seja continua\u00e7\u00e3o da anterior e assim por diante.  \n\nObjetivos educacionais a serem adquiridos:\nConhecimentos:\n1.\tConhecer o \u201cregistro cl\u00ednico orientado por problemas\u201d (ou \u201cProblem Oriented Medical Record\u201d\n2.\tConhecer as regras b\u00e1sicas para se registrar o subjetivo, a avalia\u00e7\u00e3o, um motivo de consulta e um problema\n3.\tEntender o conceito de \u201csintoma como diagn\u00f3stico\u201d\nHabilidades:\n1.\tRegistrar pela metodologia SOAP: subjetivo, objetivo, avalia\u00e7\u00e3o e plano\n2.\tElaborar lista de problemas\n3.\tAtualizar a lista de problemas a cada consulta \nAtitudes:\n1.\tBuscar registrar de maneira concisa e completa\n2.\tManter contato visual com o paciente durante a maior parte da consulta, reservando tempo para o registro durante ou ao final da consulta\n\nCompet\u00eancia 4 (Comunica\u00e7\u00e3o): Manejar o tempo de consulta na APS, com tempo suficiente para atendimento e discuss\u00e3o dos casos, traduzindo demandas em necessidades de sa\u00fade de modo centrado na pessoa\nManejar o tempo de consulta \u00e9 uma habilidade fundamental para qualquer m\u00e9dico que tenha atividade em consult\u00f3rio. O tempo de consulta \u00e9 um valor m\u00e9dio e h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es. A forma que se organiza o acesso e a agenda contribuem para o manejo adequado do tempo de consulta. \nObjetivos educacionais a serem adquiridos:\nConhecimentos: \n1.\tConhecer um modelo de organiza\u00e7\u00e3o da consulta (Consulta em 7 passos)\n2.\tCompreender a rela\u00e7\u00e3o do tempo de consulta com outras vari\u00e1veis como lista de pacientes e frequ\u00eancia de uso do servi\u00e7o\n3.\tCompreender os diversos fatores que interferem no aumento do tempo de consulta como interrup\u00e7\u00e3o e m\u00e1 organiza\u00e7\u00e3o da consulta\nHabilidades:\n1.\tRealizar escuta ativa\n2.\tIdentificar as demandas importantes para a pessoa em cada consulta\n3.\tPactuar com a pessoa as demandas mais importantes de serem abordadas naquela consulta (considerando a agenda da pessoa e a agenda m\u00e9dica)\n4.\tExplorar as queixas com aten\u00e7\u00e3o \u00e0 maneira de perguntar (perguntas abertas, card\u00e1pio de op\u00e7\u00f5es, perguntas fechadas)\n5.\tConciliar a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica e o racioc\u00ednio biom\u00e9dico com uma explica\u00e7\u00e3o que fa\u00e7a sentido para a pessoa\n6.\tComunicar riscos e benef\u00edcios de interven\u00e7\u00f5es (exames complementares, tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos e farmacol\u00f3gicos)\n7.\tNegociar plano conjunto de manejo dos problemas considerando as evid\u00eancias cient\u00edficas e as potencialidades, id\u00e9ias, expectativas, valores e cren\u00e7as da pessoa\n8.\tFinalizar tipos diferentes de consultas em tempo adequado para cobrir as demandas \nAtitudes:\n1.\tValorizar a pontualidade para iniciar e concluir as consultas\n2.\tEstar aberto para escutar o outro e acolher suas singularidades\n3.\tObservar-se em a\u00e7\u00e3o com interesse aprimorar habilidades de comunica\u00e7\u00e3o\n\nCompet\u00eancia 5 (Defensor da sa\u00fade): Aplicar os atributos da APS nos atendimentos, sob supervis\u00e3o, de maneira integrada e com aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 a longitudinalidade\n\tEpis\u00f3dio de cuidado \u201ctem in\u00edcio desde o momento em que o problema de sa\u00fade (ou a doen\u00e7a) \u00e9 apresentado ao profissional e termina na finaliza\u00e7\u00e3o da \u00faltima consulta concernente \u00e0quelas quest\u00f5es\u201d . A longitudinalidade \u00e9 um dos quatro atributos nucleares da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade e envolve o v\u00ednculo. Em geral, o atributo longitudinalidade \u00e9 global e aprimorado pelos profissionais ao longo do tempo e, portanto, mais especifico da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, sendo que continuidade seria mais relacionado a epis\u00f3dios de cuidado e portanto um conceito compartilhado com a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. \n\nObjetivos educacionais a serem adquiridos:\nConhecimentos: \n1.\tReconhecer o atributo longitudinalidade \n2.\tReconhecer a integralidade\n3.\tReconhecer a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado\n4.\tReconhecer o acesso\n5.\tEntender atrav\u00e9s do Primary Care Assessment Tool (PCATool) vers\u00e3o adulto, como este atributo pode ser avaliado\nHabilidades:\n1.\tSer capaz de avaliar quais condi\u00e7\u00f5es necessitam de seguimento\n2.\tAvaliar a \u201cdemora permitida\u201d  de cada condi\u00e7\u00e3o \nAtitudes:\n1.\tSe propor a dar continuidade ao epis\u00f3dio de cuidado sempre que poss\u00edvel e for necess\u00e1rio agendando consultas de retorno a partir da discuss\u00e3o com o preceptor/ tutor/ residente\n2.\tCriar v\u00ednculo com o paciente e a fam\u00edlia e aprimorar a rela\u00e7\u00e3o aprendiz-paciente a cada encontro", "programa_resumido": "1.\tAtividades\n\nHor\u00e1rio das atividades: ser\u00e3o oito horas di\u00e1rias de atividades com uma hora de almo\u00e7o seguindo a rotina da UBS e da equipe e combinado com o Profissional de Ensino e Pesquisa (PEP) ou discutidor respons\u00e1vel. A participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es gerais do servi\u00e7o que ocorrem \u00e0s quartas feiras no Centro de Sa\u00fade Escola Butant\u00e3 e/ou virtualmente das 17:30 as 19:00 \u00e9 opcional.\nAs atividades se dividem em:\n\nA.\tAtividades sob supervis\u00e3o na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade:\n1.\tAtendimento e discuss\u00e3o de casos de consultas do dia\n2.\tAtendimento e discuss\u00e3o de casos de consultas agendadas\n3.\tProcedimentos como coloca\u00e7\u00e3o de DIU \n4.\tVisitas domiciliares\n5.\tReuni\u00f5es de equipe\n6.\tParticipa\u00e7\u00e3o em atividades em grupos\n7.\tObserva\u00e7\u00e3o direta de consultas para discuss\u00e3o de aspectos de comunica\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o de consultas\n\nO aluno deve seguir a rotina da unidade sob orienta\u00e7\u00e3o do profissional de ensino e pesquisa (PEP).\n\nHor\u00e1rio e local: De segunda a sexta nos hor\u00e1rios determinados pelo Profissional de Ensino e Pesquisa (PEP), tutor, preceptor ou respons\u00e1vel, exceto \u00e0s quartas e segundas \u00e0 tarde\n\nB.\tAulas de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade\nHor\u00e1rio e local: quartas \u00e0 tarde conforme grade presencialmente na FMUSP ou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do professor\n\nC.\tAulas e semin\u00e1rios de epidemiologia\nHor\u00e1rio e local: algumas segundas \u00e0 tarde conforme grade presencialmente na FMUSP ou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do professor\n\nD.\tProblem Based Interview (PBI): \nAn\u00e1lise de consultas filmadas. As orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o na pasta espec\u00edfica. TODOS OS ALUNOS DEVEM POSTAR AO MENOS UM V\u00cdDEO NA PASTA CORRESPONDENTE DO CLASSROOM AT\u00c9 A PRIMEIRA SESS\u00c3O DE PBI. Este ser\u00e1 um importante crit\u00e9rio para avalia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o nesta atividade. \u00c9 poss\u00edvel filmar com celulares e tablets desde que sejam testados tanto o som quanto o \u00e2ngulo previamente, enquadrando paciente e aluno, e nunca filmando o exame f\u00edsico. Sempre postar o Termo de Consentimento Livre e Esclarecido no Classroom. \n\nHor\u00e1rio e local: Presencial, na FMUSP, locais a serem comunicados pelos preceptores, \u00e0s quartas feiras das 08 \u00e0s 12 conforme grade (na primeira semana do curso n\u00e3o ocorre PBI para dar tempo de filmarem e em algum semana seguinte ocorre duas vezes, na segunda \u00e0 tarde e na quarta de manh\u00e3).\n\nE.\tNarrativa e Registro Orientado a Problemas: \nTodos devem postar no Google Classroom uma narrativa em word ou PDF at\u00e9 a \u00faltima sexta-feira do est\u00e1gio com o nome do aluno e n\u00famero da panela no t\u00edtulo do arquivo; as orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o em uma pasta espec\u00edfica. \n\nF.\tOficinas de comunica\u00e7\u00e3o e Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Disciplina:\nPrimeiras segunda-feira \u00e0 tarde e quarta-feira de manh\u00e3 de toda panela, ou conforme cronograma estabelecido no in\u00edcio do est\u00e1gio. \n\nLocal: Presencial, na FMUSP, locais a serem comunicados pelos preceptores. Segunda \u00e0 tarde \u00e0s 14:00 e quarta de manh\u00e3 \u00e0s 08:00.\n\nAntes do in\u00edcio do curso devem ser cumpridas algumas tarefas como:\n1.\tDivis\u00e3o do grupo grande em subgrupos de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o dos preceptores\n2.\tEscolha das Unidades conforme vagas disponibilizadas pelos preceptores \n3.\tLeitura do Manual do Curso\n\nAo longo do curso o aluno deve:\n1.\tLer as orienta\u00e7\u00f5es para Narrativas\n2.\tLer o exemplo de narrativa\n3.\tLer a bibliografia obrigat\u00f3ria\n4.\tEstudar os t\u00f3picos da prova\n\nObserva\u00e7\u00e3o: pode haver varia\u00e7\u00f5es nos dias ou per\u00edodos das atividades, portanto os alunos devem seguir a grade disponibilizada no in\u00edcio do est\u00e1gio.\n\n2.\tTutores e preceptores\n\nProfissionais de ensino e pesquisa (PEPs): Cada Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) conta com pelo menos um m\u00e9dico contratado especificamente para o fomento, organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das atividades de ensino, tanto dos alunos dos diversos cursos de gradua\u00e7\u00e3o quanto das pr\u00f3prias Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF). S\u00e3o, em maioria, oriundos de ESFs e escolhidos por apresentarem perfil adequado para a fun\u00e7\u00e3o.\nTutores: M\u00e9dicos respons\u00e1veis por uma ESF que receber\u00e1 os internos para treinamento. Possuem resid\u00eancia / especializa\u00e7\u00e3o em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade ou experi\u00eancia comprovada na fun\u00e7\u00e3o.\nResidentes de medicina de fam\u00edlia e comunidade: residentes que t\u00eam ao menos 60% da carga hor\u00e1ria na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e se especializam em medicina geral e aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade com foco na pr\u00e1tica ambulatorial e comunit\u00e1ria. \nPreceptor da gradua\u00e7\u00e3o: \u00e9 uma importante refer\u00eancia dos alunos e respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da disciplina junto aos professores.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "15/07/2024", "fim": "24/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gustavo Diniz Ferreira Gusso", "(R) Itamar de Souza Santos", "(R) Nelson da Cruz Gouveia", "(R) Paulo Andrade Lotufo", "(R) Paulo Rossi Menezes", "(R) Rodrigo Diaz Olmos", "Ana Flavia Pires Lucas D Oliveira", "Hermano Tavares", "Maria Teresa Bechere Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["Isabel Cristina Esposito Sorpreso", "Marco Aur\u00e9lio Knippel Galletta"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "26/08/2024", "fim": "12/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gustavo Diniz Ferreira Gusso", "(R) Itamar de Souza Santos", "(R) Nelson da Cruz Gouveia", "(R) Paulo Andrade Lotufo", "(R) Paulo Rossi Menezes", "(R) Rodrigo Diaz Olmos", "Ana Flavia Pires Lucas D Oliveira", "Hermano Tavares", "Maria Teresa Bechere Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["Isabel Cristina Esposito Sorpreso", "Marco Aur\u00e9lio Knippel Galletta"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "14/10/2024", "fim": "23/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gustavo Diniz Ferreira Gusso", "(R) Itamar de Souza Santos", "(R) Nelson da Cruz Gouveia", "(R) Paulo Andrade Lotufo", "(R) Paulo Rossi Menezes", "(R) Rodrigo Diaz Olmos", "Ana Flavia Pires Lucas D Oliveira", "Hermano Tavares", "Maria Teresa Bechere Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["Isabel Cristina Esposito Sorpreso", "Marco Aur\u00e9lio Knippel Galletta"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}