{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP6204", "nome": "Pol\u00edticas e Sistemas de Sa\u00fade", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais:\nDesenvolver compet\u00eancias e habilidades dos alunos sobre o funcionamento do sistema de sa\u00fade brasileiro. Ser\u00e3o abordados conceitos e enunciados, por meio de referencial te\u00f3rico, emp\u00edrico e casos reais, mobilizando saberes para a compreens\u00e3o e reflex\u00e3o cr\u00edtica, atual e contextualizada, sobre pol\u00edticas de sa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade no Brasil e no mundo, e inser\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos no sistema de sa\u00fade.", "programa_resumido": "Esta lista \u00e9 apenas uma recomenda\u00e7\u00e3o, o aluno n\u00e3o deve restringir-se exclusivamente a estes temas e refer\u00eancias\n\nPol\u00edticas de Sa\u00fade e Sistemas de Sa\u00fade: conceitos fundamentais. Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): hist\u00f3rico, organiza\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e financiamento.  Sa\u00fade Suplementar e Setor Privado da Sa\u00fade. Rela\u00e7\u00f5es entre P\u00fablico e Privado.  Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o. Tecnologias. O m\u00e9dico no Sistema de Sa\u00fade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "14/10/2024", "fim": "26/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00e1rio C\u00e9sar Scheffer"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00e1rio C\u00e9sar Scheffer"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00e1rio C\u00e9sar Scheffer"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00e1rio C\u00e9sar Scheffer"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) M\u00e1rio C\u00e9sar Scheffer"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 185, "inscritos": 124, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}