{"unidade": "Faculdade de Medicina", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais da Faculdade de Medicina", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "MSP6203", "nome": "Est\u00e1gios Hospitalare em Ortopedia e Traumatologia, Oftalmologia e Otorrinolaringologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Ortopedia e traumatologia:\nCompet\u00eancias gerais: Colaborador, Comunicador, Cuidador, Gestor/L\u00edder, Profissional, Estudioso\nDescri\u00e7\u00e3o: 1. Comunicador: o aluno \u00e9 avaliado atrav\u00e9s da pr\u00e1tica em atividades do Pronto Socorro onde \u00e9 o respons\u00e1vel por coletar e compartilhar as informa\u00e7\u00f5es dos pacientes, bem como das atividades desenvolvidas no Centro Cir\u00fargico.\n2. Profissional: O aluno \u00e9 avaliado atrav\u00e9s do conhecimento e aplica\u00e7\u00e3o das normas de seguran\u00e7a do trabalho em ambiente hospitalar, na demonstra\u00e7\u00e3o de comportamentos e atitudes fundamentais para exerc\u00edcio da medicina (\u00e9tica, compromisso, respeito), reconhecer e respeitar o contexto social, cultural e religioso do paciente e sua fam\u00edlia.  A avalia\u00e7\u00e3o se faz nos atendimentos cl\u00ednicos em Pronto Socorro e discuss\u00f5es de casos.\n3. Colaborar: O aluno \u00e9 avaliado na observa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria atrav\u00e9s do trabalho com as equipes m\u00e9dicas e multiprofissionais, considerando reuni\u00f5es e discuss\u00f5es de casos.\n4. Gestor/L\u00edder: O aluno \u00e9 avaliado em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de tempo, recursos e equipe. Avaliada a compet\u00eancia quanto ao desenvolvimento da escala de plant\u00f5es, atendimento cl\u00ednico, pontualidade, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente do tempo durante o est\u00e1gio.\n5. Cuidador: O aluno \u00e9 avaliado ao cuidar dos pacientes no ambiente de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, acompanhando os pacientes desde sua interna\u00e7\u00e3o, planejamento da alta hospitalar, e pelo v\u00ednculo estabelecido com a fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado e orienta\u00e7\u00e3o do tratamento do paciente. \n6. Estudioso: O aluno \u00e9 avaliado pelo esfor\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o ao aprendizado e sua autogest\u00e3o na aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento. S\u00e3o analisadas suas compet\u00eancias no atendimento ao paciente, medicina baseada em evid\u00eancias e discuss\u00f5es de casos. Sua avalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 realizada em sala de aula, pronto socorro e centro cir\u00fargico. Avaliado tamb\u00e9m atrav\u00e9s de prova dissertativa e pr\u00e1tica.\n\nOftalmologia: \nCompet\u00eancias gerais: Cuidador, Profissional, Estudioso\nDescri\u00e7\u00e3o: Cuidador: avalia\u00e7\u00e3o por meio dos atendimentos ambulatoriais, mostrando-se emp\u00e1tico e preocupado com a aten\u00e7\u00e3o ao paciente, a despeito de quaisquer limita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que ainda possam haver, buscando a coleta de informa\u00e7\u00f5es e entendimento das queixas do paciente - nota de Conceito\nProfissional: avalia\u00e7\u00e3o por meio da conduta \u00e9tica do aluno nos mais diversos cen\u00e1rios do est\u00e1gio, incluindo as aulas te\u00f3ricas, atividades pr\u00e1ticas e de dissec\u00e7\u00e3o, mostrando postura respeitosa e alinhada com os preceitos \u00e9ticos da institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somente direcionada ao preceptor, bem como a todos os funcion\u00e1rios, pacientes e, tamb\u00e9m, \u00e0s pe\u00e7as anat\u00f4micas de dissec\u00e7\u00e3o - nota de Conceito\nEstudioso: avalia\u00e7\u00e3o por meio da postura interessada durante as atividades e demonstra\u00e7\u00e3o de busca ativa em cumprir os objetivos educacionais propostos pelo est\u00e1gio, e, igualmente importante, seu desempenho na avalia\u00e7\u00e3o te\u00f3rica objetiva - nota de Prova Te\u00f3rica", "programa_resumido": "Ortopedia e traumatologia: \nPrinc\u00edpios das fraturas, complica\u00e7\u00f5es das fraturas, traumatologia do ombro e cotovelo, traumatologia do punho e m\u00e3o, patologias da coluna, trauma raquimedular, tumores m\u00fasculo-esquel\u00e9ticos, patologias do quadril da crian\u00e7a e do adolescente, patologias do quadril do adulto, patologias do joelho, patologias do p\u00e9 e tornozelo, traumas no idoso, urg\u00eancias ortop\u00e9dicas.\n\nOftalmologia:\nAnatomia e Fisiologia Ocular; No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas sobre Ametropias; Exame de Fundo de Olho; Ceratocone e Conjuntivites; Glaucoma; Retina: Descolamento de Retina, DMRI e Oclus\u00f5es Vasculares da Retina; Manifesta\u00e7\u00f5es Oculares de Doen\u00e7as Sist\u00eamicas; Oftalmopediatria: Desenvolvimento Visual, Ambliopia e Exame Oftalmol\u00f3gico da Crian\u00e7a; Pronto-Socorro em Oftalmologia: Trauma Ocular; Cirurgias Oftalmol\u00f3gicas; Pr\u00e1tica em Atendimento Oftalmol\u00f3gico Ambulatorial; Pr\u00e1tica de Dissec\u00e7\u00e3o de Olhos Su\u00ednos / Wet Lab", "turmas": [{"codigo": "202421A", "inicio": "23/09/2024", "fim": "12/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421B", "inicio": "26/08/2024", "fim": "21/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421C", "inicio": "05/08/2024", "fim": "24/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421D", "inicio": "15/07/2024", "fim": "03/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alexandre Foga\u00e7a Cristante", "(R) Gilberto Luis Camanho", "(R) Olavo Pires de Camargo", "(R) Tarcisio Eloy Pessoa de Barros Filho", "(R) Tulio Diniz Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}