{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Cirurg, Prot e Traum Maxilo-faciais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODC0105", "nome": "Pr\u00f3tese Bucomaxilofacial", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Situar a Disciplina como integrante do papel formador do cl\u00ednico geral pela Faculdade de Odontologia da USP. Fazer com que o aluno conhe\u00e7a aparelhos, pr\u00f3teses e dispositivos empregados para a reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes portadores de malforma\u00e7\u00f5es, mutila\u00e7\u00f5es, dist\u00farbios de desenvolvimento da face e prote\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica de esportes: o programa de Pr\u00f3tese Bucomaxilofacial ser\u00e1 desenvolvido em 75 horas/aluno.", "programa_resumido": "A Pr\u00f3tese Bucomaxilofacial \u00e9 a Disciplina do Curso Odontologia da USP que tem como objetivo a prote\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, funcional e est\u00e9tica, de regi\u00f5es da maxila, da mand\u00edbula e da face, ausentes ou defeituosas, como sequelas de cirurgia, de traumatismo ou em raz\u00e3o de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas ou de dist\u00farbios de desenvolvimento, por meio de pr\u00f3teses, aparelhos e dispositivos.", "turmas": [{"codigo": "20242OD", "inicio": "07/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos Lorenz Saboia", "(R) Beatriz Silva Camara Mattos", "(R) Cleusa Aparecida Campanini Geraldini", "(R) Dorival Pedroso da Silva", "(R) Marcia Andre Feitosa", "(R) Neide Pena Coto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "07/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Antonio Carlos Lorenz Saboia", "(R) Beatriz Silva Camara Mattos", "(R) Cleusa Aparecida Campanini Geraldini", "(R) Dorival Pedroso da Silva", "(R) Marcia Andre Feitosa", "(R) Neide Pena Coto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}