{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Cirurg, Prot e Traum Maxilo-faciais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODC0106", "nome": "Traumatologia Bucomaxilofacial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Situar a Disciplina como integrante do papel formador do cl\u00ednico geral pela Faculdade de Odontologia. Enfatizar a import\u00e2ncia do conhecimento das principais les\u00f5es traum\u00e1ticas maxilofaciais por parte do odontologista de forma a poder diagnosticar e tomar as medidas iniciais do tratamento dessas les\u00f5es. No\u00e7\u00f5es sobre o tratamento das principais les\u00f5es traum\u00e1ticas maxilofaciais, suas sequelas e preven\u00e7\u00e3o. No\u00e7\u00f5es sobre atendimento inicial ao politraumatizado e no\u00e7\u00f5es de suporte b\u00e1sico de vida. No\u00e7\u00f5es sobre o atendimento inicial nos transtornos da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular.", "programa_resumido": "Situar a Disciplina como integrante do papel do formador do cl\u00ednico geral pela Faculdade de Odontologia. Enfatizar a import\u00e2ncia do conhecimento das principais les\u00f5es traum\u00e1ticas maxilo faciais por parte do odontologista de forma a poder diagnosticar e tomar as medidas iniciais do tratamento dessas les\u00f5es. Ofercer ao aluno condi\u00e7\u00f5es de treinamento pr\u00e1tico para os diversos m\u00e9todos de aparelhos de contenc\u00e3o usados em Trauamologia Maxilofacial. E atendimento \u00e0 pacientes portadores de disfun\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular.", "turmas": [{"codigo": "20242ON", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Francisco Antonio dos Santos Correia", "Joao Gualberto de Cerqueira Luz", "Jose Benedito Dias Lemos", "Oswaldo Crivello Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}