{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Cirurg, Prot e Traum Maxilo-faciais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODC0109", "nome": "Cirurgia Odontol\u00f3gica II", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer compet\u00eancias t\u00e9cnicas para o aprendizado te\u00f3rico e da pr\u00e1tica cir\u00fargica em Odontologia. Habilitar o aluno na pr\u00e1tica da anamnese e planejamento cir\u00fargico odontol\u00f3gico com vis\u00e3o cl\u00ednico-generalista.\nDesenvolver habilidades e atitudes em t\u00e9cnica cir\u00fargica geral e exodontia simples e m\u00faltipla de dentes irrompidos e n\u00e3o irrompidos (na depend\u00eancia do grau de habilidade t\u00e9cnica individual desenvolvido pelo aluno) e cirurgias pr\u00e9-prot\u00e9ticas.\n\nPara atender \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CNE n\u00ba 7, de 18/12/2018, e ao Of\u00edcio PRG/A/030/2023, 60 horas de carga hor\u00e1ria pr\u00e1tica da disciplina est\u00e1 destinada \u00e0 curriculariza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o.", "programa_resumido": "Aprendizado te\u00f3rico e pr\u00e1tico em habilidades e compet\u00eancias em cirurgia odontol\u00f3gica incluindo conhecimentos de proped\u00eautica cl\u00ednica, clinico-cir\u00fargica e de manobras cir\u00fargicas fundamentais, biosseguran\u00e7a e exodontias simples e m\u00faltiplas, por via alveolar e via n\u00e3o alveolar de dentes irrompidos e n\u00e3o irrompidos. Incluindo planejamento de preparo cir\u00fargico em uma vis\u00e3o integrada para a reabilita\u00e7\u00e3o morfofuncional odontol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "06/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9ia Aparecida Traina", "Fernando Melhem Elias", "Jos\u00e9 Luiz Piratininga", "Maria Cristina Zindel Deboni", "Maria da Gra\u00e7a Naclerio Homem", "Mariana Aparecida Brozoski", "Natacha Kalline de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242OD", "inicio": "06/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Andr\u00e9ia Aparecida Traina", "Fernando Melhem Elias", "Jos\u00e9 Luiz Piratininga", "Maria Cristina Zindel Deboni", "Maria da Gra\u00e7a Naclerio Homem", "Mariana Aparecida Brozoski", "Natacha Kalline de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}