{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Dent\u00edstica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODD0203", "nome": "Dent\u00edstica III", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar, dentro da \u00e1rea da Dent\u00edstica, o conhecimento cient\u00edfico atualizado sobre as t\u00e9cnicas operat\u00f3rias dos preparos e restaura\u00e7\u00f5es indiretas unit\u00e1rias, preparando o aluno pelo m\u00e9todo de treinamento laboratorial. A tem\u00e1tica fundamental da disciplina \u00e9 colocar o aluno em contato com a realidade, dentro do contexto em que ir\u00e1 desenvolver o seu aprendizado, e desenvolver/aprimorar sua habilidade para a atividade cl\u00ednica.", "programa_resumido": "Incentivar o desenvolvimento das habilidades pr\u00e1ticas atrav\u00e9s do conhecimento t\u00e9cnico/cient\u00edfico. Preparar o aluno para o atendimento na Cl\u00ednica Restauradora Indireta. Integrar o conhecimento e a atua\u00e7\u00e3o entre as disciplinas de Dent\u00edstica, Periodontia, Endodontia e Oclus\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "07/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Margareth Oda", "Eric Mayer dos Santos", "Patricia Moreira de Freitas Costa e Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Margareth Oda", "Eric Mayer dos Santos", "Patricia Moreira de Freitas Costa e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242OD", "inicio": "07/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "11:30", "professores": ["(R) Margareth Oda", "Eric Mayer dos Santos", "Patricia Moreira de Freitas Costa e Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "11:30", "professores": ["(R) Margareth Oda", "Eric Mayer dos Santos", "Patricia Moreira de Freitas Costa e Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}