{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0302", "nome": "Estomatologia Cl\u00ednica I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver os conceitos b\u00e1sicos de obten\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas. Capacitar com plena efici\u00eancia os conhecimentos sobre os aspectos de normalidade dos tecidos orais.", "programa_resumido": "Semiot\u00e9cnica (Exame do paciente, Aspectos da mucosa bucal, les\u00f5es fundamentais, Processo diagn\u00f3stico, exames complementares, semiot\u00e9cnica da dor). Estomatologia (doen\u00e7as de altera\u00e7\u00e3o de cor da mucosa, ulcerativas, v\u00e9sico-bolhosas, crescimentos teciduais benignos e malignos, carcinoma epiderm\u00f3ide, les\u00f5es \u00f3sseas radiopacas e radiol\u00facias).", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "07/08/2024", "fim": "25/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "19:30", "professores": ["(R) Norberto Nobuo Sugaya", "Andr\u00e9a Lusvarghi Witzel", "Camila de Barros Gallo", "Celso Augusto Lemos J\u00fanior", "Dante Antonio Migliari", "F\u00e1bio de Abreu Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "07/08/2024", "fim": "25/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Norberto Nobuo Sugaya", "Andr\u00e9a Lusvarghi Witzel", "Camila de Barros Gallo", "Celso Augusto Lemos J\u00fanior", "Dante Antonio Migliari", "F\u00e1bio de Abreu Alves"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}