{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0312", "nome": "Radiologia B\u00e1sica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir aos alunos as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da produ\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos raios-X como instrumento do processo de diagn\u00f3stico, capacitando-os tecnicamente, na obten\u00e7\u00e3o das imagens por meio das t\u00e9cnicas radiogr\u00e1ficas intra-orais e t\u00e9cnicas para cr\u00e2nio e face, e na interpreta\u00e7\u00e3o das imagens resultantes, com \u00eanfase em anatomia radiogr\u00e1fica, bem como, orientando-os na utiliza\u00e7\u00e3o dos meios de prote\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0 biosseguran\u00e7a e aos efeitos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes.", "programa_resumido": "Introduzir aos alunos as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da produ\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos raios-X como instrumento do processo de diagn\u00f3stico, capacitando-os tecnicamente, na obten\u00e7\u00e3o das imagens por meio das t\u00e9cnicas radiogr\u00e1ficas intra-orais e t\u00e9cnicas para cr\u00e2nio e face, e na interpreta\u00e7\u00e3o das imagens resultantes, com \u00eanfase em anatomia radiogr\u00e1fica, bem como, orientando-os na utiliza\u00e7\u00e3o dos meios de prote\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0 biosseguran\u00e7a e aos efeitos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Claudio Froes de Freitas", "(R) Jefferson Xavier de Oliveira", "Cesar Angelo Lascala", "Claudio Costa", "Marcelo de Gusmao Paraiso Cavalcanti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "09/08/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "18:30", "fim": "19:30", "professores": ["(R) Claudio Froes de Freitas", "(R) Jefferson Xavier de Oliveira", "Cesar Angelo Lascala", "Claudio Costa", "Marcelo de Gusmao Paraiso Cavalcanti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242OD", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Claudio Froes de Freitas", "(R) Jefferson Xavier de Oliveira", "Cesar Angelo Lascala", "Claudio Costa", "Marcelo de Gusmao Paraiso Cavalcanti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "09/08/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Claudio Froes de Freitas", "(R) Jefferson Xavier de Oliveira", "Cesar Angelo Lascala", "Claudio Costa", "Marcelo de Gusmao Paraiso Cavalcanti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}