{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0318", "nome": "Periodontia Preven\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Tornar o aluno competente em: examinar os tecidos periodontais, diagnosticar estados de sa\u00fade e de doen\u00e7a periodontal e/ou peri-implantar. Adquirir conhecimentos de estrat\u00e9gias preventivas, conhecimento dos diferentes n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o tanto no n\u00edvel individual como no coletivo no que se refere as doen\u00e7as periodontais e periimplantares.  Buscar introduzir a melhor forma de tratamento preventivo.", "programa_resumido": "Tornar o aluno competente em examinar os tecidos periodontais, diagnosticar estados de sa\u00fade e de doen\u00e7a periodontal e/ou peri-implantar. Adquirir conhecimentos de estrat\u00e9gias preventivas, conhecimento dos diferentes n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o tanto no n\u00edvel individual como no coletivo no que se refere as doen\u00e7as periodontais e periimplantares.  Buscar introduzir a melhor forma de tratamento preventivo.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "02/10/2024", "fim": "13/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cristina Cunha Villar", "Claudio Mendes Pannuti", "Giuseppe Alexandre Romito", "Henrique Rinaldi Matheus", "Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marina Clemente Conde", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "06/11/2024", "fim": "13/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Cristina Cunha Villar", "Claudio Mendes Pannuti", "Giuseppe Alexandre Romito", "Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marina Clemente Conde", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}