{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0319", "nome": "Periodontia Diagn\u00f3stico e Cuidados B\u00e1sicos", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer treinamento e capacita\u00e7\u00e3o em diagn\u00f3stico periodontal e peri-implantar e tratamento periodontal e peri-implantar associado \u00e0 causa.", "programa_resumido": "Objetivo: Oferecer treinamento e capacita\u00e7\u00e3o em diagn\u00f3stico periodontal e peri-implantar e tratamento periodontal e peri-implantar associado \u00e0 causa. \nConte\u00fado: Epidemiologia e patogenia da doen\u00e7a periodontal e peri-implantar; Exame e diagn\u00f3stico periodontal e peri-implantar; Raspagem supra e subgengival.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Claudio Mendes Pannuti", "Cristina Cunha Villar", "Giuseppe Alexandre Romito", "Henrique Rinaldi Matheus", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marina Clemente Conde", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Claudio Mendes Pannuti", "Cristina Cunha Villar", "Giuseppe Alexandre Romito", "Henrique Rinaldi Matheus", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marina Clemente Conde", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "05/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Claudio Mendes Pannuti", "Cristina Cunha Villar", "Giuseppe Alexandre Romito", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marina Clemente Conde", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}