{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0320", "nome": "Periodontia Terap\u00eautica", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer treinamento e capacita\u00e7\u00e3o no diagn\u00f3stico de altera\u00e7\u00f5es mucogengivais decorrentes ou n\u00e3o da doen\u00e7a Periodontal Cr\u00f4nica e/ou Agressiva e das doen\u00e7as periimplantares. Adquira experi\u00eancia no tratamento periodontal e peri-implantar complexo.", "programa_resumido": "Oferecer treinamento e capacita\u00e7\u00e3o no diagn\u00f3stico de altera\u00e7\u00f5es mucogengivais decorrentes ou n\u00e3o da doen\u00e7a Periodontal Cr\u00f4nica e/ou Agressiva e das doen\u00e7as periimplantares. Adquira experi\u00eancia no tratamento periodontal e peri-implantar complexo.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "03/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marina Clemente Conde", "Claudio Mendes Pannuti", "Cristina Cunha Villar", "Giuseppe Alexandre Romito", "Henrique Rinaldi Matheus", "Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "06/08/2024", "fim": "03/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marina Clemente Conde", "Claudio Mendes Pannuti", "Cristina Cunha Villar", "Giuseppe Alexandre Romito", "Jo\u00e3o Batista C\u00e9sar Neto", "Luciana Saraiva", "Luiz Antonio Pugliesi Alves de Lima", "Marinella Holzhausen Caldeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}