{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0301", "nome": "Patologia Oral e Maxilofacial I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O curso de Patologia Bucal e Maxilofacial tem a finalidade de dar ao estudante a oportunidade orientada de desenvolver conceitos sobe a etiologia e patogenia das doen\u00e7as que afetam o sistema estomatogn\u00e1tico. Durante o curso o aluno vai estudar os v\u00e1rios aspectos dos desvios da sa\u00fade bucal e suas repercuss\u00f5es sobre a sa\u00fade geral; bem como as implica\u00e7\u00f5es das altera\u00e7\u00f5es da sa\u00fade geral na cavidade oral, conhecimentos fundamentais para a boa pr\u00e1tica cl\u00ednica do cirurgi\u00e3o-dentista.", "programa_resumido": "Histopatologia b\u00e1sica do sistema estomatogn\u00e1tico; M\u00e9todos de estudo em Patologia Oral e Maxilofacial; Dist\u00farbios de desenvolvimento; C\u00e1rie; Patologia pulpar; Patologia periapical; Cistos do sistema estomatogn\u00e1tico; Tumores odontog\u00eanicos; Les\u00f5es reativas ; Neoplasias e les\u00f5es canceriz\u00e1veis; Doen\u00e7as infecciosas com manifesta\u00e7\u00e3o oral e maxilofacial; Doen\u00e7as imunomediadas; Patologia \u00f3ssea; Patologia das gl\u00e2ndulas salivares.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Mar\u00edlia Trierveiler Martins", "Fabiana Martins e Martins de Oliveira", "Fabio Daumas Nunes", "Marina Helena Cury Gallottini", "Nathalie Pepe Medeiros de Rezende", "Vivian Petersen Wagner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "06/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Mar\u00edlia Trierveiler Martins", "Fabiana Martins e Martins de Oliveira", "Fabio Daumas Nunes", "Marina Helena Cury Gallottini", "Nathalie Pepe Medeiros de Rezende", "Vivian Petersen Wagner"]}, {"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Mar\u00edlia Trierveiler Martins", "Fabiana Martins e Martins de Oliveira", "Fabio Daumas Nunes", "Marina Helena Cury Gallottini", "Nathalie Pepe Medeiros de Rezende", "Vivian Petersen Wagner"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}