{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Estomatologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODE0309", "nome": "Estomatologia Cl\u00ednica II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar os conhecimentos necess\u00e1rios para o diagn\u00f3stico e conduta das altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas orais mais prevalentes na popula\u00e7\u00e3o em geral.", "programa_resumido": "Estudo das doen\u00e7as orais: o processo de diagn\u00f3stico, o diagn\u00f3stico diferencial e tratamento:Liquen plano oral, les\u00f5es liquenoides;Les\u00f5es brancas e/ou vermelhas;Les\u00f5es ulcerativas, acantol\u00edticas e vesico-bolhosas;Doen\u00e7as potencialmente malignasCarcinoma epiderm\u00f3ide oral e outras neoplasias malignas oraisQuadros sintomatol\u00f3gicos: s\u00edndrome da ard\u00eancia oral, xerostomia e altera\u00e7\u00e3o do paladarLes\u00f5es \u00f3sseas maxilo-mandibulares: radiopacas, radiol\u00facias e mistas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "07/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:00", "professores": ["(R) Celso Augusto Lemos J\u00fanior", "Andr\u00e9a Lusvarghi Witzel", "Camila de Barros Gallo", "Dante Antonio Migliari", "F\u00e1bio de Abreu Alves", "Norberto Nobuo Sugaya"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242OD", "inicio": "07/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Celso Augusto Lemos J\u00fanior", "Andr\u00e9a Lusvarghi Witzel", "Camila de Barros Gallo", "Dante Antonio Migliari", "F\u00e1bio de Abreu Alves", "Norberto Nobuo Sugaya"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 80, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {}}}}]}