{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Ortodontia e Odontopediatria", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODO0105", "nome": "Preven\u00e7\u00e3o em Cl\u00ednica de Odontopediatria", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo dessa disciplina \u00e9 propiciar ao aluno dos primeiros anos do, Curso de Odontologia a oportunidade de desenvolver uma pr\u00e1tica clinica, baseada em evid\u00eancias voltada para educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal e preven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal em crian\u00e7as e adolescentes. Alunos ter\u00e3o oportunidade de aprender a realizar diagn\u00f3stico diferencial desses agravos de sa\u00fade bucal, bem como realizar atividades educativas e procedimentos cl\u00ednicos de preven\u00e7\u00e3o, permitindo aos alunos envolvidos um primeiro contato cl\u00ednico, em n\u00edvel individual, dentro de um contexto amplo de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a esses pacientes. Conhecimento sobre altera\u00e7\u00f5es de esmalte e dentina tamb\u00e9m ser\u00e3o abordados para que o aluno seja capacitado a fazer diagn\u00f3stico diferencial.", "programa_resumido": "Essa disciplina propicia ao aluno do primeiro ano do Curso de Odontologia a oportunidade de desenvolver uma pr\u00e1tica clinica, baseada em evid\u00eancias, e voltada para educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de agravos de sa\u00fade bucal em crian\u00e7as e adolescentes. Alunos ter\u00e3o oportunidade de aprender a realizar diagn\u00f3stico desses agravos de sa\u00fade bucal, bem como realizar atividades educativas e procedimentos cl\u00ednicos de preven\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242OP", "inicio": "14/08/2024", "fim": "25/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "24 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP, somente do primeiro ano e 06 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP do segundo ano.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Marcelo Jose Strazzeri Bonecker", "Ana Estela Haddad", "Daniela Pr\u00f3cida Raggio", "Fausto Medeiros Mendes", "Jose Carlos Pettorossi Imparato", "Marcia Turolla Wanderley", "Mariana Minatel Braga Fraga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242P1", "inicio": "14/08/2024", "fim": "25/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242OP", "observacoes": "24 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP, somente do primeiro ano e 06 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP do segundo ano.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Marcelo Jose Strazzeri Bonecker", "Ana Estela Haddad", "Daniela Pr\u00f3cida Raggio", "Fausto Medeiros Mendes", "Jose Carlos Pettorossi Imparato", "Marcia Turolla Wanderley", "Mariana Minatel Braga Fraga"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "14/08/2024", "fim": "25/06/2025", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242PN", "observacoes": "24 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP, somente do primeiro ano e 06 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP do segundo ano.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PN", "inicio": "14/08/2024", "fim": "25/06/2025", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "24 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP somente do primeiro ano e 06 vagas para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o da FOUSP do segundo ano.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "18:30", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Marcelo Jose Strazzeri Bonecker", "Ana Estela Haddad", "Daniela Pr\u00f3cida Raggio", "Fausto Medeiros Mendes", "Jose Carlos Pettorossi Imparato", "Marcia Turolla Wanderley", "Mariana Minatel Braga Fraga", "Tamara Kerber Tedesco", "Thais Gimenez C\u00f3vos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO -  para toda a Unidade": {"vagas": 30, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}