{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Pr\u00f3tese", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODP0601", "nome": "Pr\u00f3tese Total I", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetiva o processo de ensino-aprendizagem para a avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da terap\u00eautica odontol\u00f3gica ao ed\u00eantulo com o conseq\u00fcente desenvolvimento de habilidades psico-motoras do aluno no restabelecimento do bin\u00f4mio forma e fun\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.", "programa_resumido": "Objetiva o processo de ensino-aprendizagem para as t\u00e9cnicas clinico-laboratoriais de terap\u00eauticas por pr\u00f3tese total.Para tanto, h\u00e1 que se desenvolver habilidades psico-motoras, n\u00e3o apenas no restabelecimento do bin\u00f4mio forma e fun\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na capacidade de atender as necessidades normais ao leigo ed\u00eantulo.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "16/09/2024", "fim": "16/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Roger Nishyama", "Atlas Edson Moleros Nakamae", "Carolina Mayumi Iegami", "Regina Tamaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242ON", "inicio": "16/09/2024", "fim": "16/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:30", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Roger Nishyama", "Atlas Edson Moleros Nakamae", "Carolina Mayumi Iegami", "Regina Tamaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}