{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Pr\u00f3tese", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODP0605", "nome": "Pr\u00f3tese Fixa II", "creditos_aula": 10, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Visa permitir o aprendizado da confec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese l fixa, desde o seu planejamento, elabora\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e controle, \u0093in vivo\u0094.", "programa_resumido": "No programa da Disciplina de Pr\u00f3tese Fixa II, o curso visar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com atendimento de pacientes no ambulat\u00f3rio da FOUSP, dos conhecimentos adquiridos na Disciplina de Pr\u00f3tese Fixa I, al\u00e9m de ampliar os conceitos e filosofias aplicadas \u00e0 pr\u00e1tica da pr\u00f3tese parcial fixa sobre dentes e Implantes, visando a sa\u00fade integral do sistema mastigat\u00f3rio, no que diz respeito  a dente, periodonto, sa\u00fade muscular e articular.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "16/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Tomie Toyota de Campos", "Emily Vivianne Freitas da Silva", "Ivo Contin", "Pedro Tortamano Neto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Tomie Toyota de Campos", "Emily Vivianne Freitas da Silva", "Ivo Contin", "Pedro Tortamano Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242OD", "inicio": "05/08/2024", "fim": "16/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Tomie Toyota de Campos", "Emily Vivianne Freitas da Silva", "Ivo Contin", "Pedro Tortamano Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}