{"unidade": "Faculdade de Odontologia", "departamento": "Odontologia Social", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "ODS0708", "nome": "Gest\u00e3o e Planejamento em Odontologia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar, discutir e desenvolver os temas relevantes sobre a orienta\u00e7\u00e3o profissional, com o intuito de preparar os futuros profissionais para os variados aspectos de que se revestem a atua\u00e7\u00e3o do Cirurgi\u00e3o-Dentista, principalmente aqueles que envolvem as quest\u00f5es contempor\u00e2neas do exerc\u00edcio profissional, com \u00eanfase no planejamento estrat\u00e9gico, organizacional, de marketing e ergon\u00f4mico; e na gest\u00e3o de recursos humanos, financeiros, de qualidade e avalia\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.", "programa_resumido": "Mercado de trabalho. Gest\u00e3o e Planejamento em Odontologia. Gest\u00e3o de Propaganda e Marketing em Odontologia. Gest\u00e3o de Pessoas. Gest\u00e3o Financeira na \u00c1rea da Sa\u00fade. Gest\u00e3o e Planejamento em Sa\u00fade do Trabalhador. T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Odontologia do Trabalho. Planejamento Ergon\u00f4mico. Auditoria. Responsabilidades Social, \u00c9tica e Legal da Gest\u00e3o dos Servi\u00e7os Odontol\u00f3gicos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edgard Michel Crosato", "Fernanda Campos de Almeida Carrer", "Igor Studart Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "18/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Edgard Michel Crosato", "Fernanda Campos de Almeida Carrer", "Igor Studart Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "202420D", "inicio": "08/08/2024", "fim": "28/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edgard Michel Crosato", "Fernanda Campos de Almeida Carrer", "Igor Studart Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 90, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 56, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "202420N", "inicio": "05/08/2024", "fim": "18/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "18:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Edgard Michel Crosato", "Fernanda Campos de Almeida Carrer", "Igor Studart Medeiros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FO - Odontologia \u0096 Noturno": {"vagas": 50, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FO - Odontologia - Diurno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}