{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCC3231", "nome": "Tecnologia e Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Obras Civis: Princ\u00edpios e Fundamentos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Considerando a constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de obras de infraestrutura, capacitar os alunos a:\n1. Compreender as caracter\u00edsticas da cadeia produtiva da constru\u00e7\u00e3o civil, seus agentes e desafios.\n2. Compreender a forma de funcionamento do setor por empreendimentos.\n3. Compreender e aplicar os conhecimentos sobre fundamentos da produ\u00e7\u00e3o de obras civis: qualidade; produtividade; planejamento e custos; seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho; sustentabilidade (foco na produ\u00e7\u00e3o); industrializa\u00e7\u00e3o; e inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico.\n4. Compreender e aplicar os conhecimentos sobre organiza\u00e7\u00e3o de empresas construtoras e seus processos.\n5. Compreender e aplicar os conhecimentos sobre gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e sistema de produ\u00e7\u00e3o de obras civis, com \u00eanfase para as tecnologias de constru\u00e7\u00e3o.\n6. Estimular os alunos a desenvolverem atividades de pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica na \u00e1rea de conhecimento.\n7. Dotar os alunos de atitudes e habilidades relacionadas a identifica\u00e7\u00e3o de problemas e formula\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es; comunica\u00e7\u00e3o; lideran\u00e7a e trabalho em equipe; e responsabilidade profissional e \u00e9tica.", "programa_resumido": "Cadeia produtiva. Caracteriza\u00e7\u00e3o do setor por empreendimentos. A empresa competitiva: qualidade, produtividade, seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, desenvolvimento sustent\u00e1vel. Organiza\u00e7\u00e3o das empresas de constru\u00e7\u00e3o: estrutura organizacional e processos; projeto, planejamento, or\u00e7amento, suprimentos e produ\u00e7\u00e3o. Projeto e gerenciamento da constru\u00e7\u00e3o: recursos humanos, materiais, equipamentos, e aspectos e impactos ambientais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "10:10", "professores": ["(R) Luiz Reynaldo de Azevedo Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "10:10", "professores": ["(R) Francisco Ferreira Cardoso"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "10:10", "professores": ["Renata Monte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "10:10", "professores": ["(R) Hermes Fajersztajn"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}