{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o Civil", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCC3462", "nome": "Sistemas Prediais II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno para aplicar o enfoque sist\u00eamico no desenvolvimento de projeto e execu\u00e7\u00e3o de sistemas prediais de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio e patrimonial e de condicionamento de ar, considerando a inter-rela\u00e7\u00e3o entre o sistema p\u00fablico, o sistema predial e os outros sistemas do edif\u00edcio.", "programa_resumido": "Seguran\u00e7a contra inc\u00eandio \u2013 conceitos b\u00e1sicos. Sistemas prediais de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio por extintores e hidrantes. Sistemas prediais de chuveiros autom\u00e1ticos. Sistemas prediais de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio. Sistemas prediais de seguran\u00e7a patrimonial. Sistemas prediais de condicionamento de ar.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) L\u00facia Helena de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Moacyr Eduardo Alves da Graca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) L\u00facia Helena de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Moacyr Eduardo Alves da Graca"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}