{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Comp e Sist Digitais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PCS3111", "nome": "Laborat\u00f3rio de Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos para Engenharia El\u00e9trica", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Introduzir os conceitos de programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos e utiliz\u00e1-los no desenvolvimento de uma aplica\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica. A aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolvida de forma incremental, isto \u00e9, s\u00e3o agregadas novas fun\u00e7\u00f5es a cada aula. Desenvolver a capacidade dos alunos para organiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, teste e depura\u00e7\u00e3o de programas.", "programa_resumido": "Aspectos b\u00e1sicos de programa\u00e7\u00e3o. Conceitos de orienta\u00e7\u00e3o a objetos. Encapsulamento. Ciclo de vida de objeto. Heran\u00e7a. Polimorfismo. Programa\u00e7\u00e3o defensiva. Manipula\u00e7\u00e3o de Arquivos. Desenvolvimento de programas  em Engenharia El\u00e9trica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Aula na sala C1-38", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Pedro Luiz Pizzigatti Corr\u00eaa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA C1-38", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "15:50", "professores": ["Ricardo Nakamura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA C1-38", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Artur Jord\u00e3o Lima Correia"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA C1-38", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Solange Nice Alves de Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA C1-38", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Fabio Levy Siqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA C1-38", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "15:50", "professores": ["Jorge Rady de Almeida Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA C1-38", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "17:30", "professores": ["Anarosa Alves Franco Brand\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}