{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3417", "nome": "Sistemas de Pot\u00eancia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar as diversas formas de representa\u00e7\u00e3o matricial de redes el\u00e9tricas. Determina\u00e7\u00e3o de redes equivalentes (redu\u00e7\u00e3o de n\u00f3s e equivalente de redes). Estudar os problemas de curto circuito e fluxo de pot\u00eancia em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia.", "programa_resumido": "Representa\u00e7\u00e3o matricial dos sistemas de pot\u00eancia: matrizes primitivas, de admit\u00e2ncias nodais e de imped\u00e2ncias nodais. Elimina\u00e7\u00e3o de n\u00f3s e equivalentes de redes. Estudo de curto circuito em redes: utiliza\u00e7\u00e3o da matriz de imped\u00e2ncias nodais para c\u00e1lculo das faltas sim\u00e9tricas e assim\u00e9tricas. Fluxo de pot\u00eancia em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia: formula\u00e7\u00e3o do problema, aplica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o (Gauss- Seidel, Analogia Corrente Cont\u00ednua, Newton Raphson). An\u00e1lise do suporte reativo em sistemas el\u00e9tricos. Redespacho da gera\u00e7\u00e3o e corte de carga para eliminar problemas de carregamento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Nelson Kagan"]}, {"dia": "qui", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Nelson Kagan"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}