{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3507", "nome": "Projeto de Formatura II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "O Projeto de Formatura II tem por objetivo consolidar a atividade de desenvolvimento tecnol\u00f3gico iniciada na disciplina \u201cPEA2500 \u2013 Projeto de Formatura I\u201d, dentro do contexto do curso de Engenharia El\u00e9trica. Esta disciplina possibilita a integra\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, favorecendo a capacita\u00e7\u00e3o dos alunos em utilizar o aprendizado adquirido durante o curso na solu\u00e7\u00e3o de problemas reais.", "programa_resumido": "O Projeto de Formatura II consolida a atividade de desenvolvimento tecnol\u00f3gico iniciada na disciplina \u201cPEA3500 \u2013 Projeto de Formatura I\u201d.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Silvio Giuseppe Di Santo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Luiz Claudio Ribeiro Galv\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Marco Antonio Saidel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Dorel Soares Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Giovanni Manassero Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}