{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3389", "nome": "Laborat\u00f3rio de Eletricidade Geral II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer ao aluno a oportunidade de verificar experimentalmente alguns fen\u00f4menos el\u00e9tricos e magn\u00e9ticos. Apresentar as principais aplica\u00e7\u00f5es industriais do eletromagnetismo: dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, transformadores e motores.", "programa_resumido": "- Estudo das principais grandezas el\u00e9tricas e magn\u00e9ticas e seu inter-relacionamento;- Estudo t\u00e9rmico de condutores el\u00e9tricos e dos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o associados;- Estudo e especifica\u00e7\u00e3o de transformadores e motores el\u00e9tricos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["Renato Machado Monaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["Renato Machado Monaro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}