{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3392", "nome": "Eletricidade Geral III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Habilitar o estudante a analisar circuitos el\u00e9tricos em corrente alternada (monof\u00e1sicos e trif\u00e1sicos). Apresentar uma introdu\u00e7\u00e3o ao eletromagnetismo e suas aplica\u00e7\u00f5es: transformadores e motores el\u00e9tricos. Apresentar uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.", "programa_resumido": "- Resolu\u00e7\u00e3o de circuitos el\u00e9tricos em corrente alternada (monof\u00e1sicos e trif\u00e1sicos) usados no projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas (dimensionamento de condutores, verifica\u00e7\u00e3o de quedas de tens\u00e3o e dimensionamento da prote\u00e7\u00e3o);- Estudo e especifica\u00e7\u00e3o de transformadores e motores el\u00e9tricos;- Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Carlos Eduardo de Morais Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Milana Lima dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Milana Lima dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Milana Lima dos Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}