{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PEA3490", "nome": "Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Esta disciplina apresenta topologias de conversores CA-CC, CC-CA e CA-CA auto comutados, sua modelagem, projeto, aplica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de aspectos construtivos e seu impacto na qualidade de energia. Os assuntos s\u00e3o distribu\u00eddos entre aulas te\u00f3ricas e experimentais.", "programa_resumido": "1-Topologia meia ponte na convers\u00e3o CA-CC, CC-CA: modelagem, modula\u00e7\u00e3o em largura de pulso, filtragem da corrente e da tens\u00e3o;\n2-Chaves empregadas: caracter\u00edsticas, perdas, etc.\n3-Topologias ponte H e trif\u00e1sica a 3 e 4 fios: modelagem, modula\u00e7\u00e3o em largura de pulso, filtragem da corrente e da tens\u00e3o;\n4-Sistema completo empregando conversor auto comutado (p. ex. sistema fotovoltaico): \n*inje\u00e7\u00e3o de P e Q\n*rastreamento da corrente CA e regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o CC; \n*ajuste das malhas de controle; \n*controle de conversores trif\u00e1sicos a 3 fios nos sistemas de coordenadas abc, alfa beta e dq. \nUso de conversores auto comutados na mitiga\u00e7\u00e3o de problemas de qualidade de energia", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:50", "fim": "18:30", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 16, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Louren\u00e7o Matakas Junior", "(R) Wilson Komatsu"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}