{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Hidr\u00e1ulica e Ambiental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PHA3523", "nome": "Tecnologias de Remedia\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Contaminadas", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar as tecnologias de remedia\u00e7\u00e3o de solos e \u00e1guas subterr\u00e2neas contaminados; discutir os aspectos econ\u00f4micos, legais e sociais relacionados \u00e0s \u00e1reas contaminadas.", "programa_resumido": "Tecnologias de remedia\u00e7\u00e3o biol\u00f3gicas, qu\u00edmicas e t\u00e9rmicas de solos contaminadas;Tecnologias de tratamento de \u00e1guas subterr\u00e2neas contaminadas.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida exclusivamente para os alunos dos M\u00f3dulos de Ind. Sustent\u00e1veis (AMB) e Planejamento, Gest\u00e3o e Infraestrutura de Cidades  Meio Ambiente (CV).", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Rachel Biancalana Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 65, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina oferecida exclusivamente para os alunos dos M\u00f3dulos de Ind. Sustent\u00e1veis (AMB) e Planejamento, Gest\u00e3o e Infraestrutura de Cidades  Meio Ambiente (CV).", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Jos\u00e9 Carlos Mierzwa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 40, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}