{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PME3479", "nome": "Sistemas T\u00e9rmicos", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos principais ciclos e m\u00e1quinas t\u00e9rmicas e suas aplica\u00e7\u00f5es no campo da Engenharia.", "programa_resumido": "Programa: Teoria\nIntrodu\u00e7\u00e3o. Geradores de vapor d'\u00e1gua: tipos, constitui\u00e7\u00e3o, equipamentos auxiliares, opera\u00e7\u00e3o, crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o. Pr\u00e9-dimensionamento t\u00e9rmico de geradores de vapor. Caldeiras de Recupera\u00e7\u00e3o. Uso do vapor d'\u00e1gua. Turbinas a vapor: tipos, equipamentos auxiliares, opera\u00e7\u00e3o e crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o. Governadores. Tri\u00e2ngulo de velocidades. Turbinas a gas estacion\u00e1rias e aeron\u00e1uticas: tipos, caracter\u00edsticas, equipamentos auxiliares, opera\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o. Turbinas a gas especiais. Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o por Compress\u00e3o de Vapor. Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o por Absor\u00e7\u00e3o. Sistemas de Condicionamento de Ar. Ciclos Combinados. Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda e Cogera\u00e7\u00e3o. \nPrograma: Laborat\u00f3rio\nEnsaio de ventilador. Ensaio de compressor de ar. Ensaio de Ciclo de Refrigera\u00e7\u00e3o de Compress\u00e3o de Vapor. Ensaio de ciclo motor a vapor. Ensaio de motor de combust\u00e3o interna.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "10:10", "professores": ["(R) Jurandir Itizo Yanagihara", "Fernando Luiz Sacomano Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 80, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Arlindo Tribess"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Arlindo Tribess"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Augusto Sanzovo Fiorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Fl\u00e1vio Augusto Sanzovo Fiorelli"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 20, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}