{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PME3230", "nome": "Mec\u00e2nica dos Fluidos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar conceitos fundamentais para fluidos em repouso e em movimento. Desenvolver as equa\u00e7\u00f5es fundamentais da mec\u00e2nica dos fluidos e suas aplica\u00e7\u00f5es em escoamentos. Possibilitar aos alunos realizar medi\u00e7\u00e3o de grandezas atrav\u00e9s de experi\u00eancias que ilustrem aplica\u00e7\u00f5es fundamentais.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 mec\u00e2nica dos fluidosHidrost\u00e1ticaCinem\u00e1tica dos fluidosAn\u00e1lise dimensionalEqua\u00e7\u00f5es de Continuidade, Energia e MomentoCamada LimiteEscoamento interno", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Antonio Luis de Campos Mariani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 78, "inscritos": 88, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Jayme Pinto Ortiz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 86, "inscritos": 103, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Marcos Tadeu Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 62, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Antonio Luis de Campos Mariani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 70, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:20", "professores": ["Marcos Tadeu Pereira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024224", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:20", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024231", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024232", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Fernando Luiz Sacomano Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024241", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024243", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Bruno Souza Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 4, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Bruno Souza Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024253", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Bruno Souza Carmo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024261", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 28, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024262", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 6, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024264", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024265", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["Alberto Hernandez Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024267", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["Alberto Hernandez Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 32, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}