{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Minas e de Petr\u00f3leo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMI3236", "nome": "Projeto de Lavra de Mina", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ensinar t\u00e9cnicas de gerenciamento e de execu\u00e7\u00e3o de projetos de lavra, partindo da coleta e an\u00e1lise de dados at\u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final", "programa_resumido": "A disciplina aborda aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da elabora\u00e7\u00e3o de projetos de lavra a n\u00edvel conceitual, incluindo a revis\u00e3o dos objetivos do projeto, coleta e an\u00e1lise de dados, manuseio e processamento de dados, interpreta\u00e7\u00e3o e modelagem geol\u00f3gica, estimativa de teores, estudo da cava final e sequenciamento, dimensionamento de frota e equipamentos, fluxo de caixa, an\u00e1lise financeira e an\u00e1lise de riscos. Os alunos discutir\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o de recursos e reservas minerais e elaborar\u00e3o um relat\u00f3rio final a ser apresentado e discutido em sala. S\u00e3o abordados tamb\u00e9m temas complementares como \u2018due diligence\u2019 e auditoria mineral, protocolos de comunica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de dados, uso de \"logbooks\", e armazenamento de dados em projetos de lavra.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Giorgio Francesco Cesare de Tomi", "(R) Ricardo Cabral de Azevedo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 18, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}