{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Minas e de Petr\u00f3leo", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMI3222", "nome": "Tratamento de Min\u00e9rios: Concentra\u00e7\u00e3o por Flota\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Inserir processos de flota\u00e7\u00e3o e desaguamento no contexto do tratamento de min\u00e9rios;\nTransmitir os princ\u00edpios te\u00f3ricos do m\u00e9todo;\nAplicar conhecimentos te\u00f3ricos na solu\u00e7\u00e3o de problemas pr\u00e1ticos.", "programa_resumido": "Flota\u00e7\u00e3o: Defini\u00e7\u00f5es, hist\u00f3rico e alcance das aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fases e interfaces envolvidas. Crit\u00e9rios de hidrofobicidade (natural e induzida por surfatantes). Reagentes de flota\u00e7\u00e3o: classifica\u00e7\u00e3o e mecanismos de a\u00e7\u00e3o. Aplica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de coletores, espumantes e modificadores. Aspectos termodin\u00e2micos e cin\u00e9ticos do processo. Hidrodin\u00e2mica de equipamentos. Circuitos industriais de flota\u00e7\u00e3o, c\u00e1lculos e balan\u00e7os de massa. Desenvolvimento de processos de flota\u00e7\u00e3o e dimensionamento de equipamentos.\nDesaguamento: Import\u00e2ncia do desaguamento de polpas minerais no tratamento de min\u00e9rios. Rela\u00e7\u00f5es \u00e1gua/s\u00f3lidos adequadas para realiza\u00e7\u00e3o de espessamento e filtragem. Sedimenta\u00e7\u00e3o de part\u00edculas em meio aquoso versus regime de fluxo. Mecanismos de espessamento: ciclones desaguadores versus espessadores;\nDimensionamento de espessadores. Escoamento de \u00e1gua atrav\u00e9s de leitos particulados, Mecanismos de filtragem\nCiclo operacional de filtros industriais. Dimensionamento de filtros.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "15:50", "professores": ["(R) Laurindo de Salles Leal Filho"]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Laurindo de Salles Leal Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}