{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Mecatr\u00f4nica Sist Mec\u00e2nicos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMR3305", "nome": "Sistemas a Eventos Discretos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Assimila\u00e7\u00e3o dos conceitos fundamentais de sistemas sequenciais, sistemas a eventos discretos, simula\u00e7\u00e3o discreta e tecnologia para o projeto de sistemas de controle e automa\u00e7\u00e3o como: controladores program\u00e1veis, linguagens de programa\u00e7\u00e3o de controladores e metodologia de especifica\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de controle.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o: hist\u00f3rico e conceitos fundamentais de Sistemas Sequenciais, Sistemas a Eventos Discretos. Modelagem de sistemas de Controle Sequencial. Modelagem das tarefas de controle. Modelagem de Sistemas a Eventos Discretos por rede de Petri. Rede de Petri interpretadas para a especifica\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia de controle de sistemas. Metodologia de projeto de sistemas de controle", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALAS A-01  / A-06  / MT-15", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Diolino Jos\u00e9 dos Santos Filho", "(R) Paulo Eigi Miyagi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 21, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALAS A-01, A-06 e MT-15", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:20", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Diolino Jos\u00e9 dos Santos Filho", "(R) Fabr\u00edcio Junqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "SALA A-01  /  A-06  /  MT-15", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Diolino Jos\u00e9 dos Santos Filho", "(R) Fabr\u00edcio Junqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}