{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Mecatr\u00f4nica Sist Mec\u00e2nicos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMR3308", "nome": "Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica para Mecatr\u00f4nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprendizado de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de circuitos eletr\u00f4nicos anal\u00f3gicos e suas aplica\u00e7\u00f5es com \u00eanfase em sistemas mec\u00e2nicos. Habilita\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise de circuitos, projeto de circuitos e interpreta\u00e7\u00e3o de literatura pertinente.", "programa_resumido": "Componentes passivos.  Diodos e circuitos retificadores.  Transistores bipolares e de efeito de campo.  Amplificadores operacionais e realimenta\u00e7\u00e3o: circuitos lineares e n\u00e3o lineares. Osciladores e filtros.  Conversores A/D e D/A.  Fontes de tens\u00e3o e de corrente.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "SALA TS-02", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Fl\u00e1vio Buiochi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "SALA TS-02", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:40", "professores": ["Fl\u00e1vio Buiochi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "SALA TS-02", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "17:40", "professores": ["Ricardo Cury Ibrahim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "SALA TS-02", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "17:40", "professores": ["Ricardo Cury Ibrahim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 18, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "SALA A-03", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "11:10", "fim": "12:00", "professores": ["Arturo Forner Cordero", "Ricardo Cury Ibrahim"]}, {"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Arturo Forner Cordero", "Ricardo Cury Ibrahim"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 72, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}