{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Eng Mecatr\u00f4nica Sist Mec\u00e2nicos", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMR3101", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Manufatura Mec\u00e2nica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos uma introdu\u00e7\u00e3o das atividades da manufatura e dos processos de fabrica\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.", "programa_resumido": "1 - Introdu\u00e7\u00e3o aos Sistemas de Manufatura. 2 - Propriedades e Comportamento Mec\u00e2nico dos Materiais na Fabrica\u00e7\u00e3o. 3 - Processos de Usinagem. 4 - Processos de Conforma\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica.  5 - Processos de jun\u00e7\u00e3o e corte. 6 - Ensaios: tra\u00e7\u00e3o, dureza, conforma\u00e7\u00e3o, soldagem, usinagem, CNC.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "OFICINA", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Delson Torikai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "OFICINA", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Delson Torikai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "OFICINA", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Nicola Getschko"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "observacoes": "OFICINA", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Nicola Getschko"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "SALA A-05", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:20", "fim": "11:00", "professores": ["Delson Torikai"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}