{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3415", "nome": "Tecnologia dos Materiais Comp\u00f3sitos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos estudantes uma vis\u00e3o abrangente e interdisciplinar dos materiais comp\u00f3sitos (formados por matriz met\u00e1lica, cer\u00e2mica e polim\u00e9rica), visando \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de propriedades diferenciadas. Apresentar os fundamentos te\u00f3ricos da mec\u00e2nica de estruturas refor\u00e7adas com fibras (longas e curtas), tecidos e part\u00edculas. Teorias de deforma\u00e7\u00e3o e falha dos materiais comp\u00f3sitos (teoria de deforma\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, teoria de tens\u00e3o m\u00e1xima, teoria de Tsai-Hill e Tsai-Wu). Apresentar os diferentes tipos de materiais comp\u00f3sitos, nanocomp\u00f3sitos e comp\u00f3sitos funcionais, e os avan\u00e7os mais recentes na \u00e1rea de Ci\u00eancia e Engenharia de Materiais.", "programa_resumido": "Materiais comp\u00f3sitos: tipos, propriedades, processamento e aplica\u00e7\u00f5es. Nanocomp\u00f3sitos e comp\u00f3sitos funcionais \u2013 comp\u00f3sitos de matriz polim\u00e9rica, comp\u00f3sitos de matriz met\u00e1lica, comp\u00f3sitos de matriz cer\u00e2mica e comp\u00f3sitos carbono-carbono. C\u00e1lculos estruturais, mec\u00e2nica da fratura e processos de fabrica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:00", "fim": "13:00", "professores": ["(R) Guilherme Frederico Bernardo Lenz e Silva", "Elizabeth Grillo Fernandes", "Patr\u00edcia Schmid Calv\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}