{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3110", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Ci\u00eancia dos Materiais para Engenharia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Relacionar a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e a microestrutura com o processamento para entender o desempenho dos materiais. Utililizar estudos de casos para fixar e aprofundar conceitos relacionados com composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, microestrutura, processamento e desempenho de um material.", "programa_resumido": "As liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; os materiais cer\u00e2micos, met\u00e1licos e polim\u00e9ricos; estrutura dos s\u00f3lidos cristalinos e amorfos; interpreta\u00e7\u00e3o de diagramas de fases; forma\u00e7\u00e3o da microestrutura dos materiais; difus\u00e3o; propriedades mec\u00e2nicas, \u00f3pticas e t\u00e9rmicas dos materiais; processamento de metais, cer\u00e2micas e pol\u00edmeros; vida e sele\u00e7\u00e3o dos materiais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Wang Shu Hui"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Wang Shu Hui"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Patr\u00edcia Schmid Calv\u00e3o"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Patr\u00edcia Schmid Calv\u00e3o"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Elizabeth Grillo Fernandes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Elizabeth Grillo Fernandes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Samuel Marcio Toffoli", "Francisco Rolando Valenzuela Diaz"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Francisco Rolando Valenzuela Diaz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Andre Luiz da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Andre Luiz da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Fernando Jose Gomes Landgraf"]}, {"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Fernando Jose Gomes Landgraf"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 75, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 4, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 5, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}