{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Metal\u00fargica e Materiais", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PMT3306", "nome": "Mec\u00e2nica dos Materiais", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "-Discutir e comparar o comportamento mec\u00e2nico das diversas classes de materiais (cer\u00e2micos, met\u00e1licos, polim\u00e9ricos e comp\u00f3sitos) e sua rela\u00e7\u00e3o com a estrutura e a microestrutura.-Apresentar e discutir os fundamentos da mec\u00e2nica da fratura.-Compreender os conceitos de resist\u00eancia mec\u00e2nica, tenacidade, resist\u00eancia \u00e0 fadiga e \u00e0 flu\u00eancia.-Discutir no\u00e7\u00f5es de filosofia de projeto mec\u00e2nico em solicita\u00e7\u00f5es de fadiga e flu\u00eancia, assim como de projetos regidos pela mec\u00e2nica da fratura.-Compreender of fundamentos dos ensaios mec\u00e2nicos e sua aplicabilidade.-Aprender como localizar dados relevantes sobre o comportamento mec\u00e2nico de materiais espec\u00edficos.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o de resist\u00eancia dos materiaisElasticidade linearPlasticidadeMecanismos de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica e de fraturaMec\u00e2nica da fratura linear el\u00e1sticaNo\u00e7\u00f5es de Mec\u00e2nica da fratura elasto-pl\u00e1sticaViscoelasticidade, flu\u00eancia e superplasticidadeFadiga dos materiaisEfeitos do ambiente sobre o comportamento mec\u00e2nico dos materiaisMec\u00e2nica dos materiais comp\u00f3sitos", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Claudio Geraldo Sch\u00f6n"]}, {"dia": "sex", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["(R) Claudio Geraldo Sch\u00f6n"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}