{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Naval e Oce\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PNV3425", "nome": "Projeto de Sistemas Oce\u00e2nicos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "Esta disciplina tem por objetivo o desenvolvimento do projeto de um sistema oce\u00e2nico de produ\u00e7\u00e3o/perfura\u00e7\u00e3o (plataforma semi-submers\u00edvel) atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de atributos e funcionalidades que caracterizam os desempenhos t\u00e9cnico (estabilidade, comportamento em ondas, amarra\u00e7\u00e3o, etc.), econ\u00f4mico e operacional do sistema.", "programa_resumido": "Esta disciplina introduz o projeto integrado de um sistema flutuante aplicando conceitos e metodologias desenvolvidas em outras disciplinas.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Bernardo Luis Rodrigues de Andrade", "Daniel Prata Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 52, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Bernardo Luis Rodrigues de Andrade"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 31, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024252", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Daniel Prata Vieira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 21, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Extracurricular": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}