{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3305", "nome": "Engenharia de Rea\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir, desenvolver e aplicar os conceitos b\u00e1sicos usados no dimensionamento e an\u00e1lise de reatores qu\u00edmicos ideais.Desenvolver nos alunos a capacidade de aplicar estes conceitos na solu\u00e7\u00e3o de problemas relacionados ao dimensionamento e an\u00e1lise de reatores qu\u00edmicos.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o ao projeto de reatores. Classifica\u00e7\u00e3o dos reatores. Reatores ideais: reator de batelada; reator cont\u00ednuo de tanque agitado, reator cont\u00ednuo tubular. Princ\u00edpios gerais de an\u00e1lise e dimensionamento de reatores: balan\u00e7o material e energ\u00e9tico, cin\u00e9tica e estequiometria.Projeto e an\u00e1lise de reatores isot\u00e9rmicos. Efici\u00eancias relativas no processamento de rea\u00e7\u00f5es isoladas. Associa\u00e7\u00e3o de reatores em s\u00e9rie e em paralelo.Obten\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados cin\u00e9ticos. Tratamento de dados cin\u00e9ticos de rea\u00e7\u00f5es.Projeto e an\u00e1lise de reatores n\u00e3o-isot\u00e9rmicos. Balan\u00e7o de energia em reatores.Projeto e an\u00e1lise de reatores para rea\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas. Seletividade. Condi\u00e7\u00f5es para maximizar o produto desejado.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "06/05/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos Silva Costa Teixeira", "(R) Roberto Guardani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 59, "pendentes": 0, "matriculados": 59, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "06/05/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Antonio Carlos Silva Costa Teixeira", "(R) Roberto Guardani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 33, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 30, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 1, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "06/05/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Antonio Carlos Silva Costa Teixeira", "(R) Roberto Guardani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 32, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 29, "grupos": {}}}}]}