{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3103", "nome": "Conserva\u00e7\u00e3o de Massa e Energia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar m\u00e9todos para elabora\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os materiais e energ\u00e9ticos em processos qu\u00edmicos simples e com m\u00faltiplas unidades, em sistemas reativos e n\u00e3o reativos. Aplicar as equa\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o de massa e energia a processos em regime permanente e transiente. Apresentar a an\u00e1lise de graus de liberdade em processos qu\u00edmicos.", "programa_resumido": "Processos qu\u00edmicos industriais. Fluxogramas e vari\u00e1veis de processo. Sistema de unidades. Propriedades de interesse em processos qu\u00edmicos.\n\nBalan\u00e7os de massa total, por esp\u00e9cie qu\u00edmica e por elemento qu\u00edmico em processos envolvendo unidades simples e m\u00faltiplas unidades. An\u00e1lise de graus de liberdade. Aplica\u00e7\u00f5es a processos sem e com rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. Aplica\u00e7\u00f5es a problemas em regime permanente e transiente.\n\nBalan\u00e7o de energia em sistemas abertos e fechados, sem e com rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. An\u00e1lise de graus de liberdade. Propriedades termodin\u00e2micas de vapor d\u2019\u00e1gua. Balan\u00e7os de massa e energia em processos em regime transiente monof\u00e1sicos sem rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.\n\nIndustrial chemical processes. Flowcharts and process variables. Systems of units. Physical properties of interest in chemical processes.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Antonio Carlos Silva Costa Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Denise Crocce Romano Espinosa", "Jorge Alberto Soares Ten\u00f3rio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Denise Crocce Romano Espinosa", "Jorge Alberto Soares Ten\u00f3rio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024221", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Antonio Carlos Silva Costa Teixeira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Denise Crocce Romano Espinosa", "Jorge Alberto Soares Ten\u00f3rio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 37, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024223", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024203", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["Denise Crocce Romano Espinosa", "Jorge Alberto Soares Ten\u00f3rio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 66, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}