{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3303", "nome": "Fen\u00f4menos de Transporte III", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo dos mecanismos de transfer\u00eancia de massa e de seus modelos cin\u00e9ticos. Aplica\u00e7\u00e3o em opera\u00e7\u00f5es e processos de transfer\u00eancia de massa.", "programa_resumido": "1. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 transfer\u00eancia de massa. Difus\u00e3o molecular e Difusividade. 2. Difus\u00e3o em misturas bin\u00e1rias.3. Coeficientes convectivos de transporte de massa. 4. Analogia entre os transportes de quantidade de movimento, calor e massa.  5. Equa\u00e7\u00f5es de projeto para coeficientes convectivos de transporte de massa. 6. Transporte simult\u00e2neo de quantidade de movimento, calor e massa. 7. Adsor\u00e7\u00e3o. 8. Separa\u00e7\u00e3o por membranas. 9. Aplica\u00e7\u00e3o em processos de absor\u00e7\u00e3o, dessor\u00e7\u00e3o e torres de resfriamento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "06/05/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva", "(R) Jos\u00e9 Luis Pires Camacho", "Marcelo Martins Seckler"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva", "(R) Jos\u00e9 Luis Pires Camacho", "Marcelo Martins Seckler"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 54, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "06/05/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva", "(R) Jos\u00e9 Luis Pires Camacho", "Marcelo Martins Seckler"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 33, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 28, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "06/05/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Luis de Paiva", "(R) Jos\u00e9 Luis Pires Camacho", "Marcelo Martins Seckler"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 32, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 26, "grupos": {}}}}]}