{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia Qu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PQI3202", "nome": "Fen\u00f4menos de Transporte I", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Reconhecer as aplica\u00e7\u00f5es dos fen\u00f4menos de transporte em processos industriais. Distinguir a aplica\u00e7\u00e3o entre os balan\u00e7os globais e diferenciais. Discernir modelos rigorosos e simplificados. Comparar teoria e fatos. Reconhecer analogias. Interpretar resultados experimentais.", "programa_resumido": "1. Conceitos fundamentais de Fen\u00f4menos de Transporte.2. Lei de viscosidade de Newton.3. Balan\u00e7os globais.4. Medidores de vaz\u00e3o.5. Balan\u00e7os diferenciais e aplica\u00e7\u00f5es.6. Escoamento em regime turbulento.7. Escoamento em tubos e em corpos imersos.8. No\u00e7\u00f5es de escoamento de fluidos n\u00e3o newtonianos.9. No\u00e7\u00f5es de escoamento de fluidos compress\u00edveis.10. Agita\u00e7\u00e3o e mistura de l\u00edquidos.11. Experi\u00eancias em laborat\u00f3rio.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Luis Pires Camacho", "Ardson dos Santos Vianna Junior", "Jos\u00e9 Luis de Paiva", "Martina Costa Reis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 53, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Luis Pires Camacho", "Ardson dos Santos Vianna Junior", "Jos\u00e9 Luis de Paiva", "Martina Costa Reis"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 29, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}