{"unidade": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o  - Cursos Interunidades", "departamento": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "PRG0036", "nome": "Metodologias Ativas e Referenciais Pedag\u00f3gicos de Co-aprendizagem para Ci\u00eancias da Natureza", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer subs\u00eddios te\u00f3rico-pr\u00e1ticos para os professores organizarem situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem centradas nos estudantes e vivenciarem uma imers\u00e3o nas metodologias ativas de aprendizagem, aprendendo seus fundamentos, sua import\u00e2ncia, as fontes de implementa\u00e7\u00e3o em sala de aula e os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.", "programa_resumido": "Fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica das pr\u00e1ticas em aprendizagem ativa: teorias de aprendizagem e desenvolvimento humano; reflex\u00e3o e an\u00e1lise de situa\u00e7\u00f5es reais, seus desafios e modos de supera\u00e7\u00e3o ou adapta\u00e7\u00e3o; Flipped Classroom (Sala de Aula Invertida); m\u00e9todos Scale-up e Peer lnstruction (Instru\u00e7\u00e3o pelos Colegas); estrat\u00e9gias do TBL (Team-Based Learning); metodologias ativas em salas de aula numerosas e metodologias ativas e os documentos oficiais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Observa\u00e7\u00e3o: Disciplina oferecida no formato s\u00edncrono nos Campi S\u00e3o Carlos e Butant\u00e3\n\nSala 202 - LEF (IFSC)", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "17:00", "fim": "19:00", "professores": ["Marcelo Alves Barros"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC - Licenciatura Ci\u00eancias Exatas - para toda a Unidade": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Licenciatura": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ - todas as licenciaturas": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF - F\u00edsica \u0096 Licenciatura Integral ou Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IB - Licenciatura Diurno ou Noturno": {"vagas": 7, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EACH - Lic Ci\u00eancias da Natureza - Noturno": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}