{"unidade": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o  - Cursos Interunidades", "departamento": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "PRG0040", "nome": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Textos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "- Proporcionar conhecimentos a respeito dos aspectos formais da l\u00edngua escrita que permitam compreender e produzir textos atinentes \u00e0 forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica;\n\n- Fornecer conhecimentos espec\u00edficos, em especial aqueles oriundos da Lingu\u00edstica do Texto e do Discurso, que permitam an\u00e1lise dos textos lidos e autocr\u00edtica a respeito do que escreve;\n\n- Possibilitar condi\u00e7\u00f5es para reconhecer problemas relativos aos aspectos formais do texto, bem como os resultantes de fatores relativos ao contexto interacional (em sentido amplo) da escrita e da leitura;\n\n- Apoiar a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre oralidade e escrita, de modo que o aluno possa expressar-se nas duas modalidades com seguran\u00e7a.", "programa_resumido": "1 - aspectos formais da l\u00edngua portuguesa: o sistem\u00e1tico e o normativo;\n\n2 - rela\u00e7\u00e3o entre oralidade e escrita\n\n3 \u2013 praticas culturais de leitura: enfoque na universidade\n\n4 - coes\u00e3o e coer\u00eancia na escrita;\n\n5 \u2013 reconhecimento e constru\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o em textos orais e escritos;\n\n6 - as rela\u00e7\u00f5es entre produ\u00e7\u00e3o textual e as caracter\u00edsticas do suporte;\n\n7 - condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e a subjetividade.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "19/08/2024", "fim": "31/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Disciplina ser\u00e1 ministrada de forma h\u00edbrida, das 17:40 \u00e0s 19:10 horas, presencialmente \u00e0s segundas-feiras e remotas \u00e0s quintas-feiras, destinada as(aos) estudantes ingressantes em 2024.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "17:40", "fim": "19:10", "professores": ["Claudia Rosa Riolfi", "Emerson de Pietri", "Valdir Heitor Barzotto", "Vanessa Martins do Monte"]}, {"dia": "qui", "inicio": "17:40", "fim": "19:10", "professores": ["Claudia Rosa Riolfi", "Emerson de Pietri", "Valdir Heitor Barzotto", "Vanessa Martins do Monte"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 500, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 40, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}