{"unidade": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o  - Cursos Interunidades", "departamento": "Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o", "campus": "Outro", "codigo": "PRG0026", "nome": "A Disputa Partid\u00e1ria nos Munic\u00edpios do Brasil", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o ao estado da arte na pesquisa sobre a disputa partid\u00e1ria nos munic\u00edpios brasileiros. O foco principal da disciplina recai sobre o per\u00edodo a partir de 1980, ap\u00f3s a volta ao multipartidarismo. Revisamos a literatura sobre o caso do Brasil, apresentamos fontes de pesquisa e realizamos exerc\u00edcios para introduzir as/os estudantes \u00e0 pr\u00e1tica da pesquisa emp\u00edrica.", "programa_resumido": "Os temas abordados incluem: os subsistemas pol\u00edticos nos munic\u00edpios no contexto nacional; a variedade do perfil dos munic\u00edpios; a capacidade administrativa das C\u00e2maras dos Vereadores e das Prefeituras; sistema eleitoral e estrutura partid\u00e1ria nos munic\u00edpios; as disputas partid\u00e1rias no \u00e2mbito municipal; a rela\u00e7\u00e3o entre executivo e legislativo no \u00e2mbito municipal; a intera\u00e7\u00e3o vertical de partidos e candidatos com a disputa no \u00e2mbito estadual e nacional; diret\u00f3rios partid\u00e1rios nos munic\u00edpios; o financiamento de elei\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias no \u00e2mbito municipal; a presen\u00e7a das mulheres na pol\u00edtica municipal.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "A disciplina ser\u00e1 oferecida das 14 \u00e0s 18 horas (virtualmente). Colaboradora Profa. Maria do Socorro Sousa Braga da UFSCar.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Bruno Wilhelm Speck"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 100, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFLCH - Ci\u00eancias Sociais \u0096 Diurno ou Noturno": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 80, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}