{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3553", "nome": "Gest\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o do aluno acerca do papel estrat\u00e9gico e organizacional da TI, bem como seu impacto na gest\u00e3o das empresas. O curso da \u00eanfase ao estudo de casos (did\u00e1ticos e/ou baseados em situa\u00e7\u00f5es reais) como principal estrat\u00e9gia de aprendizado.", "programa_resumido": "Estrat\u00e9gia de TI e estrat\u00e9gia de neg\u00f3cios, Posicionamento estrat\u00e9gico da TI nas empresas, o modelo do alinhamento estrat\u00e9gico, avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da TIe aplica\u00e7\u00f5es de TI voltadas \u00e0 Gest\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "11:00", "professores": ["Mauro de Mesquita Spinola"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 76, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade": {"vagas": 5, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}