{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3200", "nome": "Estat\u00edstica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos de estat\u00edstica descritiva e infer\u00eancia estat\u00edstica.", "programa_resumido": "Estat\u00edstica descritiva e Infer\u00eancia Estat\u00edstica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos dos cursos de Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o e de Engenharia Ambiental no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Jose Joaquim do Amaral Ferreira"]}, {"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Jose Joaquim do Amaral Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 94, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 80, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 20, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos do curso de Engenharia El\u00e9trica no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Daniel de Oliveira Mota"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Daniel de Oliveira Mota"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC 3": {"vagas": 80, "inscritos": 99, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos dos cursos de Engenharia de Minas, de Engenharia de Petr\u00f3leo e de Engenharia Qu\u00edmica no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Alberto Wunderler Ramos"]}, {"dia": "qua", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Alberto Wunderler Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Minas - EC 3": {"vagas": 20, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Qu\u00edmica - EC-3": {"vagas": 60, "inscritos": 55, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos dos cursos de Engenharia Civil e de Engenharia Ambiental no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Alberto Wunderler Ramos"]}, {"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Alberto Wunderler Ramos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 94, "inscritos": 82, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos dos cursos de Engenharia de Materiais/Metal\u00fargica/Nuclear e de Engenharia Mec\u00e2nica no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Regina Meyer Branski"]}, {"dia": "qua", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Regina Meyer Branski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Materiais/Metalurgia - Ciclo B\u00e1sico - EC-3": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Mec\u00e2nica - EC 3": {"vagas": 50, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos dos cursos de Engenharia de Naval e de Engenharia Mecatr\u00f4nica no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jose Joaquim do Amaral Ferreira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Jose Joaquim do Amaral Ferreira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Naval - EC 3": {"vagas": 30, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Mecatr\u00f4nica - EC-3": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Esta turma ser\u00e1 exclu\u00edda e n\u00e3o aceitar\u00e1 mais alunos. Alunos de Engenharia Civil e de Engenharia Ambiental que permaneceram inscritos nesta turma ao final da primeira intera\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula devem se inscrever na turma 4 na segunda intera\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Renan Favar\u00e3o da Silva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "15:00", "fim": "16:40", "professores": ["Renan Favar\u00e3o da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 2, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 1, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 1, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma priorit\u00e1ria para alunos do curso de Engenharia El\u00e9trica no per\u00edodo ideal. Vagas remanescentes poder\u00e3o ser ocupadas por alunos de outros cursos.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Miguel Angelo de Carvalho Michalski"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:10", "professores": ["Miguel Angelo de Carvalho Michalski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC 3": {"vagas": 80, "inscritos": 30, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma exclusiva para alunos dos cursos de Engenharia da Poli fora do per\u00edodo ideal e que j\u00e1 tenham cursado a disciplina ao menos uma vez.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Miguel Angelo de Carvalho Michalski"]}, {"dia": "qui", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Miguel Angelo de Carvalho Michalski"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 136, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 100, "inscritos": 136, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma para alunos dos cursos de Engenharia da Poli que n\u00e3o tenham conseguido se matricular na primeira intera\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula, independentemente de j\u00e1 terem ou n\u00e3o cursado a disciplina anteriormente.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Renan Favar\u00e3o da Silva"]}, {"dia": "sex", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Renan Favar\u00e3o da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP -  para toda a Unidade - s\u00f3 EC-3": {"vagas": 100, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}