{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3446", "nome": "Log\u00edstica e Cadeias de Suprimento", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos b\u00e1sicos de log\u00edstica empresarial e de gest\u00e3o de cadeias de suprimento. Capacitar o aluno para aplica\u00e7\u00e3o de modelos e m\u00e9todos quantitativos para resolu\u00e7\u00e3o de problemas em log\u00edstica e cadeias de suprimento.", "programa_resumido": "1.\tConceitua\u00e7\u00e3o de log\u00edstica e cadeias de suprimento.\n2.\tTransporte de carga.\n3.\tEstoque e armazenagem.\n4.\tAspectos estrat\u00e9gicos em log\u00edstica e cadeias de suprimento.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Hugo Tsugunobu Yoshida Yoshizaki", "(R) Leonardo Junqueira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Hugo Tsugunobu Yoshida Yoshizaki", "(R) Leonardo Junqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 38, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Hugo Tsugunobu Yoshida Yoshizaki", "(R) Leonardo Junqueira"]}, {"dia": "qua", "inicio": "09:20", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Hugo Tsugunobu Yoshida Yoshizaki", "(R) Leonardo Junqueira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 38, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - EC-3": {"vagas": 38, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}