{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PRO3821", "nome": "Fundamentos de Economia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar aos alunos conceitos b\u00e1sicos de Economia \u2013 Ideias do pensamento econ\u00f4mico, Elementos de\nmicroeconomia, Elementos de macroeconomia, Economia da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o e Economia brasileira.", "programa_resumido": "Fundamentos do pensamento e da an\u00e1lise econ\u00f4mica. Elementos fundamentais de microeconomia e de\nmacroeconomia. Economia da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o. Economia brasileira.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Jo\u00e3o Amato Neto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 98, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 70, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia de Minas - EC 3": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas)": {"vagas": 5, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["Roberta de Castro Souza Piao"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 72, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia de Minas - EC 3": {"vagas": 8, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "13:10", "fim": "14:50", "professores": ["(R) Reinaldo Pacheco da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 88, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia Ambiental - EC-3": {"vagas": 65, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia Civil - EC-3": {"vagas": 10, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas)": {"vagas": 8, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia de Minas - EC 3": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "11:10", "fim": "12:50", "professores": ["Roberta de Castro Souza Piao"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Eletr\u00f4nica e Sistemas)": {"vagas": 45, "inscritos": 42, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Energia e Automa\u00e7\u00e3o El\u00e9tricas)": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EP - Engenharia El\u00e9trica - EC3 (Computa\u00e7\u00e3o)": {"vagas": 10, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o FAU - EP": {"vagas": 5, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}