{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Experimental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PSE1444", "nome": "Motiva\u00e7\u00e3o e Emo\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina visa a capacitar o aluno a:\n* analisar o comportamento em termos de conceitos de motiva\u00e7\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o, aplicando a perspectiva psicoetol\u00f3gica e experimental ao estudo de processos afetivos. A partir do estudo de sistemas motivacionais b\u00e1sicos, visa a capacit\u00e1-lo a realizar an\u00e1lises de causas proximais norteados pelos princ\u00edpios etol\u00f3gicos.\n* pesquisar processos afetivos dentro de uma perspectiva psicoetol\u00f3gica e experimental, em situa\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rio ou de campo; aplicar t\u00e9cnicas estat\u00edsticas na an\u00e1lise dos resultados observacionais/experimentais obtidos; a comunicar os resultados obtidos de acordo com padr\u00f5es cient\u00edficos.", "programa_resumido": "Motiva\u00e7\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o segundo a perspectiva psicoetol\u00f3gica. Rela\u00e7\u00e3o entre motiva\u00e7\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. Sistemas motivacionais b\u00e1sicos. Mecanismos causais. Processos biol\u00f3gicos e culturais. M\u00e9todos psicoetol\u00f3gicos para a investiga\u00e7\u00e3o das causas pr\u00f3ximas do comportamento. Aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas da pesquisa psicoetol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma oferecida para ingressantes de 2024 (2\u00ba semestre ideal) - Prof\u00aa. Briseida Dogo de Resende.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Briseida Dogo de Resende"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma oferecida para ingressantes de 2023 (4\u00ba semestre ideal) - Prof. Nicolas Gerard Chaline.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Nicolas Gerard Chaline"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 74, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}