{"unidade": "Instituto de Psicologia", "departamento": "Psicologia Social e do Trabalho", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PST2073", "nome": "Orienta\u00e7\u00e3o Profissional III", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Aprimorar e especializar o conhecimento na pr\u00e1tica de orienta\u00e7\u00e3o profissional e de carreira, principalmente voltado para atendimentos de p\u00fablicos variados (universit\u00e1rios/as e adultas/os) e projetos em institui\u00e7\u00f5es (escolas, cursinhos, ONGs)", "programa_resumido": "Atuais impasses da orienta\u00e7\u00e3o profissional e de carreira. O significado do trabalho e suas muta\u00e7\u00f5es. A inser\u00e7\u00e3o social pelo trabalho. Orienta\u00e7\u00e3o profissional e de carreira em institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es. Orienta\u00e7\u00e3o profissional e de carreira com popula\u00e7\u00f5es diversas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "13:30", "fim": "17:30", "professores": ["(R) Marcelo Afonso Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 20, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}