{"unidade": "Escola Polit\u00e9cnica", "departamento": "Engenharia de Transportes", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "PTR0101", "nome": "Topografia", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Expor conceitos sobre topografia, geod\u00e9sia e cartografia com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es em arquitetura.", "programa_resumido": "Conceitos fundamentais. Escalas. Medi\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias. Instrumentos topogr\u00e1ficos. Planimetria: poligonais e detalhes. Taqueametria. Desenho topogr\u00e1fico e representa\u00e7\u00e3o do relevo. Nivelamento. C\u00e1lculo de \u00e1reas e volumes. Loca\u00e7\u00e3o de projetos. Estudos sobre a planta topogr\u00e1fica. Proje\u00e7\u00f5es UTM. GPS posi\u00e7\u00e3o geod\u00e9sica por sat\u00e9lite. No\u00e7\u00f5es de aerofotogrametria e sensoriamento remoto.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Edvaldo Sim\u00f5es da Fonseca Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 84, "inscritos": 84, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Ros\u00e2ngela dos Santos Motta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Diego Bogado Tomasiello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}