{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Bioqu\u00edmica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QBQ0230", "nome": "Bioqu\u00edmica: Estrutura de Biomol\u00e9culas e Metabolismo", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aos alunos uma vis\u00e3o global dos princ\u00edpios gerais de Bioqu\u00edmica atrav\u00e9s da introdu\u00e7\u00e3o, exemplifica\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de conceitos fundamentais, procurando capacitar o aluno a enfrentar e resolver problemas te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos, com o aux\u00edlio da bibliografia b\u00e1sica e da metodologia e instrumenta\u00e7\u00e3o adequada.", "programa_resumido": "\u00c1gua e tamp\u00f5es biol\u00f3gicos. Estrutura e propriedades de amino\u00e1cidos, prote\u00ednas, enzimas, lip\u00eddios, carboidratos e membranas biol\u00f3gicas. Vis\u00e3o geral e integrada do metabolismo celular. Glic\u00f3lise. Fermenta\u00e7\u00f5es l\u00e1tica e alco\u00f3lica. Gliconeog\u00eanese. Beta-oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos. Acetil-CoA: forma\u00e7\u00e3o e destino. Ciclo de Krebs. Cadeia de transporte de el\u00e9trons e fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa. Metabolismo do Glicog\u00eanio e Via das Pentoses-Fosfato. S\u00edntese de \u00e1cidos graxos. Metabolismo de amino\u00e1cidos. Regula\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica, a\u00e7\u00e3o hormonal no controle do metabolismo (insulina, glucagon e epinefrina). Integra\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas fisiol\u00f3gicas e patol\u00f3gicas. Fotoss\u00edntese.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Bayardo Baptista Torres", "Clelia Ferreira Terra"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Bayardo Baptista Torres", "Clelia Ferreira Terra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 70, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "23:00", "professores": ["Alexander Henning Ulrich", "Carlos Takeshi Hotta"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["Alexander Henning Ulrich", "Carlos Takeshi Hotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Bayardo Baptista Torres", "Clelia Ferreira Terra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Diurno": {"vagas": 70, "inscritos": 65, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "21:00", "fim": "23:00", "professores": ["Alexander Henning Ulrich", "Carlos Takeshi Hotta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IB - Ci\u00eanc Biol\u00f3gicas - curr\u00edc novo - Noturno": {"vagas": 70, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}