{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL0240", "nome": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver a habilidade de compreender e discutir conceitos de Qu\u00edmica Anal\u00edtica, capacitar o aluno a enfrentar e resolver problemas relacionados ao equil\u00edbrio qu\u00edmico e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies qu\u00edmicas inorg\u00e2nicas, e aplicar m\u00e9todos experimentais.", "programa_resumido": "M\u00e9todos qualitativos de an\u00e1lise. Rea\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o de alguns c\u00e1tions e \u00e2nions que constam na Farmacopeia. M\u00e9todos volum\u00e9tricos cl\u00e1ssicos de an\u00e1lise. Equil\u00edbrios qu\u00edmicos envolvidos nas rea\u00e7\u00f5es de neutraliza\u00e7\u00e3o (enfoque no preparo e utiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tamp\u00e3o); precipita\u00e7\u00e3o; \u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o e complexa\u00e7\u00e3o. Teoria dos Indicadores.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Marina Franco Maggi Tavares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "18:00", "fim": "20:00", "professores": ["Marina Franco Maggi Tavares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 85, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "13:00", "professores": ["Gabriel Negr\u00e3o Meloni", "Marina Franco Maggi Tavares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Diurno": {"vagas": 85, "inscritos": 86, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "20:00", "fim": "23:00", "professores": ["Marina Franco Maggi Tavares"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FCF - Farm\u00e1cia-Bioqu\u00edmica \u0096 Noturno": {"vagas": 85, "inscritos": 77, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}