{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1313", "nome": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica III", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 3, "objetivos": "Apresentar os fundamentos te\u00f3ricos e experimentais dos principais m\u00e9todos espectrosc\u00f3picos e de separa\u00e7\u00e3o (cromatografia e eletroforese capilar), visando dar ao aluno os conhecimentos b\u00e1sicos que lhe permitir\u00e3o escolher e utilizar a metodologia mais adequada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas anal\u00edticos. Promover a intera\u00e7\u00e3o com a sociedade por meio de resolu\u00e7\u00e3o de problemas para grupos sociais espec\u00edficos, usando m\u00e9todos qu\u00edmicos.", "programa_resumido": "Tratamento de Amostras. Espectrofotometria, Fluorimetria, Fotometria de chama, Espectrofotometria de Absor\u00e7\u00e3o At\u00f4mica, introdu\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas de raios X, Cromatografia gasosa e l\u00edquida, Eletroforese Capilar e Automa\u00e7\u00e3o em Qu\u00edmica Anal\u00edtica - An\u00e1lise por inje\u00e7\u00e3o em fluxo.", "turmas": [{"codigo": "2024220", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Fabio Rodrigues", "Jany Hellen Ferreira de Jesus"]}, {"dia": "qui", "inicio": "21:00", "fim": "22:40", "professores": ["Fabio Rodrigues", "Jany Hellen Ferreira de Jesus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024222", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024220", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "22:40", "professores": ["Cassiana Seimi Nomura", "Jany Hellen Ferreira de Jesus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}