{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1423", "nome": "Qu\u00edmica Org\u00e2nica Experimental", "creditos_aula": 8, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Aprendizagem das t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de prepara\u00e7\u00e3o, isolamento, purifica\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o de propriedades f\u00edsicas para a caracteriza\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos (PE., PF. E dados cromatogr\u00e1ficos) al\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos espectrom\u00e9tricos que permitem a caracteriza\u00e7\u00e3o desses compostos. Introduzir os procedimentos de seguran\u00e7a no manuseio e descarte de produtos e res\u00edduos org\u00e2nicos, bem como de conceitos e experimentos da \u201cQu\u00edmica Verde\u201d.", "programa_resumido": "Execu\u00e7\u00e3o de experimentos significativos que permitam a aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades b\u00e1sicas para que se proceda \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades experimentais da Qu\u00edmica Org\u00e2nica em particular e da Qu\u00edmica, em geral.", "turmas": [{"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Joao Pedro Simon Farah", "Jonas Gruber"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "11:40", "professores": ["Joao Pedro Simon Farah", "Jonas Gruber"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024220", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "ATEN\u00c7\u00c3O NA HORA DE ESCOLHER A TURMA DA DISCIPLINA. Turmas final 10 ou 11 s\u00e3o oferecidas no diurno. Final 20 ou 22 s\u00e3o disciplinas do noturno.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "22:40", "professores": ["Leandro Helgueira de Andrade", "Massuo Jorge Kato"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "22:40", "professores": ["Leandro Helgueira de Andrade", "Massuo Jorge Kato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}