{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1545", "nome": "Qu\u00edmica Coloidal e de Superf\u00edcies", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Estudo do ponto de vista f\u00edsico\u2010qu\u00edmico, das propriedades dos sistemas coloidais e das propriedades de superf\u00edcies de separa\u00e7\u00e3o entre fases diferentes. Aborda tamb\u00e9m aplica\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas da qu\u00edmica coloidal e da fisico\u2010qu\u00edmica de interfases.", "programa_resumido": "Caracter\u00edsticas estruturais de sistemas coloidais. Aeross\u00f3is; Emuls\u00f5es; Espuma; Microemuls\u00f5es. Tens\u00e3o superficial. Energia Livre interfacial. Ascens\u00e3o e depress\u00e3o capilar. Equa\u00e7\u00e3o. de Young-Laplace. Equa\u00e7\u00e3o. de Kelvin. Ades\u00e3o, coes\u00e3o e espalhamento. Filmes monomoleculares. Adsor\u00e7\u00e3o. Isotermas de Adsor\u00e7\u00e3o. Energia Interna, Energia Livre da Interfase. \u00c2ngulo de contato e umedecimento. Cat\u00e1lise de Superf\u00edcie. Interface Solido\u2010 L\u00edquido. Mecanismos de Cat\u00e1lise. Deterg\u00eancia. A Escala de HLB. Dupla camada el\u00e9trica: modelos de estrutura. Fen\u00f4menos eletrocin\u00e9ticos. DLVO: Repuls\u00e3o eletrost\u00e1tica; Atra\u00e7\u00e3o de Van der Waals; Atra\u00e7\u00e3o entre part\u00edculas; repuls\u00e3o x atra\u00e7\u00e3o; Aplica\u00e7\u00e3o da Teoria de DLVO. Reologia: sistemas newtonianos e n\u00e3o-newtonianos.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "17:40", "professores": ["Denise Freitas Siqueira Petri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 40, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IAG -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IF -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IME -  para toda a Unidade": {"vagas": 2, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IQ - todas as licenciaturas": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}