{"unidade": "Instituto de Qu\u00edmica", "departamento": "Qu\u00edmica Fundamental", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "QFL1569", "nome": "T\u00e9cnicas Cromatogr\u00e1ficas em Fase L\u00edquida e Eletrofor\u00e9ticas de An\u00e1lise", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Fornecer conceitos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos acerca das principais t\u00e9cnicas de separa\u00e7\u00e3o anal\u00edtica em fase l\u00edquida. Por meio de aprendizado baseado em projeto, desenvolver nos estudantes senso cr\u00edtico para a resolu\u00e7\u00e3o de \nproblemas nesta \u00e1rea da ci\u00eancia. Ao final da disciplina o estudante dever\u00e1 estar apto a selecionar uma estrat\u00e9gia adequada e desenvolver um m\u00e9todo de an\u00e1lise por meio de separa\u00e7\u00f5es anal\u00edticas em fase l\u00edquida.", "programa_resumido": "Ser\u00e3o foco da disciplina as principais t\u00e9cnicas cromatogr\u00e1ficas em fase l\u00edquida (HPLC, UHPLC e IC), al\u00e9m da eletroforese capilar. O acoplamento destas t\u00e9cnicas com a espectrometria de massas ser\u00e1 tamb\u00e9m discutido.", "turmas": [{"codigo": "2024250", "inicio": "02/09/2024", "fim": "18/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Claudimir Lucio do Lago", "Jany Hellen Ferreira de Jesus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024251", "inicio": "02/09/2024", "fim": "18/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024250", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Claudimir Lucio do Lago", "Jany Hellen Ferreira de Jesus"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}