{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD0111", "nome": "Teoria da Administra\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ao final do curso, os participantes dever\u00e3o apresentar conhecimentos b\u00e1sicos sobre a cria\u00e7\u00e3o, planejamento, opera\u00e7\u00e3o e controle das organiza\u00e7\u00f5es ( produtoras de bens e prestadoras de servi\u00e7os ) e sobre as fun\u00e7\u00f5es maiores da administra\u00e7\u00e3o.Como objetivos mais espec\u00edficos destacam-se:a) definir e conceituar os diferentes tipos de organiza\u00e7\u00e3o;b) mostrar a evolu\u00e7\u00e3o do conhecimento administrativo;c) fornecer vis\u00e3o geral do que \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o e do papel do administrador.d) fornecer vis\u00e3o geral das \u00e1reas funcionais da organiza\u00e7\u00e3o e dos seus inter-relacionamentos;e) fornecer vis\u00e3o geral das fun\u00e7\u00f5es do processo administrativo;f) fornecer vis\u00e3o geral do processo decis\u00f3rio.", "programa_resumido": "A disciplina destina-se a propiciar aos alunos uma vis\u00e3o geral introdut\u00f3ria das bases te\u00f3ricas da Administra\u00e7\u00e3o e das possibilidades de sua aplica\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio profissional dos futuros graduados, quando estes estar\u00e3o atuando em organiza\u00e7\u00f5es, onde precisam ter discernimento m\u00ednimo acerca da multiplicidade de atividades administrativas em que permanentemente se envolvem e para as quais s\u00e3o impelidos a contribuir.", "turmas": [{"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Os alunos do curso de Administra\u00e7\u00e3o (matutino/noturno) n\u00e3o ter\u00e3o a op\u00e7\u00e3o de cursar a disciplina RAD0111 Teoria da Administra\u00e7\u00e3o como optativa, uma vez que a disciplina RAD1102 Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 obrigat\u00f3ria ao referido curso.", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Jorge Henrique Caldeira de Oliveira"]}, {"dia": "sex", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Jorge Henrique Caldeira de Oliveira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Economia Empresarial e Controladoria; Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 60, "inscritos": 48, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}