{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1401", "nome": "Marketing I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ObjetivosApresentar uma vis\u00e3o geral do conceito de marketing, do sistema de marketing e da administra\u00e7\u00e3o de marketing. Discutir os aspectos estrat\u00e9gicos e t\u00e1tico-operacionais de marketing. Fornecer uma base para o processo de an\u00e1lise do mercado e do ambiente de marketing.", "programa_resumido": "Proporcionar ao aluno condi\u00e7\u00f5es para dominar os conceitos b\u00e1sicos de Marketing, reconhecendo sua import\u00e2ncia para as organiza\u00e7\u00f5es, bem como compreender as inter-rela\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas do Marketing e suas principais vari\u00e1veis.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Paulo Sergio Miranda Mendon\u00e7a"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Paulo Sergio Miranda Mendon\u00e7a"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 48, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Janaina de Moura Engracia Giraldi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Janaina de Moura Engracia Giraldi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 77, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 8, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eanc Infom e Documenta\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}