{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1107", "nome": "Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ObjetivosPropiciar ao aluno os instrumentos necess\u00e1rios ao desenvolvimento da an\u00e1lise, elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um projeto de investimento.", "programa_resumido": "A disciplina visa esclarecer aos alunos a import\u00e2ncia dos projetos e as etapas que comp\u00f5em sua elabora\u00e7\u00e3o, desde an\u00e1lise at\u00e9 implementa\u00e7\u00e3o e controle dos mesmos, com enfoques na rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira e no impacto sobre o meio ambiente.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 49, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 8, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Perla Calil Pongeluppe Wadhy Rebehy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 40, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 14, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}