{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1605", "nome": "Direito Comercial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Apresentar no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a ordem econ\u00f4mica e financeira do Estado brasileiro, conscientizando-o acerca do papel do com\u00e9rcio na sociedade brasileira;\n2. Introduzir aos alunos no\u00e7\u00f5es fundamentais de direito comercial voltadas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do profissional formado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas;\n3. Apresentar os conte\u00fados b\u00e1sicos da legisla\u00e7\u00e3o comercial.", "programa_resumido": "\u2022\tTeoria Geral do Direito Empresarial\n\u2022\tTeoria Geral do Direito Societ\u00e1rio\n\u2022\tDireito do Consumidor\n\u2022\tPropriedade Industrial\n\u2022\tDireito da Concorr\u00eancia\n\u2022\tDireito Cambi\u00e1rio", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Luciana Romano Morilas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 58, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 51, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Luciana Romano Morilas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 88, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 78, "inscritos": 68, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}