{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1703", "nome": "Direito do Trabalho", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1. Discutir a fun\u00e7\u00e3o do administrador enquanto mediador entre a empresa, representante da capta\u00e7\u00e3o da for\u00e7a produtiva, e o trabalhador, a pr\u00f3pria for\u00e7a produtiva.\n2. Introduzir aos alunos no\u00e7\u00f5es fundamentais de direito do trabalho voltadas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do profissional formado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas;\n3. Apresentar os conte\u00fados b\u00e1sicos da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e coletiva.", "programa_resumido": "\u2022\tTeoria Geral do Direito do Trabalho.\n\u2022\tContrato individual do trabalho.\n\u2022\tTerceiriza\u00e7\u00e3o Trabalhista.\n\u2022\tDireito Coletivo do Trabalho.\n\u2022\tAspectos de seguran\u00e7a do trabalho.\n\u2022\tNo\u00e7\u00f5es de Direito Previdenci\u00e1rio.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Luciana Romano Morilas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Luciana Romano Morilas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 87, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 74, "inscritos": 61, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 13, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}