{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1609", "nome": "Or\u00e7amento Empresarial", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ObjetivosO curso visa fornecer, aos alunos, base te\u00f3rica e pr\u00e1tica do uso do Or\u00e7amento Empresarial como instrumento de administra\u00e7\u00e3o de empresas.", "programa_resumido": "O curso visa fornecer, aos alunos, base te\u00f3rica e pr\u00e1tica do uso do Or\u00e7amento Empresarial como instrumento de administra\u00e7\u00e3o de empresas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sem oferecimento para intercambistas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Elizabeth Krauter"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 44, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 4, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - todos exceto Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Perla Calil Pongeluppe Wadhy Rebehy"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 59, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 55, "inscritos": 51, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}