{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1603", "nome": "T\u00e9cnicas de Pesquisa I", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "\u0095\tApresentar ao futuro administrador os principais enfoques de metodologias cient\u00edficas e t\u00e9cnicas de elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de pesquisa em administra\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "\u0095\tProporcionar aos alunos os conhecimentos e os conceitos fundamentais sobre como desenvolver pesquisa por meio da utiliza\u00e7\u00e3o das diversas t\u00e9cnicas existentes e o reconhecimento da atividade como geradora de novos conhecimentos.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Geci\u00e2ne Silveira Porto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Geci\u00e2ne Silveira Porto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 83, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 74, "inscritos": 64, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}