{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1608", "nome": "Sistemas Integrados e de Apoio a Decis\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a)\tApresentar e discutir os procedimentos de implanta\u00e7\u00e3o de Sistemas Integrados de Informa\u00e7\u00e3o;\nb)\tApresentar e discutir os principais fatores envolvidos no processo de aquisi\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de Sistemas Integrados de Informa\u00e7\u00e3o\nc)\tContextualizar os Sistemas de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o e sua import\u00e2ncia para a gest\u00e3o corporativa e competitiva das organiza\u00e7\u00f5es.\nd)\tApresentar e discutir os procedimentos de implanta\u00e7\u00e3o dos Sistemas de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina visa fornecer:\n1- o conhecimento sobre os Sistemas Integrados de Informa\u00e7\u00e3o, sua import\u00e2ncia no mundo globalizado, sua utiliza\u00e7\u00e3o e os procedimentos mais adequados para escolha e implanta\u00e7\u00e3o.\n2- uma vis\u00e3o geral dos sistemas de suporte \u00e0 decis\u00e3o, com suas caracter\u00edsticas, recursos e intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas de informa\u00e7\u00e3o, bem como esclarecer aos alunos procedimentos de implanta\u00e7\u00e3o de Sistemas de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o e sua import\u00e2ncia para a gest\u00e3o corporativa e competitiva das organiza\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Ildeberto Aparecido Rodello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 45, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Silvia In\u00eas Dallavalle de P\u00e1dua"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 51, "inscritos": 46, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}