{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1407", "nome": "Teoria das Organiza\u00e7\u00f5es", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre as organiza\u00e7\u00f5es como objeto de estudo e sobre os principais movimentos que se delinearam ao longo da evolu\u00e7\u00e3o do pensamento administrativo.", "programa_resumido": "Apresentar as abordagens para o estudo das organiza\u00e7\u00f5es e as principais teorias administrativas agrupadas em grandes movimentos do pensamento administrativo, al\u00e9m de discutir teorias administrativas emergentes e novos modelos de organiza\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["Alexandre Aparecido Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 82, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 60, "inscritos": 38, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 22, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["Alexandre Aparecido Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 87, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 74, "inscritos": 60, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 13, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}