{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1304", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o Financeira II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "O objetivo do curso \u00e9 fornecer aos alunos base te\u00f3rica, e abordar aspectos da pr\u00e1tica, da gest\u00e3o financeira corporativa de longo prazo, visando promover a capacidade da administra\u00e7\u00e3o do capital de empresas envolvendo decis\u00f5es de financiamento, investimentos, distribui\u00e7\u00e3o de resultados e gera\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f4mico, em condi\u00e7\u00f5es de risco.", "programa_resumido": "Na disciplina s\u00e3o abordados t\u00f3picos relacionados \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do capital nas empresas e seu emprego na gera\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f4mico, al\u00e9m de aspectos da teoria de carteiras nas decis\u00f5es de investimentos sob risco.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Tabajara Pimenta J\u00fanior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Tabajara Pimenta J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 55, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 49, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 4, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - todos exceto Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 2, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Carlos Alberto Gabrielli Barreto Campello"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Carlos Alberto Gabrielli Barreto Campello"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 58, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 51, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}