{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1510", "nome": "Pesquisa Operacional II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo geral:Continuar o aprendizado de Pesquisa Operacional iniciado em Pesquisa Operacional IObjetivos espec\u00edficos:Permitir ao futuro administrador o conhecimento de t\u00e9cnicas de Pesquisa Operacional que ir\u00e3o ajud\u00e1-lo no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es de tomador de decis\u00f5es.Estudar os m\u00e9todos de Programa\u00e7\u00e3o N\u00e3o-linear, Teoria dos Grafos, Programa\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica, Tomada de Decis\u00e3o, Teoria das Filas e Simula\u00e7\u00e3o de Sistemas.Apresentar algoritmos.", "programa_resumido": "Continuar o aprendizado de Pesquisa Operacional iniciado em RAD1508. Estudar os m\u00e9todos de programa\u00e7\u00e3o n\u00e3o linear, Teoria dos grafos, Programa\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica e Simula\u00e7\u00e3o de Sistemas.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 54, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 47, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 7, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Francisco Ferreira Ribeiro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 53, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sem oferecimento para intercambistas.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Alexandre Bevilacqua Leoneti"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Alexandre Bevilacqua Leoneti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 55, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 10, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}