{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1501", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo Geral:\nIntroduzir o aluno na \u00e1rea de Opera\u00e7\u00f5es.\nObjetivos Espec\u00edficos:\nSituar a \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o no contexto integrado da empresa, no sentido de tornar claro aos participantes como a administra\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es (industriais ou de servi\u00e7os) pode contribuir estrategicamente para tornar a empresa mais competitiva.\nFamiliarizar o aluno com os principais conceitos e ferramentas relacionados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es, assim como \u00e0 an\u00e1lise de diversos problemas envolvidos na \u00e1rea, atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas espec\u00edficas.\nPermitir ao futuro gestor o conhecimento operacional e estrat\u00e9gico da \u00e1rea de Opera\u00e7\u00f5es de forma a entender sua interrela\u00e7\u00e3o com as demais \u00e1reas da empresa e com o ambiente externo.", "programa_resumido": "a) Apresentar e discutir conceitos fundamentais na \u00e1rea operacional;\nb) Apresentar a estrutura de rela\u00e7\u00f5es entre as v\u00e1rias sub-fun\u00e7\u00f5es dentro da \u00e1rea operacional;\nc) Analisar em detalhe um primeiro conjunto dessas sub-fun\u00e7\u00f5es, preparando o aluno para a disciplina seguinte (Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o e Opera\u00e7\u00f5es II).", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Erasmo Jose Gomes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Erasmo Jose Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 57, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 48, "inscritos": 39, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Simone Vasconcelos Ribeiro Galina"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Simone Vasconcelos Ribeiro Galina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 87, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 75, "inscritos": 63, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}