{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1602", "nome": "\u00c9tica e Pol\u00edtica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Pretende-se, com esta disciplina, que o corpo discente venha a possuir maiores conhecimentos te\u00f3ricos sobre o complexo mundo social, com destaque para os aspectos da pol\u00edtica e de \u00e9tica. O tema da \u00e9tica ser\u00e1 desenvolvido de forma transversal com o campo da pol\u00edtica (como sendo o da vida p\u00fablica) e o campo da organiza\u00e7\u00e3o empresarial (como sendo o da vida privada). As atividades do profissional em Administra\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es estar\u00e3o inseridas nos estudos do programa desta disciplina.", "programa_resumido": "1. Por que \u00e9tica?2. \u00c9tica e pol\u00edtica3. \u00c9tica e economia4. \u00c9tica e organiza\u00e7\u00f5esO c\u00f3digo de \u00e9tica do administrador", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Passador"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 81, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 57, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Jo\u00e3o Luiz Passador"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 87, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 75, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 12, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 6, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}