{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD1204", "nome": "Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "a) Assimilar os principais pressupostos te\u00f3ricos que fundamentam a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos nas organiza\u00e7\u00f5es;\nb) Conhecer as principais atividades e procedimentos dos v\u00e1rios subsistemas da Administra\u00e7\u00e3o de RH e os impactos de sua operacionaliza\u00e7\u00e3o em diferentes inst\u00e2ncias organizacionais;\nc) Familiarizar-se com o processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de gest\u00e3o de RH, identificando seus elementos de implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o;\nd) Esclarecer aos alunos os instrumentos de gest\u00e3o de RH e sua import\u00e2ncia para a estrat\u00e9gia corporativa: sistemas de compensa\u00e7\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o, benef\u00edcios e carreiras;\ne) Identificar modelos emergentes de RH nas organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "A disciplina visa esclarecer a import\u00e2ncia da gest\u00e3o de RH nas estrat\u00e9gias corporativas, enfatizando t\u00f3picos como: desenvolvimento de pessoal, treinamento, sele\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de desempenho, remunera\u00e7\u00e3o e carreiras.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Marina Toledo Louren\u00e7\u00e3o Rocha"]}, {"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Marina Toledo Louren\u00e7\u00e3o Rocha"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 56, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 45, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 11, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Adriana Cristina Ferreira Caldana"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Adriana Cristina Ferreira Caldana"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 89, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (matutino)": {"vagas": 79, "inscritos": 69, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Administra\u00e7\u00e3o (noturno)": {"vagas": 10, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - todos exceto Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 4, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}