{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD2103", "nome": "Empreendedorismo", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivosa) Refletir acerca deste tipo peculiar de agente realizador, procurando despertar nos participantes o esp\u00edrito empreendedor e alert\u00e1-los sobre as exig\u00eancias, encargos e riscos inerentes ao trabalho inovador.b) Discutir as raz\u00f5es que tornam o tema empreendedorismo um t\u00f3pico de elevado interesse entre os estudiosos de administra\u00e7\u00e3o.c) Investigar os elementos psicol\u00f3gicos e sociol\u00f3gicos que influenciam os empreendedores.d) Tratar do perfil, das motiva\u00e7\u00f5es e as compet\u00eancias espec\u00edficas do empreendedor.", "programa_resumido": "Busca despertar nos alunos o esp\u00edrito empreendedor e alerta-los sobre a import\u00e2ncia, riscos e oportunidades que o mercado oferece e que deve estar constantemente sendo atualizados pelas organiza\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Limite de 35 vagas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "17:00", "fim": "18:40", "professores": ["(R) Simone Vasconcelos Ribeiro Galina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 23, "inscritos": 49, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 19, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - Qu\u00edmica - curr\u00edculo novo": {"vagas": 4, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 9, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}