{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD2102", "nome": "Mudan\u00e7a Organizacional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivosa) Apresentar ao aluno uma vis\u00e3o integrada e abrangente das estrat\u00e9gias planejadas de mudan\u00e7a organizacional, incluindo as mais recentes abordagens, conceitos e t\u00e9cnicas emergentes.b) Analisar a adequa\u00e7\u00e3o das diferentes abordagens de mudan\u00e7a a diferentes situa\u00e7\u00f5es organizacionais;c) Oferecer ao aluno a oportunidade de experi\u00eancias pr\u00e1ticas para o desenvolvimento de habilidades quanto ao uso das estrat\u00e9gias de mudan\u00e7a organizacional, de forma que n\u00e3o s\u00f3 conhe\u00e7a os conceitos, mas tamb\u00e9m possa aplic\u00e1-los em situa\u00e7\u00f5es organizacionais simuladas.d) Capacitar os alunos no planejamento e na avalia\u00e7\u00e3o de projetos de mudan\u00e7a organizacional.", "programa_resumido": "A disciplina visa proporcionar ao aluno vis\u00e3o a respeito das estrat\u00e9gias planejadas de mudan\u00e7a organizacional, bem como suas especificidades e sua import\u00e2ncia para as institui\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Gilberto Tadeu Shinyashiki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 25, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 12, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}