{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD2222", "nome": "Governan\u00e7a Corporativa", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar os conceitos de governan\u00e7a corporativa e seu papel no mundo empresarial atual.", "programa_resumido": "Conceitos fundamentais de governan\u00e7a corporativa; evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da governan\u00e7a corporativa; c\u00f3digos das melhores pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa; governan\u00e7a corporativa no mundo; governan\u00e7a corporativa no Brasil; governan\u00e7a corporativa em empresas familiares; governan\u00e7a corporativa em empresas estatais; temas emergentes em governan\u00e7a corporativa.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Sem oferecimento para intercambistas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "17:00", "fim": "18:40", "professores": ["(R) Elizabeth Krauter"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 27, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 27, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 13, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 13, "inscritos": 12, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}