{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Administra\u00e7\u00e3o", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RAD2202", "nome": "Semin\u00e1rios de Lideran\u00e7a", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "ObjetivosA \u00eanfase do curso ser\u00e1 na compreens\u00e3o dos instrumentos necess\u00e1rios para liderar indiv\u00edduos e times; gerenciar mudan\u00e7as, obter consenso, alinhar e motivar staff e obter apoio dos superiores.", "programa_resumido": "Visando despertar o esp\u00edrito de lideran\u00e7a de times e equipes, bem como o reconhecimento das habilidades necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o desta lideran\u00e7a, foi desenvolvida a disciplina semin\u00e1rios de Lideran\u00e7a.", "turmas": [{"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["Jose Aparecido Da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 41, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 41, "inscritos": 52, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}