{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC0500", "nome": "Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina tem por objetivo tratar das quest\u00f5es conceituais relacionadas \u00e0s pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e planejamento dos tributos  e as suas interrela\u00e7\u00f5es com a Contabilidade e a Controladoria, de forma a capacit\u00e1-lo \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o do processo de tributa\u00e7\u00e3o das empresas, propiciando ao aluno uma compreens\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o conceitual e sist\u00eamica do incentivos econ\u00f4micos e os impacto dos tributos sobre as transa\u00e7\u00f5es realizadas no ambiente organizacional.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no contexto da gest\u00e3o e planejamento dos impactos dos tributos sobre opera\u00e7\u00f5es e resultados das organiza\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Haver\u00e1 disponibiliza\u00e7\u00e3o de vagas para alunos da A\u00e7\u00e3o Civil ECEC.", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Jair Roberto do Nascimento"]}, {"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["Jair Roberto do Nascimento"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Administra\u00e7\u00e3o": {"vagas": 1, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 9, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Economia Empresarial e Controladoria, habilita\u00e7\u00e3o em Economia": {"vagas": 7, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP e FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}