{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC0430", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Banco de Dados", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir os conceitos de bancos de dados, sua organiza\u00e7\u00e3o e formas de acesso. Apresentar um conjunto de aplica\u00e7\u00f5es de sistemas de bancos de dados ligados ao planejamento e controle de informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e financeiras.", "programa_resumido": "Sistema, modelos e projetos de banco de dados; Access, SQL e Introdu\u00e7\u00e3o ao VBA", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}, {"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 7, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 7, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP e FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplica": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024213", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma exclusiva oferecida aos alunos da A\u00e7\u00e3o Civil ECEC.", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}, {"dia": "sab", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Rafael de Freitas Souza"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Alunos Especiais": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}