{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Contabilidade", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCC0107", "nome": "\u00c9tica Geral e Profissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Oferecer um embasamento te\u00f3rico para aplica\u00e7\u00e3o na carreira profissional, desmistificando popular sobre \u00e9tica, mostrando atrav\u00e9s de casos reais e hipot\u00e9ticos e import\u00e2ncia de cada decis\u00e3o que implique aspectos \u00e9ticos, ou seja, as poss\u00edveis conseq\u00fc\u00eancias positivas e negativas, quantitativo e qualitativo.", "programa_resumido": "A disciplina de \u00e9tica profissional objetiva informar sobre os princ\u00edpios \u00e9ticos fundamentais, sobre a responsabilidade social e individual bem como abordar tanto as infra\u00e7\u00f5es como c\u00f3digos de \u00e9tica profissional. A disciplina al\u00e9m de desenvolver a parte te\u00f3rica e acad\u00eamica necess\u00e1ria para entender conceitos de \u00e9tica dever\u00e1 desenvolver estudos de casos pr\u00e1ticos, de modo a possibilitar o perfeito entendimento, por parte do aluno, das implica\u00e7\u00f5es da \u00e9tica no exerc\u00edcio profissional.", "turmas": [{"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Turma oferecida aos cursos de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Economia Empresarial e Controladoria.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Davi Rog\u00e9rio de Moura Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 61, "inscritos": 34, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 50, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria, habilita\u00e7\u00e3o em Contabili": {"vagas": 11, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP e FEARP - Administra\u00e7\u00e3o; Ci\u00eancias Econ\u00f4micas; Matem\u00e1tica Aplica": {"vagas": 2, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 1, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Limite de 45 vagas.", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Davi Rog\u00e9rio de Moura Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 45, "inscritos": 41, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Economia Empresarial e Controladoria, habilita\u00e7\u00e3o em Contabili": {"vagas": 40, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis": {"vagas": 5, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}