{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0436", "nome": "Medicina Preventiva", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ao final da disciplina, o aluno dever\u00e1:1- Conhecer a cadeia epidemiol\u00f3gica de algumas das doen\u00e7as transmiss\u00edveis e n\u00e3o transmiss\u00edveis de maior relev\u00e2ncia no Brasil, bem como as medidas profil\u00e1ticas a elas aplic\u00e1veis, tanto em n\u00edvel individual como coletivo.2- Discutir criticamente os programas adotados no Brasil para o controle dessas doen\u00e7as.3- Possuir conhecimentos b\u00e1sicos da estrutura, funcionamento, alcance e relev\u00e2ncia dos sistemas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica existentes em nosso meio.4- Reconhecer a import\u00e2ncia da notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, entendendo a necessidade de incorpor\u00e1-la \u00e0 sua pr\u00e1tica m\u00e9dica futura.5- Identificar os principais aspectos epidemiol\u00f3gicos do trauma, com \u00eanfase nos acidentes de transporte, a as medidas preventivas aplic\u00e1veis.", "programa_resumido": "1- Conceitos b\u00e1sicos em epidemiologia de doen\u00e7as transmiss\u00edveis2- N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as3- Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica4- Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria5- Aspectos epidemiol\u00f3gicos e preventivos das seguintes doen\u00e7as/condi\u00e7\u00f5es:Raiva, tuberculose, doen\u00e7a meningoc\u00f3cica, hepatites virais, mal\u00e1ria, febre amarela,     dengue, doen\u00e7a de Chagas, esquistossomose, c\u00e2ncer, hipertens\u00e3o arterial, acidentes vasculares cerebrais, infarto do mioc\u00e1rdio, traumas e acidentes de transporte", "turmas": [{"codigo": "20242TA", "inicio": "16/09/2024", "fim": "20/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Amaury Lelis Dal Fabbro", "Marco Andrey Cipriani Frade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amaury Lelis Dal Fabbro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TB", "inicio": "29/10/2024", "fim": "01/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues", "Marco Andrey Cipriani Frade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amaury Lelis Dal Fabbro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TC", "inicio": "25/11/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["Amaury Lelis Dal Fabbro", "Marco Andrey Cipriani Frade"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amaury Lelis Dal Fabbro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TD", "inicio": "12/08/2024", "fim": "16/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Amaury Lelis Dal Fabbro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Fernando Bellissimo Rodrigues"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}