{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0386", "nome": "Cuidados Paliativos - Perspectiva Multiprofissional", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: Capacitar o aluno a:\n1)\tConhecer os princ\u00edpios dos Cuidados Paliativos e import\u00e2ncia desta pr\u00e1tica.\n2)\tIdentificar situa\u00e7\u00f5es nas quais os Cuidados Paliativos est\u00e3o bem indicados.\n3)\tCompreender a concep\u00e7\u00e3o da morte ao longo da hist\u00f3ria, na cultura atual e na pr\u00e1tica em Sa\u00fade.\n4)\tEntender a morte como parte do processo da vida e n\u00e3o como fracasso de atua\u00e7\u00e3o.\n5)\tConhecer os conceitos de espiritualidade e religiosidade.\n6)\tReconhecer o sofrimento de quem \u00e9 portador de doen\u00e7a grave e incur\u00e1vel.\n7)\tCompreender o sofrimento de familiares.\n8)\tReconhecer os principais sintomas e manejo b\u00e1sico.\n9)\tIdentificar necessidades psicossociais frequentes em Cuidados Paliativos.\n10)\tDiscutir as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o multiprofissional e interdisciplinar para pacientes em Cuidados Paliativos e familiares.\n11)\tConhecer os princ\u00edpios \u00e9ticos dos Cuidados Paliativos.\n12)\tDiscutir sobre as Diretivas Avan\u00e7adas de Cuidados.", "programa_resumido": "1. Conceito e princ\u00edpios dos Cuidados Paliativos.\n2. Qualidade de vida e de morte\n3. \u00c9tica em Cuidados Paliativos\n4. Equipe Multiprofissional em Cuidados Paliativos\n5. Principais indica\u00e7\u00f5es dos Cuidados Paliativos.\n6. O sofrimento do paciente em Cuidados Paliativos e de sua fam\u00edlia ou cuidadores / Luto.\n7. Principais sintomas em cuidados paliativos. Estrat\u00e9gias de identifica\u00e7\u00e3o e manejo b\u00e1sico:\n7.1. Dor total\n7.2. Dispneia\n7.3. Fadiga\n7.4. Ansiedade e depress\u00e3o\n7.5. Sintomas do trato gastrointestinal.\n8. Comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias em Cuidados Paliativos.\n9. Multimensionalidade nos Cuidados Paliativos.   \n10. Espiritualidade e religiosidade: diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as.\n11. Cuidados Paliativos e Reabilita\u00e7\u00e3o ou Reabilita\u00e7\u00e3o Paliativa?\n12. Rede social de suporte: necessidades e desafios.\n13. Discuss\u00f5es de casos cl\u00ednicos com abordagem multiprofissional e interdisciplinar.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "02/12/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Medicina": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FMRP - Terapia Ocupacional": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Todos exceto Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o e Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "02/12/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo", "Maria Izaura Sedoguti Scudeler Agnollitto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 25, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Medicina": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FMRP - Terapia Ocupacional": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Todos exceto Licenciatura em Educomunica\u00e7\u00e3o e Biblioteconomia": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}