{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0323", "nome": "Sistema Respirat\u00f3rio", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Capacitar o aluno a analisar o quadro cl\u00ednico, formular hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, propor exames\ncomplementares, interpretar dados laboratoriais e de imagens, propor m\u00e9todos terap\u00eauticos cl\u00ednicos\nou cir\u00fargicos e a acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o das principais doen\u00e7as do aparelho respirat\u00f3rio.", "programa_resumido": "- Fisiopatologia, quadro cl\u00ednico e tratamento das principais doen\u00e7as do aparelho respirat\u00f3rio:\npneumonias bacterianas, abscesso pulmonar, tuberculose pulmonar, doen\u00e7as intersticiais do pulm\u00e3o,\nbronquite cr\u00f4nica e enfisema pulmonar, asma br\u00f4nquica, bronquiectasia, carcinoma broncog\u00eanico,\ndist\u00farbios respirat\u00f3rios do sono, doen\u00e7as pleurais, tabagismo e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. No\u00e7\u00f5es de\nradiologia tor\u00e1cica. Elementos de explora\u00e7\u00e3o funcional pulmonar.", "turmas": [{"codigo": "20242A1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "30/08/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA A1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", "", ""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242A2", "inicio": "09/09/2024", "fim": "04/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA A2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "seg", "inicio": "09:00", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", "", ""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B1", "inicio": "07/10/2024", "fim": "01/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA B1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "12:30", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:30", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "17:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:30", "fim": "11:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "16:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242B2", "inicio": "04/11/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "TURMA B2", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:30", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:30", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "11:30", "fim": "", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "18:00", "professores": ["", "", ""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:30", "fim": "10:30", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "09:00", "fim": "11:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 26, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}