{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0464", "nome": "\u00c9tica Cl\u00ednica II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar ao aluno a oportunidade de aplicar todos os seus conhecimentos relativos \u00e0 \u00c9tica, Bio\u00e9tica e Direito M\u00e9dico na pr\u00e1tica m\u00e9dica cotidiana, por meio da discuss\u00e3o de casos concretos, num contexto de integra\u00e7\u00e3o com as disciplinas cl\u00ednicas concomitantes.", "programa_resumido": "Problemas \u00e9ticos e legais envolvendo a pr\u00e1tica das mais variadas especialidades com \u00eanfase na Pediatria, Cl\u00ednica M\u00e9dica e Medicina de Urg\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "20242TA", "inicio": "17/07/2024", "fim": "09/08/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 27, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TB", "inicio": "21/08/2024", "fim": "13/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 27, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TC", "inicio": "02/10/2024", "fim": "23/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 27, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242TD", "inicio": "06/11/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 27, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}