{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG0373", "nome": "T\u00f3picos em Puericultura", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Proporcionar aprofundamento de aspectos t\u00e9cnicos da entrevista m\u00e9dica  em Pediatria, da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente-fam\u00edlia e suas particularidades concernentes \u00e0 crian\u00e7a. Abordar conhecimentos e pr\u00e1ticas de aspectos preventivos e sociais da Puericultura e o papel do Pediatra.", "programa_resumido": "Situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da inf\u00e2ncia no Brasil.Princ\u00edpios gerais da Puericultura.A entrevista Pedi\u00e1trica e a intera\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente-fam\u00edlia.Crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a.A preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade infantil.O papel do Pediatra.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "02/12/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Proporcionar aprofundamento de aspectos t\u00e9cnicos da entrevista m\u00e9dica em Pediatria, da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente-fam\u00edlia e suas particularidades concernentes \u00e0 crian\u00e7a. Abordar conhecimentos e pr\u00e1ticas de aspectos preventivos e sociais da Puericultura.", "horario": null, "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Medicina": {"vagas": 6, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}