{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG1026", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Epidemiologia", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: Apresentar ao aluno de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1rea de sa\u00fade aos conceitos introdut\u00f3rios da epidemiologia.Espec\u00edficos: Oferecer aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o os conhecimentos fundamentais e introdut\u00f3rios da disciplina de epidemiologia, que apresentem a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento epidemiol\u00f3gico, que contribuam com a compreens\u00e3o dos modelos de causalidade do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, que permitam realizar estudos populacionais usando medidas descritivas, com a identifica\u00e7\u00e3o de desenhos de pesquisas na \u00e1rea da sa\u00fade e com a informa\u00e7\u00e3o dos principais temas de sa\u00fade p\u00fablica/sa\u00fade coletiva", "programa_resumido": "Aulas te\u00f3ricas semi-presenciais, abordando a evolu\u00e7\u00e3o da epidemiologia, os modelos de causalidade, as no\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias de demografia usando medidas descritivas de sa\u00fade, os tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos, o ciclo de informa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e os  temas de sa\u00fade p\u00fablica/coletiva.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "09/08/2024", "fim": "18/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IBM 25 VAGAS", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Antonio Luiz Rodrigues Junior"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "", "professores": ["(R) Antonio Luiz Rodrigues Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 75, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Inform\u00e1tica Biom\u00e9dica (17060 e 17061)": {"vagas": 25, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FMRP - Fisioterapia": {"vagas": 40, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FMRP - Terapia Ocupacional": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}