{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG2031", "nome": "Ocupa\u00e7\u00e3o Humana e Recursos Terap\u00eauticos III: Atividade da Vida Di\u00e1ria, Atividade Instrumental de Vida Di\u00e1ria, Sono e Descanso", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver conhecimentos relativos \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o humana em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de vida di\u00e1ria (AVD's) b\u00e1sicas e instrumentais, sono e descanso.", "programa_resumido": "- Conceitua\u00e7\u00e3o de Atividades da Vida Di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais, Sono e Descanso. - T\u00e9cnicas e treinos de AVD b\u00e1sicas e instrumentais de acordo com as demandas apresentadas pelo cliente, considerando os fatores e os diferentes contextos. - Indica\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o dos treinos e recursos de acordo com os pap\u00e9is ocupacionais. - Propostas de an\u00e1lise e roteiros de avalia\u00e7\u00e3o utilizados pelo Terapeuta Ocupacional.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "06/08/2024", "fim": "01/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Leonardo Martins Kebbe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}