{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG2041", "nome": "Atua\u00e7\u00e3o Interprofissional em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade na Comunidade", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Geral\n- Possibilitar ao estudante o desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de forma interprofissional e colaborativa, em equipamentos sociais destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos indiv\u00edduos e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. \n\nEspec\u00edficos: \n- Desenvolver compet\u00eancias interprofissionais colaborativas (aten\u00e7\u00e3o centrada no usu\u00e1rio, comunica\u00e7\u00e3o interprofissional, trabalho em equipe multiprofissional, clareza de pap\u00e9is e responsabilidades, resolu\u00e7\u00e3o de conflitos interprofissionais, lideran\u00e7a colaborativa) \n- Reconhecer os diferentes pap\u00e9is profissionais respeitando os limites e articulando intersec\u00e7\u00f5es; \n- Planejar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, de forma individual ou coletiva, como estrat\u00e9gias para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na comunidade, considerando a situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, o risco \u00e0s doen\u00e7as e ciclos da vida;\n- Compreender a responsabilidade social, por meio do reconhecimento das necessidades de sa\u00fade e considerar articula\u00e7\u00f5es intersetoriais;\n- Produzir com a comunidade, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, enfatizando o empoderamento e a autonomia comunit\u00e1ria; \n- Colaborar e articular a\u00e7\u00f5es com os Programas de Sa\u00fade da Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Ribeir\u00e3o Preto (SMSRP).", "programa_resumido": "Disciplina interunidades do Campus de Ribeir\u00e3o Preto que tem por objetivo possibilitar ao estudante o desenvolvimento de atributos (conhecimentos, habilidades e atitudes) na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em equipamentos sociais destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade a indiv\u00edduos e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade de forma interprofissional e colaborativa, com abordagem da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade nos diferentes ciclos de vida, grupos e a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias; Realiza\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade coletivas e Individuais destinadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o/controle de agravos.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "17/08/2024", "fim": "07/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}