{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3045", "nome": "Pr\u00e1ticas Supervisionadas do Adulto II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "-Capacitar o aluno para a compreens\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es de desempenho ocupacional e pap\u00e9is ocupacionais de pacientes em regime de interna\u00e7\u00e3o e semi-interna\u00e7\u00e3o, decorrentes de processos psicopatol\u00f3gicos e de outras condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas;\n-Desenvolver no estudante as habilidades para a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes, para o desenvolvimento de racioc\u00ednio cl\u00ednico e projeto terap\u00eautico em Terapia Ocupacional.", "programa_resumido": "Aplica\u00e7\u00e3o de roteiros de avalia\u00e7\u00e3o incluindo t\u00e9cnicas de observa\u00e7\u00e3o, entrevista e protocolos. Sistematiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es coletadas para a compreens\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es de desempenho e de pap\u00e9is ocupacionais. Emprego de racioc\u00ednio cl\u00ednico. Desenvolvimento de projeto terap\u00eautico com indica\u00e7\u00e3o de encaminhamentos e ou seguimentos ap\u00f3s a alta hospitalar", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "26/08/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Leonardo Martins Kebbe"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Leonardo Martins Kebbe"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Leonardo Martins Kebbe"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Leonardo Martins Kebbe"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "26/08/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}, {"dia": "sex", "inicio": "19:00", "fim": "22:00", "professores": ["(R) Marysia Mara Rodrigues do Prado de Carlo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 12, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}