{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3020", "nome": "Fisioterapia Dermatofuncional", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Abordar m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica em disfun\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas, circulat\u00f3rias, end\u00f3crinas e metab\u00f3licas.\nCapacitar o aluno na prescri\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de recursos terap\u00eauticos (cinesioterapia, eletroterapia, termoterapia e fototerapia) para programas de tratamento fisioterap\u00eautico. O aluno ter\u00e1 ainda o conhecimento necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o de exames como \u00edndice tornozelo-bra\u00e7o, estesiometria entre outros, como base para interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.\nA disciplina dever\u00e1 dar subs\u00eddios para que o aluno definir e efetuar procedimentos fisioterap\u00eauticos pertinentes a cada situa\u00e7\u00e3o. Para tanto dever\u00e1 estabelecer objetivos, eleger e executar condutas para prevenir e/ou tratar disfun\u00e7\u00f5es, com os pressupostos de causa-efeito, n\u00e3o deixando de considerar os aspectos \u00e9ticos.", "programa_resumido": "Revis\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas das disfun\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas, circulat\u00f3rias, end\u00f3crinas e metab\u00f3licas abordadas, bem como apresenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica baseada em evid\u00eancias.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "09/09/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "09/09/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "09/09/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Elaine Caldeira de Oliveira Guirro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}