{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG3022", "nome": "Fisioterapia Aplicada \u00e0 Sa\u00fade da Mulher", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Introduzir a Fisioterapia na Sa\u00fade da Mulher como \u00e1rea da Fisioterapia; indicar os campos de atua\u00e7\u00e3o; capacitar o estudante a reconhecer os problemas de sa\u00fade mais prevalentes nas diversas fases do ciclo de vida da mulher que o fisioterapeuta pode atuar e seus n\u00edveis de evidencia cient\u00edfica; habilitar o reconhecimento das a\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta na sa\u00fade da mulher nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade; capacitar o estudante a avaliar e indicar as condutas fisioterap\u00eauticas adequadas a mulheres no ciclo grav\u00eddico-puerperal, portadoras de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica, dismenorr\u00e9ia prim\u00e1ria, disfun\u00e7\u00f5es sexuais e c\u00e2ncer de mama.", "programa_resumido": "- Fisioterapia e os programas de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher- Fisioterapia na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria de problemas prevalentes na popula\u00e7\u00e3o feminina e privativos do g\u00eanero feminino.- Avalia\u00e7\u00e3o e tratamento fisioterap\u00eautico de problemas prevalentes na popula\u00e7\u00e3o feminina ou privativos do g\u00eanero feminino nas diversas fases do seu ciclo vital como incontin\u00eancia urin\u00e1ria, dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica, lombalgia na gesta\u00e7\u00e3o entre outros.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "13/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "13/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 22, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "13/08/2024", "fim": "27/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Cristine Homsi Jorge"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 44, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}