{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4025", "nome": "Terapia Ocupacional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Levar o aluno a refletir sobre o papel da Terapia Ocupacional nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade; \nPossibilitar que o aluno conhe\u00e7a a popula\u00e7\u00e3o atendida neste n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade;\nPossibilitar reflex\u00e3o, discuss\u00e3o e an\u00e1lise das demandas e necessidades da comunidade;\nPossibilitar aproxima\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o nos programas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da comunidade e estrat\u00e9gia da sa\u00fade da fam\u00edlia. \nPropiciar ao aluno o uso de instrumentos utilizados neste n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade como territorializa\u00e7\u00e3o, matriciamento, projeto terap\u00eautico singular, visitas domiciliares. \nGenograma e Ecomapa.\nOportunizar ao estudante o conhecimento sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mental e sa\u00fade da comunidade, bem como conhecer sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica no territ\u00f3rio.", "programa_resumido": "Terapia Ocupacional e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\nInstrumentos de Interven\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\nSa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "08/08/2024", "fim": "14/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Regina Yoneko Dakuzaku Carretta"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Regina Yoneko Dakuzaku Carretta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}