{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4044", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es do Idoso IV", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Desenvolver conhecimentos cognitivos, procedimentais e atitudinais relativos \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com o sujeito idoso no \u00e2mbito dos aspectos sociais.", "programa_resumido": "A interven\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional com o idoso no \u00e2mbito dos aspectos sociais que envolvem a popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. \nOs conceitos de Envelhecimento no Lugar (Aging-in-place))\nA visita domiciliar e os cuidados ao idoso de alta depend\u00eancia no \u00e2mbito do domic\u00edlio, a condi\u00e7\u00e3o de isolamento e restri\u00e7\u00e3o na participa\u00e7\u00e3o social do idoso, a institucionaliza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade da pessoa idosa", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "08/08/2024", "fim": "03/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Carla da Silva Santana Castro", "(R) Regina Yoneko Dakuzaku Carretta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}