{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4042", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es do Adulto IV", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Desenvolver habilidades cognitivas, atitudinais e procedimentais relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautico ocupacional nos contextos de servi\u00e7os de sa\u00fade, sa\u00fade do trabalhador e no campo social, relativos \u00e0 pessoa adulta", "programa_resumido": "Aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e recursos terap\u00eautico ocupacional para a  interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade f\u00edsica.  \nCapacitar o aluno para avaliar, identificar e caracterizar adultos com altera\u00e7\u00f5es no desempenho ocupacional que s\u00e3o alvo de interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em contextos de trabalho, servi\u00e7os de sa\u00fade, social e comunit\u00e1rio.  \n- Capacitar o aluno para a realiza\u00e7\u00e3o do plano de tratamento/atua\u00e7\u00e3o e no uso de recursos terap\u00eauticos e t\u00e9cnicas na interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautico ocupacional.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "06/08/2024", "fim": "06/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Regina Celia Fiorati"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Gabriela Rezende"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}