{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG4040", "nome": "Terapia Ocupacional Aplicada \u00e0s Condi\u00e7\u00f5es da Crian\u00e7a e do Adolescente IV", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Identificar situa\u00e7\u00f5es adversas e de risco que podem afetar o desenvolvimento de crian\u00e7as e adolescentes, reconhecendo possibilidades de interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional no territ\u00f3rio e nos diversos equipamentos de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social;\n- Aplicar conhecimentos relativos ao  desenvolvimento de crian\u00e7as e adolescentes, em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, com \u00eanfase ao desempenho ocupacional, ao  papel social e \u00e1 humaniza\u00e7\u00e3o do cuidado;\n- Identificar as a\u00e7\u00f5es do terapeuta ocupacional  no territ\u00f3rio e em equipamentos de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social, considerando abordagens de baixa e m\u00e9dia complexidade em contextos n\u00e3o cl\u00ednicos.", "programa_resumido": "Subs\u00eddios te\u00f3ricos para pr\u00e1tica terap\u00eautica ocupacional diante do desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social e suas fam\u00edlias (pobreza, n\u00e3o acesso aos direitos, tratamento de m\u00e9dio termo em ambulat\u00f3rio/enfermaria - \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o, habilidades, interven\u00e7\u00e3o em contextos diversos, humaniza\u00e7\u00e3o do cuidado). Utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma virtual de ensino-aprendizagem Moodle Stoa.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "17/10/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:15", "fim": "18:15", "professores": ["(R) Maria Paula Panuncio Pinto"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Maria Paula Panuncio Pinto"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}