{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RCG5031", "nome": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados de Terapia Ocupacional II", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Possibilitar ao aluno discuss\u00f5es cl\u00ednicas e de interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional nas diferentes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o profissional: sa\u00fade, assist\u00eancia social e educa\u00e7\u00e3o. Discutir conhecimento t\u00e9cnico a partir de estudos de casos de atendimentos realizados nos Est\u00e1gios. Favorecer a socializa\u00e7\u00e3o dos conhecimentos pr\u00e1ticos e te\u00f3ricos de diferentes \u00e1reas de est\u00e1gio. Possibilitar a discuss\u00e3o do papel do terapeuta ocupacional em diferentes servi\u00e7os e em diferentes equipes profissionais.\nPropiciar a reflex\u00f5es sobre o cotidiano da pr\u00e1tica profissional de Terapia Ocupacional\nPropiciar o contato com temas de atualiza\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional", "programa_resumido": "Reflex\u00f5es sobre o cotidiano da pr\u00e1tica profissional de Terapia Ocupacional\nDiscuss\u00e3o de casos cl\u00ednicos e de interven\u00e7\u00e3o social provenientes de diferentes \u00e1reas de est\u00e1gio, discuss\u00e3o do papel do terapeuta ocupacional em diferentes servi\u00e7os e em diferentes equipes profissionais.\nTemas de atualiza\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "15/08/2024", "fim": "21/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "19:00", "fim": "21:00", "professores": ["(R) Regina Celia Fiorati"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}