{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC2201", "nome": "Teoria Macroecon\u00f4mica I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Apresentar a base te\u00f3rica que explica a demanda agregada. Introduzir as teorias que explicam a declividade positiva da curva de oferta de curto\u0096prazo e aquelas que explicam os deslocamentos da curva de oferta de longo-prazo (crescimento econ\u00f4mico).", "programa_resumido": "Modelo IS-LM, modelo Oferta e Demanda Agregada, curva de Phillips e modelos de crescimento econ\u00f4mico.", "turmas": [{"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eliezer Martins Diniz"]}, {"dia": "sex", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Eliezer Martins Diniz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 81, "inscritos": 24, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 55, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas": {"vagas": 13, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria; Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 13, "inscritos": 3, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}