{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC2413", "nome": "Economia Brasileira Contempor\u00e2nea", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Analisar o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro desde o primeiro choque do petr\u00f3leo \n(1973) at\u00e9 as quest\u00f5es atuais. Nesse per\u00edodo, observamos o esgotamento do modelo de \ncrescimento baseado no endividamento externo dos anos 1970. A crise da d\u00edvida externa nos \nanos 80 resultou em profunda instabilidade econ\u00f4mica com forte acelera\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria e \ndiversas restri\u00e7\u00f5es ao crescimento econ\u00f4mico. Nesse per\u00edodo assistiu-se \u00e0 redemocratiza\u00e7\u00e3o do \npa\u00eds e um conjunto de mudan\u00e7as com impactos fiscais significativos. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de \ninfla\u00e7\u00e3o elevada e v\u00e1rios planos sem sucesso o pa\u00eds alcan\u00e7a a estabiliza\u00e7\u00e3o com o Plano Real \nem 1994 e implantou uma s\u00e9rie de reformas que alteraram de forma significativa a inser\u00e7\u00e3o\nexterna da economia brasileira e o papel do Estado. Apesar da estabiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o se verificou a \nretomada do crescimento econ\u00f4mico. No in\u00edcio deste s\u00e9culo verificou-se durante um curto \nintervalo de tempo um melhor desempenho econ\u00f4mico, em termos de crescimento, \npreservando-se a estabiliza\u00e7\u00e3o e incorporando avan\u00e7os na distribui\u00e7\u00e3o de renda. A crise \nfinanceira de 2008 desencadeou rea\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica econ\u00f4mica para preservar o crescimento e \npromover profundas mudan\u00e7as no modelo econ\u00f4mico e no papel do Estado. A partir de 2014, \no pa\u00eds entra em recess\u00e3o seguida de estagna\u00e7\u00e3o que perdura at\u00e9 os dias atuais, decorrente dentre \noutros fatores de uma profunda crise econ\u00f4mica e pol\u00edtica.", "programa_resumido": "Estudo da economia brasileira concentrando-se dos anos 1970 at\u00e9 o Governo Temer", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Amaury Patrick Gremaud"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Amaury Patrick Gremaud"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 40, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino)": {"vagas": 65, "inscritos": 36, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria": {"vagas": 15, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 3, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "19:00", "fim": "20:40", "professores": ["(R) Rudinei Toneto Junior"]}, {"dia": "ter", "inicio": "20:50", "fim": "22:30", "professores": ["(R) Rudinei Toneto Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (noturno)": {"vagas": 50, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FEARP - Economia Empresarial e Controladoria": {"vagas": 15, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 3, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}