{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC3505", "nome": "Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 4, "objetivos": "O objetivo da disciplina \u00e9 o de incentivar a pr\u00e1tica da inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica entre os alunos do curso de Bacharelado em Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, oferecendo aos estudantes que a realizam a possibilidade de integralizarem cr\u00e9ditos e registrarem em seu hist\u00f3rico acad\u00eamico seu trabalho e seu desempenho nessa atividade.", "programa_resumido": "A elabora\u00e7\u00e3o de uma inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica durante a gradua\u00e7\u00e3o propicia o desenvolvimento de importantes compet\u00eancias para o futuro economista. A responsabilidade pela realiza\u00e7\u00e3o da inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 inteiramente do professor/orientador e do estudante, em rela\u00e7\u00e3o ao objeto da pesquisa, \u00e0s atividades e cronogramas, e aos resultados finais e relat\u00f3rio de pesquisa.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica", "observacoes": "Oferecimento exclusivo para o pr\u00f3prio curso/turno.", "horario": [{"dia": "sab", "inicio": "12:00", "fim": "13:40", "professores": ["(R) F\u00e1bio Barbieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (noturno)": {"vagas": 50, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}