{"unidade": "Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Economia", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REC3400", "nome": "Metodologia da An\u00e1lise Econ\u00f4mica", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Refletir sobre as quest\u00f5es metodol\u00f3gicas nas ci\u00eancias sociais e na economia em particular a fim de melhor capacitar o aluno de gradua\u00e7\u00e3o em economia a uma compreens\u00e3o da teoria e dos conceitos econ\u00f4micos na perspectiva do substrato filos\u00f3fico, em especial, no que tange a quest\u00f5es de metodologia e de epistemologia. Ilustrar a opera\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios metodol\u00f3gicos com base nos escritos metodol\u00f3gicos de grandes economistas do passado e do presente.", "programa_resumido": "Filosofia da ci\u00eancia na perspectiva hist\u00f3rica (de Arist\u00f3teles a Newton). Pensamento filos\u00f3fico positivista. O falseacionismo de K. Popper. A tradi\u00e7\u00e3o do crescimento do conhecimento (Kuhn, Lakatos, Laudan e Feyerabend). Aplica\u00e7\u00e3o dos esquemas metodol\u00f3gicos na constru\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de teorias econ\u00f4micas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "11:40", "professores": ["(R) Ricardo Lu\u00eds Chaves Feij\u00f3"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "09:40", "professores": ["(R) Ricardo Lu\u00eds Chaves Feij\u00f3"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 65, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Ci\u00eancias Econ\u00f4micas (matutino)": {"vagas": 65, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 18, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FEARP - Economia Empresarial e Controladoria; Finan\u00e7as e Neg\u00f3cios": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "FFCLRP - Matem\u00e1tica Aplicada a Neg\u00f3cios": {"vagas": 3, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}