{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0112", "nome": "Programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte para Idosos II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Objetivo geral\nDesenvolver a capacidade cr\u00edtico-anal\u00edtica dos alunos a fim de que eles sejam capazes de elaborar, desenvolver e avaliar programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltadas para idosos.\n\nObjetivos espec\u00edficos\n- Desenvolver conhecimentos aprofundados sobre envelhecimento e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para aplic\u00e1-las em diferentes contextos de pr\u00e1tica profissional;\n- Elaborar, desenvolver e avaliar programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltadas para idosos.", "programa_resumido": "Elementos de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para idosos. Tipos de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para idosos. Planejamento, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltadas para idosos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "07:30", "fim": "09:30", "professores": ["(R) Carlos Roberto Bueno J\u00fanior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "07:30", "fim": "09:30", "professores": ["(R) Carlos Roberto Bueno J\u00fanior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}