{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0084", "nome": "Sa\u00fade coletiva e atua\u00e7\u00e3o do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Gerais da Disciplina\nApresentar os temas relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro e relacionar este panorama \u00e0s possibilidades e aos objetivos da a\u00e7\u00e3o dos profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na \u00e1rea da sa\u00fade coletiva.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\nCompreender os conceitos de sa\u00fade p\u00fablica e sa\u00fade coletiva, compreender o significado de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, integrar estes conceitos \u00e0 pr\u00e1tica profissional no ambiente dos N\u00facleos de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.", "programa_resumido": "Conceitos de sa\u00fade coletiva e sa\u00fade p\u00fablica e as pol\u00edticas p\u00fablicas de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. A\u00e7\u00f5es educativas e pedag\u00f3gicas em promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Atividades de compet\u00eancia do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integradas com equipes multidisciplinares de programas de sa\u00fade coletiva.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["\u00c1tila Alexandre Trap\u00e9"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}