{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0080", "nome": "Exerc\u00edcio F\u00edsico em Condi\u00e7\u00f5es Especiais de Sa\u00fade II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nConhecer e entender a fisiopatologia das doen\u00e7as, capacitar o profissional da \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para avaliar prescrever e monitorar programas de exerc\u00edcios em equipes de sa\u00fade multidisciplinar e para a atua\u00e7\u00e3o como treinadores pessoais. \n\nEspec\u00edficos da Disciplina\nAo final do semestre, o aluno dever\u00e1 ser capaz de identificar a influ\u00eancia da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcio f\u00edsico sobre a preven\u00e7\u00e3o e como recurso complementar \u00e0 terapia de algumas doen\u00e7as metab\u00f3licas, respirat\u00f3rias e osteoneuromusculares. Listar e discutir as limita\u00e7\u00f5es, os benef\u00edcios e a prescri\u00e7\u00e3o adequada. Elaborar o programa de exerc\u00edcio f\u00edsico apropriado aos indiv\u00edduos acometidos pelas doen\u00e7as em quest\u00e3o. Listar e discutir as limita\u00e7\u00f5es, os benef\u00edcios e a prescri\u00e7\u00e3o adequada. Elaborar o programa de exerc\u00edcio f\u00edsico apropriado aos indiv\u00edduos que apresentam determinada condi\u00e7\u00e3o especial.", "programa_resumido": "Sele\u00e7\u00e3o de protocolos de avalia\u00e7\u00e3o para elabora\u00e7\u00e3o de programas de exerc\u00edcio f\u00edsico para indiv\u00edduos acometidos pelas doen\u00e7as abordadas durante a disciplina, como: Diabetes mellitus, Dislipidemias, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, asma, DPOC, osteoporose, dores lombares, sarcopenia e Doen\u00e7a de Parkinson.\nInflu\u00eancia da medica\u00e7\u00e3o utilizada no tratamento da doen\u00e7a sobre a capacidade de exerc\u00edcio do indiv\u00edduo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Camila de Moraes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Camila de Moraes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}