{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0149", "nome": "Anatomia Humana II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nA disciplina Anatomia Humana II visa fornecer aos alunos conhecimentos sobre a anatomia funcional do aparelho locomotor. Identificar, nomear e descrever as estruturas \u00f3sseas, articulares e musculares do corpo humano como base para o conhecimento da Anatomia Humana. \n\nEspec\u00edficos da Disciplina\nApresentar os conceitos da Anatomia funcional do Aparelho Locomotor e relacion\u00e1-los com a profiss\u00e3o. Identificar e descrever os aspectos estruturais e funcionais de cada segmento corporal.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o a anatomia do aparelho locomotor, com \u00eanfase nas estruturas \u00f3sseas, articulares e musculares da coluna, t\u00f3rax, abdome, dorso, membros superiores e membros inferiores.", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Leonardo Coelho Rabello de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 45, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242P2", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Leonardo Coelho Rabello de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Leonardo Coelho Rabello de Lima"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 62, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}