{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0036", "nome": "Monografia II", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 2, "objetivos": "Geral do CursoPreparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.Geral da DisciplinaAo final do desenvolvimento do programa da disciplina espera-se  que o aluno seja capaz de elaborar uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica associada ao seu projeto de monografia individualmente, tendo como base um tema espec\u00edfico da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte.", "programa_resumido": "Corresponde \u00e0 continuidade do desenvolvimento, por parte do aluno, de trabalho final do curso de bacharelado em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Atrav\u00e9s dele, o aluno, orientado por um docente, dever\u00e1 escrever uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica do projeto de pesquisa da monografia sobre determinada \u00e1rea espec\u00edfica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte, que dever\u00e1 ser desenvolvido e completado no decorrer das atividades previstas nas disciplinas de trabalho de conclus\u00e3o de curso I e II.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "11:00", "professores": ["(R) Ellen Cristini de Freitas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 14, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}