{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0046", "nome": "Programa de Exerc\u00edcio F\u00edsico para Adultos II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral do Curso:Preparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.Gerais da Disciplina:Propiciar elementos fundamentais para o planejamento e execu\u00e7\u00e3o de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos.Espec\u00edficos da Disciplina:1. Apontar os elementos de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos;2. Apresentar e discutir os tipos de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos;3. Estruturar e desenvolver exemplos de planejamentos de aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos em ambientes como SPA\u0092s, academias ao ar livre e unidades de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade;4. Visitar diferentes contextos e discutir a implementa\u00e7\u00e3o de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.", "programa_resumido": "Elementos de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos, incluindo a gesta\u00e7\u00e3o e o climat\u00e9rio. Tipos de programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos. Observa\u00e7\u00e3o de aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para adultos. Tipos de atividades f\u00edsicas e seus benef\u00edcios para adultos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Matheus Machado Gomes"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Matheus Machado Gomes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 13, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}