{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0053", "nome": "Programa de Exerc\u00edcio F\u00edsico para Adolescentes II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral do CursoPreparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.Geral da DisciplinaDesenvolver a capacidade cr\u00edtico-anal\u00edtico sobre a diversidade de programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos na adolesc\u00eancia.Espec\u00edficos da DisciplinaAnalisar \u0093in locu\u0094 a participa\u00e7\u00e3o dos adolescentes envolvidos com programas de exerc\u00edcios ou equipes esportivas a fim de realizar reflex\u00f5es sobre a pr\u00e1tica profissional nesta faixa et\u00e1ria", "programa_resumido": "Programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos gerais e espec\u00edficos na adolesc\u00eancia; Forma\u00e7\u00e3o esportiva nos diferentes esportes para a adolesc\u00eancia (individuais, coletivos e de lutas); Programas de treinamento na adolesc\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hugo Tourinho Filho"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hugo Tourinho Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 70, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}