{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0164", "nome": "Programa de Esportes Coletivos I", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\n- Conhecer e desenvolver os m\u00e9todos de ensino, forma\u00e7\u00e3o e treinamento de equipes de futebol e voleibol em diversas faixas et\u00e1rias e diferentes contextos;\n- Debater de forma cient\u00edfica temas gerais e espec\u00edficos do futebol e voleibol.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Aprofundar-se nos conhecimentos cient\u00edficos te\u00f3rico-pr\u00e1ticos do futebol e voleibol, incluindo variantes como futsal e voleibol de praia;\n- Despertar o interesse pela investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do futebol e voleibol.", "programa_resumido": "Aspectos cient\u00edficos do futebol e voleibol; avalia\u00e7\u00e3o do rendimento dos atletas; m\u00e9todos para a an\u00e1lise de jogo; uso de recursos tecnol\u00f3gicos no processo de ensino/aprendizado/treinamento; desenvolvimento de ferramentas para an\u00e1lise do jogo; a estat\u00edstica como par\u00e2metro de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e compreens\u00e3o do jogo; a import\u00e2ncia de uma base de conhecimento te\u00f3rico para interpreta\u00e7\u00e3o de resultados; programas e teorias para desenvolvimento e treinamento t\u00e9cnico e t\u00e1tico.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rafael Pombo Menezes"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Rafael Pombo Menezes"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 70, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFERP - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (98002)": {"vagas": 70, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}