{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0132", "nome": "Programa de Esporte Individual II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nPreparar profissionais para compreender a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o Esporte, capacitando-os para atuar nos diferentes segmentos das organiza\u00e7\u00f5es sociais.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Fornecer aos alunos conhecimentos dos diferentes segmentos das provas do atletismo;\n- Reconhecer as instala\u00e7\u00f5es esportivas adequadas \u00e0 pr\u00e1tica ao Atletismo, assim como possibilidades alternativas de pr\u00e1tica;\n- Conhecer e praticar os segmentos de corridas, saltos, lan\u00e7amentos e arremesso e interagir com os implementos atl\u00e9ticos correspondentes a cada prova;\n- Entender a estrutura organizacional e as principais regras que constam do c\u00f3digo internacional do atletismo;\n- Oferecer aos alunos a oportunidade de elaborar programas de treinamento em diferentes n\u00edveis para as provas do atletismo.", "programa_resumido": "Hist\u00f3rico e evolu\u00e7\u00e3o das provas que comp\u00f5e o Atletismo. Provas de corridas, saltos (horizontais e verticais), lan\u00e7amentos e arremesso. Programas de treinamento das provas do Atletismo. Regras b\u00e1sicas do Atletismo.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Enrico Fuini Puggina"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Enrico Fuini Puggina"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 70, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EEFERP - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (98002)": {"vagas": 70, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}