{"unidade": "Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte de Ribeir\u00e3o Preto", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "REF0114", "nome": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Geral da Disciplina\nApresentar as caracter\u00edsticas das defici\u00eancias sensoriais, intelectuais e f\u00edsico/motoras; contextualizar o papel da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte como instrumento para a melhora da sa\u00fade, autonomia e sociabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia.\n\nEspec\u00edficos da Disciplina\n- Conhecer e classificar as diferentes defici\u00eancias e suas poss\u00edveis limita\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte;\n- Discutir os benef\u00edcios advindos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte para pessoas com defici\u00eancia;\n - Aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos para o planejamento, adapta\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte para pessoas com defici\u00eancia.", "programa_resumido": "Conceitos e hist\u00f3rico da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada. Esporte Adaptado e Paral\u00edmpico. Caracter\u00edsticas das defici\u00eancias. Programas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte para pessoas com defici\u00eancia.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) M\u00e1rcio Pereira Morato"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) M\u00e1rcio Pereira Morato"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 70, "inscritos": 54, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}