{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3328", "nome": "Reabilita\u00e7\u00e3o nas Deformidades Cervicais e Craniofaciais", "creditos_aula": 7, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina visa fornecer ao aluno o conhecimento da etiologia, diagn\u00f3stico e modalidades terap\u00eauticas das neoplasias, traumatologias e deformidades da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o, capacitando-o para a avalia\u00e7\u00e3o, planejamento terap\u00eautico e reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica.", "programa_resumido": "Etiologia, diagn\u00f3stico e modalidades terap\u00eauticas das neoplasias, traumatologias e deformidades da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o.\nAvalia\u00e7\u00e3o, planejamento terap\u00eautico e reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "18/09/2024", "fim": "16/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Lilian Neto Aguiar Ricz", "(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "02/10/2024", "fim": "30/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Lilian Neto Aguiar Ricz", "(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PC", "inicio": "11/09/2024", "fim": "09/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Lilian Neto Aguiar Ricz", "(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PD", "inicio": "25/09/2024", "fim": "23/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Lilian Neto Aguiar Ricz", "(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hilton Marcos Alves Ricz", "(R) Hilton Marcos Alves Ricz", "(R) Lilian Neto Aguiar Ricz", "(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki", "Luiz Carlos Conti de Freitas"]}, {"dia": "seg", "inicio": "15:30", "fim": "", "professores": ["(R) Luciana Vitaliano Voi Trawitzki"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Hilton Marcos Alves Ricz", "(R) Lilian Neto Aguiar Ricz"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 40, "inscritos": 27, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}