{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3320", "nome": "Est\u00e1gio em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunidade I", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "A disciplina visa integrar a teoria \u00e0 pr\u00e1tica em cen\u00e1rios reais, possibilitando ao aluno o in\u00edcio das pr\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de preven\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es orofaciais. A partir de um contato precoce com a comunidade, o aluno ser\u00e1 capaz de compreender as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o e do seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia, bem como ter conhecimento dos servi\u00e7os de sa\u00fade e dos equipamentos sociais da \u00e1rea; ampliar seu conhecimento sobre: sa\u00fade, determinantes sociais da sa\u00fade-doen\u00e7a, promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, papel do fonoaudi\u00f3logo na escola e leis de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o do Brasil.", "programa_resumido": "\u0095\tN\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\u0095\tTerrit\u00f3rio e Territorializa\u00e7\u00e3o\u0095\tNo\u00e7\u00f5es de epidemiologia, fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\u0095\tPromo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade x preven\u00e7\u00e3o\u0095\tVisita Domiciliar\u0095\tFonoaudiologia Educacional\u0095\tLeis de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "12/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "19/08/2024", "fim": "02/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PC", "inicio": "13/08/2024", "fim": "26/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PD", "inicio": "20/08/2024", "fim": "03/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "09/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 40, "inscritos": 22, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}