{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3006", "nome": "Psicoac\u00fastica e Percep\u00e7\u00e3o da Fala", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "- Fornecer ao aluno conte\u00fado essencial sobre a Psicoac\u00fastica aplicada a fonoaudiologia, as etapas do desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o auditiva, e as principais teorias de Percep\u00e7\u00e3o de Fala, e estabelecer rela\u00e7\u00f5es  destes conhecimentos com a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica.", "programa_resumido": "- Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ac\u00fastica fisiol\u00f3gica e psicoac\u00fastica. \n- Processo neurofisiol\u00f3gico perceptual auditivo sobre as principais caracter\u00edsticas f\u00edsicas do som, frequ\u00eancia, intensidade e dura\u00e7\u00e3o. \n- Conceitua\u00e7\u00e3o dos limiares auditivos e seus m\u00e9todos de mensura\u00e7\u00e3o. \n- Faixa de audi\u00e7\u00e3o humana e percep\u00e7\u00e3o da fala.\n- Audi\u00e7\u00e3o humana ao longo dos ciclos da vida. \n- Teorias de percep\u00e7\u00e3o de fala.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "18/09/2024", "fim": "04/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Sthella Zanchetta"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 35, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}