{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3327", "nome": "Otoneurologia e Reabilita\u00e7\u00e3o dos Dist\u00farbios Vestibulares", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Propiciar aos alunos o conhecimento sobre o processo de avalia\u00e7\u00e3o otoneurol\u00f3gica do sistema vestibular, indica\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e reabilita\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios vestibulares. Fornecer subs\u00eddio te\u00f3rico-pr\u00e1tico para a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas eletrofisiol\u00f3gicas espec\u00edficas e complementares no diagn\u00f3stico otoneurol\u00f3gico.", "programa_resumido": "Classifica\u00e7\u00e3o dos quadros vertiginosos;\nEquil\u00edbrio corporal, desequil\u00edbrio e reorganiza\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio;\nAvalia\u00e7\u00e3o Otoneurol\u00f3gica;\nAvalia\u00e7\u00e3o Vestibular: indica\u00e7\u00f5es, objetivos e provas de vestibulometria;\nAvan\u00e7os Tecnol\u00f3gicos na Vestibulometria;\nAvalia\u00e7\u00e3o Vestibular na crian\u00e7a;\nReabilita\u00e7\u00e3o Vestibular: princ\u00edpios e abordagens. \nPotencias evocados auditivos de curta, m\u00e9dia e longa lat\u00eancia;\nPotenciais evocados cognitivos;\nPotencial Miog\u00eanico Vestibular (VEMP) \u0096 Conceitua\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "20242PA", "inicio": "11/09/2024", "fim": "09/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PB", "inicio": "18/09/2024", "fim": "16/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PC", "inicio": "25/09/2024", "fim": "16/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 7, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242PD", "inicio": "02/10/2024", "fim": "09/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 10, "inscritos": 6, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "07/08/2024", "fim": "23/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", ""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 40, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}