{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Disciplinas Interdepartamentais de Fonoaudiologia da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RFO3221", "nome": "Fundamentos de Libras", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Discutir os marcos hist\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o dos surdos e sua influ\u00eancia para o ensino-aprendizagem e para a constitui\u00e7\u00e3o das subjetividades do sujeito surdo. Atuais pol\u00edticas lingu\u00edsticas, educacionais e da sa\u00fade voltadas aos sujeitos surdos. Caracterizar a Libras como l\u00edngua, a partir do conhecimento de seus aspectos gramaticais e discursivos. Ensino pr\u00e1tico de Libras, possibilitando aos alunos um conhecimento b\u00e1sico para o uso da l\u00edngua.", "programa_resumido": "Apresentar e discutir os principais marcos da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o dos surdos, as atuais pol\u00edticas lingu\u00edsticas, educacionais e da sa\u00fade voltadas \u00e0s pessoas surdas e a interface hist\u00f3rica com a Fonoaudiologia. Ensino da l\u00edngua brasileira de sinais em seus aspectos gramaticais e discursivos.", "turmas": [{"codigo": "20242T1", "inicio": "09/08/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ana Claudia Balieiro Lodi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"FMRP - Fonoaudiologia": {"vagas": 35, "inscritos": 23, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}