{"unidade": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto", "departamento": "Discipinas Interdepartamentais de Nutri\u00e7\u00e3o e Metabolismo da FMRP", "campus": "Ribeir\u00e3o Preto", "codigo": "RNM4422", "nome": "Alimentos Funcionais e Antioxidantes Diet\u00e9ticos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Gerais: \nDefinir o que s\u00e3o os alimentos Alimentos Funcionais e quais s\u00e3o os principais antixodantes nesses alimentos e seu uso na dieta, para preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as.\n\nEspec\u00edficos: \nAlimentos Funcionais: defini\u00e7\u00e3o e uso na dieta\nEmbasamento cient\u00edfico para a inclus\u00e3o de funcionais na dieta\nIntrodu\u00e7\u00e3o ao tema radicais livres e antioxidantes\nVias metab\u00f3licas envolvidas na forma\u00e7\u00e3o dos radicais livres no organismo\nMecanismos de a\u00e7\u00e3o dos principais antioxidantes da dieta\nEstresse oxidativo nas principais doen\u00e7as cr\u00f4nicas\nAvalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica sobre o uso de suplementa\u00e7\u00e3o antioxidante nas doen\u00e7as cr\u00f4nicas.", "programa_resumido": "5 aulas te\u00f3ricas (20 horas/aula):\n5 sess\u00f5es de semin\u00e1rios (20 horas/aula)\n5 sess\u00f5es de aulas pr\u00e1ticas (20 horas/aula)", "turmas": [{"codigo": "20242P1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "30/09/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "20242T1", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior", "Lais Mariano Zanin"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "20242T1", "inicio": "05/08/2024", "fim": "30/09/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior", "(R) Alceu Afonso Jordao Junior"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Alceu Afonso Jordao Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}