{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia El\u00e9trica e de Computa\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEL0462", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de ondas localizadas", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o no\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias e avan\u00e7adas em teoria de ondas localizadas ou n\u00e3o difrativas.", "programa_resumido": "O curso inicia com revis\u00e3o de conceitos b\u00e1sicos de eletromagnetismo, com especial foco em campos harm\u00f4nicos no tempo, permitindo posteriormente definir difra\u00e7\u00e3o e avan\u00e7ar em ondas n\u00e3o difrativas e estruturadas, dando especial foco aos feixes de Bessel e suas superposi\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Leonardo Andr\u00e9 Ambrosio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 30, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}