{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia Mec\u00e2nica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEM0388", "nome": "Princ\u00edpios de Metrologia Industrial", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Proporcionar ao estudante de engenharia os fundamentos da Metrologia Mec\u00e2nica Dimensional, habilitando assim o aluno ao exame de m\u00e9todos e crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de instrumenta\u00e7\u00e3o convencional e n\u00e3o convencional e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos conceitos de toler\u00e2ncias dimensionais, de forma, posi\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Ajustes e toler\u00e2ncias; toler\u00e2ncias de forma; posi\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o; unidades e padr\u00f5es; princ\u00edpios de interferometria; instrumentos convencionais; microsc\u00f3pios e projetos de perf\u00eds; comparadores e calibradores; estat\u00edstica; aspereza superficial; medi\u00e7\u00e3o \u00e0 tr\u00eas coordenadas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "observacoes": "Curso: Engenharia Mec\u00e2nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jaime Gilberto Duduch"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Curso: Engenharia Mec\u00e2nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jaime Gilberto Duduch"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "observacoes": "Curso: Engenharia Mec\u00e2nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Jaime Gilberto Duduch"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Roberto Hideaki Tsunaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 48, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Roberto Hideaki Tsunaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "11/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024204", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Roberto Hideaki Tsunaki"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 24, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}