{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEP0527", "nome": "Gest\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar o aluno a compreender, analisar a teoria e os pressupostos da Gest\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Fundamentos da Organiza\u00e7\u00e3o: a Organiza\u00e7\u00e3o, habilidades do administrador, evolu\u00e7\u00e3o do pensamento administrativo.Temas organizacionais: ambiente, estrutura, planejamento e estrat\u00e9gia, tecnologia e comportamento.Modelagem de empresas: vis\u00e3o sist\u00eamica, arquitetura das organiza\u00e7\u00f5es, arquiteturas de refer\u00eancia, metodologias de modelagem organizacional.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mec\u00e2nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Edmundo Escrivao Filho"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Fernando C\u00e9sar Almada Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 60, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Fernando C\u00e9sar Almada Santos"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 48, "inscritos": 43, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}