{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SEP0171", "nome": "Gerenciamento de Projetos", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "1) fornecer ao aluno os conceitos e t\u00e9cnicas b\u00e1sicas para o gerenciamento de projetos.2) oferecer uma experi\u00eancia concreta de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica destes conhecimentos em um projeto da \u00e1rea de forman\u00e7\u00e3o na sua habilita\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "1) Introdu\u00e7\u00e3o; 2) Escopo; 3) Planejamento: 3.1 planejamento do tempo; 3.2 planejamento de recursos; 3.3 planejamento de custos; 3.4 planejamento de riscos; 3.5 planejamento de comunica\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o, pessoas, qualidade e aquisi\u00e7\u00e3o; 4) T\u00e9cnicas de acompanhamento de projetos; 5) Ferramentas computacionais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mec\u00e2nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:20", "fim": "10:00", "professores": ["Janaina Mascarenhas Hornos da Costa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 50, "inscritos": 31, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mecatr\u00f4nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:20", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Marcel Andreotti Musetti"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 60, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "07:20", "fim": "10:00", "professores": ["Walther Azzolini Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 100, "inscritos": 58, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 50, "inscritos": 25, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 50, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}