{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Hidr\u00e1ulica e Saneamento", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SHS0623", "nome": "Gest\u00e3o Ambiental para Engenheiros", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer aos alunos dos cursos de Engenharia subs\u00eddios para a compreens\u00e3o dos principais processos e mecanismos de altera\u00e7\u00e3o no meio decorrentes das atividades antr\u00f3picas e sua incorpora\u00e7\u00e3o em sistemas de gest\u00e3o do meio ambiente aplicados \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Recursos naturais e desenvolvimento. Ciclos biogeoqu\u00edmicos. Impactos ambientais e polui\u00e7\u00e3o. Recursos h\u00eddricos - usos m\u00faltiplos e escassez. Controle da polui\u00e7\u00e3o h\u00eddrica. Gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos. Gest\u00e3o na esfera p\u00fablica e privada - instrumentos. Sistemas de gest\u00e3o ambiental de empresas.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Mec\u00e2nica\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["L\u00eddia Moura"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 50, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Juliano Jose Corbi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 60, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 60, "inscritos": 17, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Victor Eduardo Lima Ranieri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 48, "inscritos": 35, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}