{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0356", "nome": "C\u00e1lculo IV", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os resultados fundamentais relativos a: sequ\u00eancias e s\u00e9ries num\u00e9ricas e de fun\u00e7\u00f5es, s\u00e9rie de Fourier e aplica\u00e7\u00f5es.", "programa_resumido": "Sequ\u00eancias e S\u00e9ries num\u00e9ricas. S\u00e9ries de Fourier.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC-A/LMA/BCDados", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Matem\u00e1tica \u0096 Licenciatura": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Eletiva": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Bacharelado em Ci\u00eancia de Dados": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}, "Optativa Livre": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 35, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Computa\u00e7\u00e3o - Campus II", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Fernando Nera Lenarduzzi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Fernando Nera Lenarduzzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Aeron\u00e1utica - Campus II", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Evandro Raimundo da Silva"]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Evandro Raimundo da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Ambiental - Campus II", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Civil", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Ana Claudia Nabarro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Materiais e Manufatura - Campus II", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Fernando Manfio"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Fernando Manfio"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Mec\u00e2nica", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "10:00", "professores": ["Farid Tari"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["Farid Tari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Mecatr\u00f4nica", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Gabriel Cueva Candido Soares de Araujo"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Gabriel Cueva Candido Soares de Araujo"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Produ\u00e7\u00e3o", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["Farid Tari"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["Farid Tari"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IFSC", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Fernando Nera Lenarduzzi"]}, {"dia": "qui", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": ["Fernando Nera Lenarduzzi"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}