{"unidade": "Instituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "departamento": "Matem\u00e1tica", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMA0354", "nome": "C\u00e1lculo II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Familiarizar os alunos com os resultados fundamentais relativos a: integra\u00e7\u00e3o definida, t\u00e9cnicas de integra\u00e7\u00e3o, diferenciabilidade de fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis e extremos de fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis.", "programa_resumido": "Integral definida. T\u00e9cnicas de integra\u00e7\u00e3o. Integrais impr\u00f3prias. Fun\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias vari\u00e1veis. Limites. Derivadas parciais. Extremos de fun\u00e7\u00f5es.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "BCC / BCDados - Turma \u00fanica", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Pedro Paulo de Magalh\u00e3es Rios"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 130, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"ICMC - Ci\u00eancias de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 105, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "ICMC - Bacharelado em Ci\u00eancia de Dados": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Aeron\u00e1utica/ EC / IFSC / Mat. e Manufatura - Campus II", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Aeron\u00e1utica / EC / IFSC / Mat. e Manufatura - Campus II", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Victor Hugo Jorge P\u00e9rez"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 85, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 15, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Aeron\u00e1utica": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Materiais e Manufatura": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC e ICMC - Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o": {"vagas": 25, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024204", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Ambiental - Campus II", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Evandro Raimundo da Silva"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Evandro Raimundo da Silva"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Ambiental": {"vagas": 50, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024205", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Engenharia Civil", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Engenharia Civil": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024206", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica/Automa\u00e7\u00e3o/Mec\u00e2nica/Mecatr\u00f4nica /Produ\u00e7\u00e3o/IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024207", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica/Automa\u00e7\u00e3o/Mec\u00e2nica/Mecatr\u00f4nica /Produ\u00e7\u00e3o/IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Eugenio Tommaso Massa"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024208", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica/Automa\u00e7\u00e3o/Mec\u00e2nica/Mecatr\u00f4nica /Produ\u00e7\u00e3o/IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ruy Tojeiro de Figueiredo Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Ruy Tojeiro de Figueiredo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024209", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica/Automa\u00e7\u00e3o/Mec\u00e2nica/Mecatr\u00f4nica /Produ\u00e7\u00e3o/IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ana Paula Peron"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024210", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica/Automa\u00e7\u00e3o/Mec\u00e2nica/Mecatr\u00f4nica /Produ\u00e7\u00e3o/IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Walter Alberto de Siqueira Pedra"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Walter Alberto de Siqueira Pedra"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024211", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Eletr\u00f4nica/Automa\u00e7\u00e3o/Mec\u00e2nica/Mecatr\u00f4nica /Produ\u00e7\u00e3o/IFSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ruy Tojeiro de Figueiredo Junior"]}, {"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "11:50", "professores": ["Ruy Tojeiro de Figueiredo Junior"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IFSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 20, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Eletr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Eng El\u00e9trica - \u00canf Sist Energia e Autom": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mec\u00e2nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "EESC - Engenharia Mecatr\u00f4nica": {"vagas": 9, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024212", "inicio": "05/08/2024", "fim": "17/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "IQSC", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Miriam Garcia Manoel"]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:10", "fim": "09:50", "professores": ["Miriam Garcia Manoel"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"IQSC -  para toda a Unidade": {"vagas": 65, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}]}