{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Materiais", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "SMM0182", "nome": "Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica II", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Fornecer ao aluno no\u00e7\u00f5es sobre materiais aplicados em componentes e estruturas mec\u00e2nicas.", "programa_resumido": "Parte I: Pol\u00edmeros. Introdu\u00e7\u00e3o, categoria e estrutura, forma\u00e7\u00e3o de cadeias pro mecanismos de adi\u00e7\u00e3o e pro mecanismo de condensa\u00e7\u00e3o, grau de polimeriza\u00e7\u00e3o, deforma\u00e7\u00e3o, efeito de temperatura, controle de estrutura e propriedades, elast\u00f4meros, pol\u00edmeros termorr\u00edgicos, aditivos e formadores de pol\u00edmeros.Parte II: Materiais Cer\u00e2micos. Introdu\u00e7\u00e3o, estruturas cristalinas, estruturas de silicatos, imperfei\u00e7\u00f5es cristalinas, vidros e outros materiais n\u00e3o cristalinos, deforma\u00e7\u00e3o e modo de falha, diagrama de fases, processamento, materiais cer\u00e2micos avan\u00e7ados.Parte III: Materiais Comp\u00f3sitos: Introdu\u00e7\u00e3o, fortalecimento por dispers\u00e3o, comp\u00f3sitos particulados, refor\u00e7ados por fibras, sistemas, fabrica\u00e7\u00e3o, propriedades e caracter\u00edsticas de comp\u00f3sitos refor\u00e7ados por fibras, comp\u00f3sitos laminares.Parte IV: Quest\u00f5es Econ\u00f4micas, Ambientais, Sociais na Engenharia de Materiais.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "10:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Ricardo Tarpani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 48, "inscritos": 44, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:20", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Ricardo Tarpani"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 33, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "2024203", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "16:20", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 24, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}