{"unidade": "Escola de Engenharia de S\u00e3o Carlos", "departamento": "Engenharia de Transportes", "campus": "S\u00e3o Carlos", "codigo": "STT0407", "nome": "Estradas II", "creditos_aula": 4, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "Conceituar pavimenta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria e fornecer conhecimentos que capacitem o aluno reconhecer, caracterizar e determinar propriedades dos materiais do subleito e dos materiais usados na constru\u00e7\u00e3o do pavimento, calcular o carregamento do tr\u00e1fego, conceber e dimensionar a estrutura do pavimento, avaliar as condi\u00e7\u00f5es de pavimentos em uso e propor medidas para o seu refor\u00e7o ou restaura\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "Introdu\u00e7\u00e3o, conceitua\u00e7\u00e3o e tipos de pavimentos. Fatores que governam o comportamento dos pavimentos, ru\u00edna estrutural e funcional. Estudo do subleito e camadas de refor\u00e7o, sub-base e base. Revestimentos asf\u00e1lticos. Estudo do carregamento veicular. Concep\u00e7\u00e3o, dimensionamento e an\u00e1lise mecan\u00edstica de pavimentos.  Avalia\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o de pavimentos.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil e EESC/IAU - Dupla Forma\u00e7\u00e3o\n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:10", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Adalberto Leandro Faxina", "(R) Ana Paula Furlan", "(R) Glauco Tulio Pessa Fabbri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 25, "inscritos": 47, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}, "Optativa Livre": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {"EESC - Dupla Forma\u00e7\u00e3o Arquitetura e Urbanismo": {"vagas": 5, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}, "Qualquer Unidade da USP": {"vagas": 0, "inscritos": 0, "pendentes": 0, "matriculados": 0}}}}}, {"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "12/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica", "observacoes": "Curso: Engenharia Civil \n\nSala:", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:20", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Adalberto Leandro Faxina", "(R) Ana Paula Furlan", "(R) Glauco Tulio Pessa Fabbri"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 9, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}