{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Cirurgia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VCI1201", "nome": "Anatomia Descritiva dos Animais Dom\u00e9sticos II", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Auxiliar os alunos a identificarem e reconhecerem as estruturas corp\u00f3reas, adquirindo as no\u00e7\u00f5es fundamentais abrangendo os sistemas: Circulat\u00f3rio, Digest\u00f3rio, Respirat\u00f3rio, Urin\u00e1rio e Genital (masculino e feminino), bem como os diferentes m\u00e9todos de sua abordagem. Ainda fornecer elementos b\u00e1sicos na prepara\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica m\u00e9dico-veterin\u00e1ria, facilitando a forma\u00e7\u00e3o de alunos pensantes e capazes de compreenderem e agirem conforme os princ\u00edpios profissionais \u00e9ticos, atrav\u00e9s de conceitos, descri\u00e7\u00e3o de estruturas, forma e fun\u00e7\u00e3o dos elementos. Destacar a necessidade destes conhecimentos de Anatomia Sist\u00eamica \u00e0s disciplinas de aplica\u00e7\u00e3o.", "programa_resumido": "A disciplina auxiliar\u00e1 os alunos a identificarem e reconhecerem as estruturas corp\u00f3reas, adquirindo as no\u00e7\u00f5es fundamentais sobre Anatomia sist\u00eamica.", "turmas": [{"codigo": "2024201", "inicio": "05/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto", "(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "10:00", "professores": ["(R) Ant\u00f4nio Chaves de Ass\u00eds Neto", "(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 78, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "05/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}, {"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 50, "inscritos": 50, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "05/08/2024", "fim": "25/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024201", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", "(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}, {"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Jos\u00e9 Roberto Kfoury Junior", "Rafael Magdanelo Leandro"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 30, "inscritos": 28, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}