{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Cl\u00ednica M\u00e9dica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VCM4201", "nome": "Cl\u00ednica M\u00e9dica de Pequenos Animais", "creditos_aula": 6, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina compreende a verifica\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico e dos sintomas associadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es funcionais e/ou metab\u00f3licas que acometem os pequenos animais, principalmente c\u00e3es e gatos. O intuito ser\u00e1 de desenvolver metodologia para o racioc\u00ednio que ir\u00e1 relacionar os achados cl\u00ednico-laboratoriais com as principais doen\u00e7as que possam estar envolvidas. O curso te\u00f3rico e pr\u00e1tico permitir\u00e1, com base nas informa\u00e7\u00f5es referidas, a determina\u00e7\u00e3o quanto a etiologia, diagn\u00f3stico prov\u00e1vel, progn\u00f3stico,tratamento e profilaxia.", "programa_resumido": "A disciplina oferece aulas expositivas ministradas pelos docentes do Departamento e, eventualmente, por m\u00e9dicos veterin\u00e1rios ou professores convidados, e que inclui tamb\u00e9m a apresenta\u00e7\u00e3o de casos cl\u00ednicos, como tamb\u00e9m e o atendimento de animais encaminhados ao HOVET \u2013 FMVZ/USP e que tenham sido selecionados como de interesse did\u00e1tico e cientifico.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["Silvia Regina Ricci Lucas"]}, {"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Archivaldo Reche Junior", "(R) Denise Saretta Schwartz"]}, {"dia": "seg", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Archivaldo Reche Junior", "(R) Denise Saretta Schwartz", "Silvia Regina Ricci Lucas"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Denise Saretta Schwartz"]}, {"dia": "qua", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["Silvia Regina Ricci Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "05/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Archivaldo Reche Junior", "(R) Denise Saretta Schwartz", "Silvia Regina Ricci Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "05/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Archivaldo Reche Junior", "(R) Denise Saretta Schwartz", "Silvia Regina Ricci Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "05/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Archivaldo Reche Junior", "(R) Denise Saretta Schwartz", "Silvia Regina Ricci Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "05/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Archivaldo Reche Junior", "(R) Denise Saretta Schwartz", "Silvia Regina Ricci Lucas"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}