{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Cl\u00ednica M\u00e9dica", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VCM4203", "nome": "Cl\u00ednica das Doen\u00e7as Nutricionais e Metab\u00f3licas", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Ministrar conhecimento aos discentes sobre as principais enfermidades de cunho nutricional e\nmetab\u00f3lico dos animais dom\u00e9sticos, decorrentes da insufici\u00eancia ou excesso de nutrientes, abordando as suas etiologias, quadros cl\u00ednicos, diagn\u00f3sticos, tratamento e preven\u00e7\u00e3o.Tamb\u00e9m \u00e9 objetivo dessa disciplina treinar os alunos a comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico leigo sobre a import\u00e2ncia e a preven\u00e7\u00e3o de problemas que podem levar \u00e0s doen\u00e7as nutricionais e metab\u00f3licas.", "programa_resumido": "A disciplina aborda as principais doen\u00e7as nutricionais e metab\u00f3licas dos animais dom\u00e9sticos , principalmente as que envolvem as altera\u00e7\u00f5es relacionadas aos metabolismos energ\u00e9tico, proteico e mineral dos animais dom\u00e9stico. Nesse sentido proporciona aos discentes elementos b\u00e1sicos para a compreens\u00e3o das causas determinantes, patogenia, diagn\u00f3stico, tratamento e controle destas enfermidades.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Enrico Lippi Ortolani", "(R) M\u00e1rcia de Oliveira Sampaio Gomes", "(R) Maria Claudia Araripe Sucupira"]}, {"dia": "ter", "inicio": "16:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Enrico Lippi Ortolani", "(R) M\u00e1rcia de Oliveira Sampaio Gomes", "(R) Maria Claudia Araripe Sucupira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 72, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "06/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Enrico Lippi Ortolani", "(R) M\u00e1rcia de Oliveira Sampaio Gomes", "(R) Maria Claudia Araripe Sucupira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "06/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Enrico Lippi Ortolani", "(R) M\u00e1rcia de Oliveira Sampaio Gomes", "(R) Maria Claudia Araripe Sucupira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "06/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Enrico Lippi Ortolani", "(R) M\u00e1rcia de Oliveira Sampaio Gomes", "(R) Maria Claudia Araripe Sucupira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "06/08/2024", "fim": "13/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Enrico Lippi Ortolani", "(R) M\u00e1rcia de Oliveira Sampaio Gomes", "(R) Maria Claudia Araripe Sucupira"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}