{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Med Vet Preventiva e Sa\u00fade Animal", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VPS2201", "nome": "Higiene e Seguran\u00e7a dos Alimentos I", "creditos_aula": 1, "creditos_trabalho": 1, "objetivos": "reconhecer os perigos que podem ser transmitidos por alimentos e as medidas de controle para os diversos perigos;\n- compreender as etapas de implanta\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das ferramentas de controle da seguran\u00e7a dos alimentos nas diferentes etapas de produ\u00e7\u00e3o dos alimentos de origem animal;\n- entender o papel dos \u00f3rg\u00e3os oficiais de controle na mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos e discernir a compet\u00eancia de cada esfera na normatiza\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es nos diferentes estabelecimentos/empresas;\n- identificar os itens que comp\u00f5em as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o (BPF), as Boas Pr\u00e1ticas Agropecu\u00e1rias (BPA) e os Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP);\n- identificar os princ\u00edpios da An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC);\n- compreender a rela\u00e7\u00e3o entre BPF x HACCP x Microbiologia Preditiva (MP) x An\u00e1lise de Risco (AR)\n- entender o papel da an\u00e1lise laboratorial dos alimentos no contexto da seguran\u00e7a dos alimentos.", "programa_resumido": "Fornecer subs\u00eddios multidisciplinares para a compreens\u00e3o dos programas de Sa\u00fade Animal e Sa\u00fade P\u00fablica, visando desenvolver capacidade cr\u00edtica quanto ao seu planejamento e execu\u00e7\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "13/09/2024", "fim": "11/10/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Evelise Oliveira Telles"]}, {"dia": "sex", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": ["(R) Evelise Oliveira Telles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 10, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "13/09/2024", "fim": "11/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Evelise Oliveira Telles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "13/09/2024", "fim": "11/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Evelise Oliveira Telles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "13/09/2024", "fim": "11/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Evelise Oliveira Telles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 4, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "13/09/2024", "fim": "11/10/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Evelise Oliveira Telles"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}