{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Med Vet Preventiva e Sa\u00fade Animal", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VPS2202", "nome": "Epidemiologia Veterin\u00e1ria", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Espera-se que os alunos sejam capazes de:\n- descrever os processos envolvidos na intera\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00f5es de pat\u00f3genos e seus respectivos hospedeiros;\n- descrever a ocorr\u00eancia das doen\u00e7as nas popula\u00e7\u00f5es e os fatores que determinam seu aparecimento;\n- descrever o impacto das interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas em popula\u00e7\u00f5es animais.", "programa_resumido": "Estudo dos fatores que modulam o crescimento de popula\u00e7\u00f5es animais e a din\u00e2mica das doen\u00e7as transmiss\u00edveis nessas popula\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de simula\u00e7\u00e3o em computadores.\nEstudo multidisciplinar das distribui\u00e7\u00f5es e determinantes da sa\u00fade e do desempenho nas popula\u00e7\u00f5es, com base cient\u00edfica para prevenir, controlar e erradicar doen\u00e7as e incrementar o bem-estar e a produtividade nas popula\u00e7\u00f5es, considerando as caracter\u00edsticas do hospedeiro, dos agentes de doen\u00e7as e do meio ambiente.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Oswaldo Santos Baquero", "(R) Ricardo Augusto Dias"]}, {"dia": "qui", "inicio": "10:00", "fim": "12:00", "professores": ["(R) Oswaldo Santos Baquero", "(R) Ricardo Augusto Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 57, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Oswaldo Santos Baquero"]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Oswaldo Santos Baquero"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ricardo Augusto Dias"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ricardo Augusto Dias"]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": ["(R) Ricardo Augusto Dias"]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 16, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "05/08/2024", "fim": "22/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 11, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}