{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Med Vet Preventiva e Sa\u00fade Animal", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VPS3208", "nome": "Avalia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica de Bem-estar animal", "creditos_aula": 2, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Capacitar m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios para que utilizem e desenvolvam m\u00e9todos cient\u00edficos para avalia\u00e7\u00e3o de bem-estar animal. \nPromover boas pr\u00e1ticas para melhorar o bem-estar dos animais. \nMelhorar a qualidade, produtividade e sustentabilidade das intera\u00e7\u00f5es homem-animal.", "programa_resumido": "1)\tIntrodu\u00e7\u00e3o ao curso: objetivos, metodologia, entrega de material para os semin\u00e1rios, e defini\u00e7\u00e3o do tema para o trabalho de conclus\u00e3o do curso.\n2)\t\u00c9tica e legisla\u00e7\u00e3o em bem-estar animal\n3)\tAspectos econ\u00f4micos relacionados com boas pr\u00e1ticas de bem-estar animal e programas de certifica\u00e7\u00e3o\n4)\tBiomarcadores, incluindo aspectos epidemiol\u00f3gicos e tecnologia de sensores na avalia\u00e7\u00e3o de bem-estar animal\n4.1)\tSemin\u00e1rio virtual 1 & 2) Cen\u00e1rios interativos para a avalia\u00e7\u00e3o de bem-estar animal. Os semin\u00e1rios v\u00e3o facilitar o trabalho individual e em grupo, com o estabelecimento de um banco de dados global sobre o desempenho dos estudantes nos cen\u00e1rios (Heleski, Zanella and Pajor, 2003; Zanella, 2008). A avalia\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios ir\u00e1 preceder a abordagem na sala de aula e tamb\u00e9m o trabalho pr\u00e1tico.\n5)\tIndicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de aves dom\u00e9sticas e coelhos \n6)\tIndicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de bovinos de corte e de leite\n7)\tIndicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de caprinos e ovinos;\n8)\tIndicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de equ\u00eddeos e su\u00ednos \n9)\tIndicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de animais de peixes e animais aqu\u00e1ticos\n10)\t Indicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de animais utilizados em pesquisa\n11)\t Indicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de animais de companhia e esporte\n12)\t Indicadores e protocolos para avaliar o bem-estar de animais n\u00e3o domesticados, mantidos em cativeiro ou em liberdade.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "02/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 71, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "02/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 20, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "02/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 18, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "02/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 19, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "02/10/2024", "fim": "29/11/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 14, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}