{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Patologia", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VPT3201", "nome": "Ornitopatologia", "creditos_aula": 3, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "A disciplina abordar\u00e1 os temas espec\u00edficos sobre as doen\u00e7as de import\u00e2ncia econ\u00f4mica e/ou epidemiol\u00f3gica que acometem as aves de produ\u00e7\u00e3o (galinhas de postura, frangos, reprodutoras, perus e outras aves), seu impacto \u00e0 sa\u00fade das aves e suas consequ\u00eancias para a sa\u00fade humana. O enfoque ser\u00e1 dado ao estudo dos agentes etiol\u00f3gicos, patogenia, sinais cl\u00ednicos, les\u00f5es anatomopatol\u00f3gicas e m\u00e9todos de diagn\u00f3stico das enfermidades. Ao final do curso o aluno estar\u00e1 capacitado para diagnosticas doen\u00e7as em aves de produ\u00e7\u00e3o e propor medidas preventivas e/ou curativas para minimizar o impacto das doen\u00e7as nos planteis av\u00edcolas.", "programa_resumido": "Estudo dos agentes bacterianos, virais e parasit\u00e1rios, bem como das doen\u00e7as metab\u00f3licas que acometem a avicultura nacional. O enfoque ao estudo dos agentes etiol\u00f3gicos, patogenia, sinais cl\u00ednicos, les\u00f5es macro e microsc\u00f3picas nas aves, m\u00e9todos de diagn\u00f3stico aplicados na avicultura comercial. Preven\u00e7\u00e3o e controle do impacto das doen\u00e7as nos planteis av\u00edcolas. M\u00e9todos de coleta de material biol\u00f3gico e exame necrosc\u00f3pico.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": ["(R) Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Piantino Ferreira", "(R) T\u00e2nia de Freitas Raso", "Terezinha Kn\u00f6bl"]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "16:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 26, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "06/08/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 15, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "06/08/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 8, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "06/08/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "06/08/2024", "fim": "10/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}