{"unidade": "Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria e Zootecnia", "departamento": "Reprodu\u00e7\u00e3o Animal", "campus": "S\u00e3o Paulo", "codigo": "VRA2201", "nome": "Biotecnologia da Reprodu\u00e7\u00e3o", "creditos_aula": 5, "creditos_trabalho": 0, "objetivos": "Expor os alunos aos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da biotecnologia da reprodu\u00e7\u00e3o animal e instigar o esp\u00edrito cr\u00edtico dos alunos frente aos assuntos abordados. Para atingir esse objetivo, conceitos j\u00e1 vistos de fisiologia, anatomia, histologia, gen\u00e9tica, biologia celular e molecular ser\u00e3o incorporados \u00e0 aspectos da produ\u00e7\u00e3o e sa\u00fade animal, que juntos envolvem o desenvolvimento e aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas", "programa_resumido": "O conte\u00fado desta disciplina envolve a contextualiza\u00e7\u00e3o e explana\u00e7\u00e3o do uso de biot\u00e9cnicas da reprodu\u00e7\u00e3o nas diferentes esp\u00e9cies. Ser\u00e3o abordados em diversas esp\u00e9cies a teoria e metodologia de: colheita e avalia\u00e7\u00e3o de s\u00eamen; insemina\u00e7\u00e3o artificial, colheita, avalia\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de embri\u00f5es; produ\u00e7\u00e3o in vitro de embri\u00f5es, clonagem e transgenia animal. Al\u00e9m das aulas te\u00f3ricas, os alunos ser\u00e3o expostos a atividades pr\u00e1ticas em viagens did\u00e1ticas, com o intuito de fomentar a aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.", "turmas": [{"codigo": "2024202", "inicio": "06/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Te\u00f3rica Vinculada", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": ["", ""]}, {"dia": "ter", "inicio": "10:00", "fim": "", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 80, "inscritos": 5, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202421A", "inicio": "06/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "seg", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202422B", "inicio": "06/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "ter", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202423C", "inicio": "06/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 2, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}, {"codigo": "202424D", "inicio": "06/08/2024", "fim": "06/12/2024", "tipo": "Pr\u00e1tica Vinculada", "codigo_teorica": "2024202", "horario": [{"dia": "qua", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "qui", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "08:00", "fim": "12:00", "professores": [""]}, {"dia": "sex", "inicio": "14:00", "fim": "18:00", "professores": [""]}], "vagas": {"Obrigat\u00f3ria": {"vagas": 20, "inscritos": 1, "pendentes": 0, "matriculados": 0, "grupos": {}}}}]}